export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "629819bd29e5207e167b2a1a",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-70",
                    "name": "COLOMBIA,SUCRE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.72035999999997,
                            8.81236000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190799999,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-81",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.75868999999994,
                            7.086930000000052
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-86",
                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.85115201899998,
                            0.45174732600003153
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50",
                    "name": "COLOMBIA,META",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.95559189599999,
                            3.3448408760000348
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-73",
                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.25429016899994,
                            4.039664307000066
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-25",
                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.09560190799994,
                            4.8222912340000335
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.85752325199996,
                            1.5482626760000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-41",
                    "name": "COLOMBIA,HUILA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.59508255999998,
                            2.5564175980000527
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-95",
                    "name": "COLOMBIA,GUAVIARE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.12750026199996,
                            1.9260543910000365
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-99",
                    "name": "COLOMBIA,VICHADA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -69.41965949499996,
                            4.710178727000027
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-44",
                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.42929045199998,
                            11.476500482000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-20",
                    "name": "COLOMBIA,CESAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.51372619799997,
                            9.547851846000071
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-15",
                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.10336594199998,
                            5.773693625000021
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-97",
                    "name": "COLOMBIA,VAUP\u00c9S",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.55981138499999,
                            0.6466890840000588
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-47",
                    "name": "COLOMBIA,MAGDALENA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.25308468199995,
                            10.235360033000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-85",
                    "name": "COLOMBIA,CASANARE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -71.60126416599996,
                            5.404039426000054
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "11-OI-618c2d5b4e8b4a0ff4ff4101",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-628fc1746af2982b77e42136",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-615653786004903c62c83ae7",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "11-OI-618c29214e8b4a0ff4ff40f8",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "29-OI-62cd740f99895c7f39e211ec",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles",
                "hechos victimizantes - violencia sexual"
            ],
            "keywords": [
                "enfoque psicosocial",
                "cuidado"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"61b4o\",\"text\":\"Una apuesta para formar a los equipos en la escucha profunda: texturas y matices de la labor realizada.\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":103,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"39r8n\",\"text\":\"Construcci\u00f3n del fundamento t\u00e9cnico, te\u00f3rico y conceptual que desde el enfoque psicosocial orient\u00f3 las acciones en t\u00e9rminos del cuidado. Esta propuesta es adem\u00e1s una apuesta pol\u00edtica que recoge aprendizajes organizativos e institucionales gestados en la historia de acompa\u00f1amiento y atenci\u00f3n a v\u00edctimas en el marco del conflicto armado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"deum7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4rf65\",\"text\":\"Manual de Formaci\u00f3n en Enfoque Psicosocial dirigido a los equipos de la Comisi\u00f3n.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":81,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"nqbk\",\"text\":\"Presenta aspectos psicosociales necesarios para facilitar la participaci\u00f3n en un contexto de confianza y dignificaci\u00f3n. Adem\u00e1s incluye las habilidades necesarias para fortalecer el acompa\u00f1amiento a los/as participantes, as\u00ed como los aspectos b\u00e1sicos a considerar para el cuidado emocional de los miembros del equipo de la Comisi\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"i18a\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4uvrr\",\"text\":\"Recomendaciones para el cuidado propio (Pp. 83 y 84)\",\"type\":null,\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":52,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"41jja\",\"text\":\"Cuidar de s\u00ed mismo es una manera de hacer bien el trabajo de apoyo a otros. Algunas recomendaciones en este sentido son:\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b2s88\",\"text\":\"Un mayor nivel de desgaste no significa un trabajo mejor hecho o con resultados m\u00e1s efectivos. No se espera que los miembros no se vean afectados por las experiencias que escuchen o por la confrontaci\u00f3n con escenarios de dolor que acompa\u00f1en. Una primera gu\u00eda para el cuidado de s\u00ed es cuestionar las ideas o premisas que hacen pensar que un trabajo bien hecho es aquel en el que se privilegia el apoyo a otros por encima del propio bienestar. Tambi\u00e9n es importante preguntarse por cu\u00e1les son las ideas o expectativas sociales que impiden que se reconozca como una persona capaz de condolerse, conmoverse y dejarse afectar.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6qsgd\",\"text\":\"Es necesario estar atento/a a las pr\u00e1cticas de alimentaci\u00f3n, sue\u00f1o y abuso del consumo de sustancias como caf\u00e9, alcohol, cigarrillo y todas aquellas que tienen efectos psicoactivos y desgastantes.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9r0j2\",\"text\":\"Es recomendable practicar actividades que ayuden a manejar situaciones de estr\u00e9s, angustia y a mantenerse en equilibrio, como ejercicios de respiraci\u00f3n, relajaci\u00f3n y meditaci\u00f3n, o ejercicio f\u00edsico. Cada persona sabe qu\u00e9 es lo que m\u00e1s se ajusta a su estilo y necesidades.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dc89s\",\"text\":\"Es importante tener espacios de distensi\u00f3n y descanso en actividades distintas a las laborales.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"94f3n\",\"text\":\"Es pertinente realizar actividades que favorezcan la expresi\u00f3n emocional \u2013escritura, arte, movimiento\u2013. Realizarlas como equipos de trabajo puede ser \u00fatil para que se configuren formas de apoyo mutuo.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dks7l\",\"text\":\"Es fundamental identificar cu\u00e1ndo se necesita ayuda para abordar el impacto emocional derivado del trabajo y cu\u00e1ndo situaciones del trabajo conectan con la necesidad de resolver asuntos de la historia personal.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8lcgf\",\"text\":\"Mantener la ponderaci\u00f3n de las expectativas de logro y los alcances del trabajo permite ver resultados concretos de lo que se hace y reconocer lo que se hace bien.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"71iso\",\"text\":\"Es recomendable que los miembros mantengan la diversidad en sus redes sociales, para que no solo se concentren en sus grupos de trabajo, sino que conserven las relaciones con su familia, amigos, grupos profesionales y actividades sociales y comunitarias.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7jtc3\",\"text\":\"Procurar construir relaciones de cercan\u00eda y confianza con los compa\u00f1eros de labores permite hablar de los impactos de su trabajo, identificar las formas de apoyo m\u00e1s apropiadas y tener din\u00e1micas laborales que los protejan y faciliten trabajar de manera m\u00e1s arm\u00f3nica y eficiente.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este manual de formaci\u00f3n, elaborado por el Equipo Psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, es un material de apoyo y orientaci\u00f3n dirigido a los equipos de la entidad que van a realizar las diferentes actividades y acciones que materializan el mandato, as\u00ed como algunos de los aliados, para la realizaci\u00f3n de su trabajo. Ilustra la posici\u00f3n y el estilo de relacionamiento que la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV desea establecer con cada una de las personas que se acerquen a ella y aporten su testimonio.\n\nEn ese sentido, el manual presenta los principios y perspectivas de la actuaci\u00f3n, los enfoques diferenciales desde los cuales comprender el abordaje y la singularidad de los/as participantes y los aspectos psicosociales necesarios para facilitar la participaci\u00f3n en un contexto de confianza y dignificaci\u00f3n. Adem\u00e1s, incluye las habilidades necesarias para fortalecer el acompa\u00f1amiento a los/as participantes, as\u00ed como los aspectos b\u00e1sicos a considerar para el cuidado emocional de los miembros del equipo de la Comisi\u00f3n.\n\nEl documento tambi\u00e9n plantea directrices b\u00e1sicas sobre c\u00f3mo implementar metodolog\u00edas de las actividades centrales del que hacer de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, como las condiciones para realizar entrevistas individuales y colectivas o los diferentes tipos de encuentros por la verdad como actos de reconocimiento de las v\u00edctimas y de responsabilidad de los responsables. \n\nEste recurso se encuentra tambi\u00e9n para descarga libre en la p\u00e1gina de la entidad, en el siguiente enlace: https://comisiondelaverdad.co/actualidad/publicaciones/manual-de-formacion-en-enfoque-psicosocial\n\nTabla de contenido:\nPresentaci\u00f3n\nI. Aproximaciones preliminares\n1. \u00bfQu\u00e9 es la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n?\n2. Consideraciones b\u00e1sicas en torno a la verdad y la memoria\nII. Elementos orientadores\n3. Principios generales para la actuaci\u00f3n\n4. Los enfoques como marcos de comprensi\u00f3n y actuaci\u00f3n en los procesos de participaci\u00f3n\nIII. Enfoque psicosocial\n5. El enfoque psicosocial desde el mandato de la Comisi\u00f3n y retos para su incorporaci\u00f3n\n5.1. El acompa\u00f1amiento psicosocial a los participantes\n5.2. Habilidades psicosociales necesarias\n5.2.1. Construir confianza basada en la escucha, la compasi\u00f3n, la empat\u00eda y el reconocimiento de lo singular del otro/a y de su forma de expresi\u00f3n.\n5.2.2. Tener un manejo adecuado de la comunicaci\u00f3n, lo cual implica\n5.3. Situaci\u00f3n de v\u00edctimas, responsables y testigos\n5.3.1. Impactos/efectos psicosociales\n5.3.2. Conceptos para acercarse a la experiencia\n5.3.3. Niveles de posible afectaci\u00f3n\n5.3.4. Aspectos psicosociales de entrevistas a responsables\n5.4. Recomendaciones ante situaciones espec\u00edficas\n5.4.1. Violencia sexual\n5.4.2. Desaparici\u00f3n forzada\n5.4.3. Tortura\n5.4.4. Intervenci\u00f3n en crisis\nIV. Elementos espec\u00edficos en las acciones de la Comisi\u00f3n\n6. Metodolog\u00edas posibles en las acciones de la Comisi\u00f3n\n7. Actuaciones frente a las acciones de la Comisi\u00f3n\n7.1. En el contacto inicial con las v\u00edctimas y recepci\u00f3n de demandas\n7.2. En la documentaci\u00f3n de casos y entrevistas\n7.3. Encuentros por la verdad\n7.3.1. Procesos de reconocimiento\n7.3.2. Acompa\u00f1amiento en los procesos de reconocimiento\n8. La participaci\u00f3n de las v\u00edctimas y los responsables\n8.1. Condiciones psicosociales para la participaci\u00f3n de las v\u00edctimas\n8.2. Importancia del reconocimiento para los responsables \nV. Trabajo interno, autocuidado y fortalecimiento colectivo\n9. Orientaciones para el cuidado propio\n9.1. Algunos conceptos y riesgos de agotamiento emocional en los equipos de la Comisi\u00f3n\n9.2. Factores de riesgo espec\u00edficos para el trabajo de la Comisi\u00f3n\n9.3. Factores protectores\n9.4. Recomendaciones para el cuidado propio\n10. El impacto del estr\u00e9s, tensi\u00f3n y cohesi\u00f3n grupal\n10.1. La energ\u00eda de mantenimiento\n10.2. El cuidado de la din\u00e1mica interna es parte del trabajo\n10.3. La comunicaci\u00f3n es el lugar donde se expresa el malestar, pero tambi\u00e9n es la energ\u00eda de recuperaci\u00f3n\n10.4. Factores que aumentan el riesgo en la comunicaci\u00f3n: contextos de violencia y diferencias culturales\n10.5. Las claves de la comunicaci\u00f3n y niveles de conflicto\n10.6. Algunas alternativas\nReferencias bibliogr\u00e1ficas",
                                            "title": "Manual de formaci\u00f3n en enfoque psicosocial: dirigido a los equipos de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Cerdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n"
                                        },
                                        "simpleident": "8M1RKK5I",
                                        "slug": "manual-de-formacion-en-enfoque-psicosocial-dirigido-a-los-equipos-de-la-comision-para-el-esclarecimiento-de-la-cerdad-la-convivencia-y-la-no-repeticion-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ManualEnfoquePsicosocial"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10992f801b7bc42bd2b1c2ccee5b562d7.pdf",
                                            "ident": "29-OI-608766404b3ddacae5e4870d-608766404b3ddacae5e4870e",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "608766404b3ddacae5e4870e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "29-OI-608766404b3ddacae5e4870d",
                                    "type": "Manual"
                                }
                            },
                            "type": "documento",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3svn0\",\"text\":\"Resoluci\u00f3n 1166 de 2018 \",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":24,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"figah\",\"text\":\"Por la cual se adoptan los lineamientos para el talento humano que orienta y atiende a las v\u00edctimas del conflicto armado y se dictan otras disposiciones. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"go4p\",\"text\":\"Art\u00edculo 1. Objeto. La presente resoluci\u00f3n tiene por objeto adoptar los \u201cLineamientos para el talento humano que orienta y atiende a las v\u00edctimas del conflicto armado\u201d contenidos en el Anexo que hace parte integral del presente acto administrativo y establecer disposiciones en relaci\u00f3n con su implementaci\u00f3n, con el fin de promover la calidad de la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas del conflicto armado e incorporar el enfoque psicosocial mediante la cualificaci\u00f3n del talento humano vinculado a las entidades responsables de su asistencia, atenci\u00f3n y reparaci\u00f3n\u201d.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":19,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":12,\"length\":6,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":73,\"length\":95,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ajbrh\",\"text\":\"Art\u00edculo 4. Componentes de los lineamientos. Los lineamientos adoptados en el anexo del presente acto administrativo, se estructuran bajo dos componentes: 1) De formaci\u00f3n del talento humano, y 2) De cuidado emocional del talento humano.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":44,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":12,\"length\":32,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"di19h\",\"text\":\"Art\u00edculo 5. Gradualidad en la implementaci\u00f3n de los componentes. (...) La cobertura de los planes, programas, estrategias o proyectos institucionales de formaci\u00f3n de talento humano y de cuidado emocional se ampliar\u00e1n de manera gradual y continua, teniendo en cuenta el objeto misional de la dependencia o de la entidad, as\u00ed como el mayor n\u00famero de talento humano destinado a la atenci\u00f3n y orientaci\u00f3n de las v\u00edctimas.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":64,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":12,\"length\":51,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Resoluci\u00f3n expedida por el Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social \u2013 MINSALUD en la que se adoptan los lineamientos para el talento humano que orienta y atiende a las v\u00edctimas del conflicto armado y se dictan otras disposiciones.\nEn el documento se indica que el objetivo de \u00e9ste es adoptar \"Lineamientos para el talento humano que orienta y atiende a las v\u00edctimas del conflicto armado\", se incluye tambi\u00e9n un documento anexo con los contenidos que hacen parte integral del presente acto administrativo y establecen disposiciones en relaci\u00f3n con su implementaci\u00f3n, con el fin de promover la calidad de la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas del conflicto armado e incorporar el enfoque psicosocial mediante la cualificaci\u00f3n del talento humano vinculado a las entidades responsables de su asistencia, atenci\u00f3n y reparaci\u00f3n.\n",
                                            "title": "Resoluci\u00f3n n\u00famero 1166 de 2018"
                                        },
                                        "simpleident": "9UEHZQ4G",
                                        "slug": "resolucion-numero-1166-de-2018"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "resolucion-1166-de-2018"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c2fc31fb9328fd791fb52c5a1494f8b1.pdf",
                                            "ident": "29-OI-62b0fe48964fa71984e3d632-62b0fe48964fa71984e3d633",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b0fe48964fa71984e3d633"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "29-OI-62b0fe48964fa71984e3d632",
                                    "type": "Documento legal"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7e5fe\",\"text\":\"Decreto 1084 de 2015 \",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8gtn7\",\"text\":\"Por medio del cual se expide el Decreto \u00fanico Reglamentario del Sector de Inclusi\u00f3n Social y Reconciliaci\u00f3n. En el \u00e1mbito nacional el Decreto 1084 de 2015 se establece: \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":168,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9hak7\",\"text\":\"\\\"[...] con la finalidad de promover la calidad de la atenci\u00f3n a las v\u00edctimas referidas en el art\u00edculo 3 de la Ley 1448 de 2011 e incorporar el enfoque psicosocial, las entidades responsables de la asistencia, atenci\u00f3n y reparaci\u00f3n, deber\u00e1n capacitar progresivamente al personal encargado en dicha materia de acuerdo con los lineamientos establecidos por el Ministerio de Salud y Protecci\u00f3n Social\u201d. A su vez, dicha norma se\u00f1al\u00f3 que \\\"[...] las entidades del Sistema Nacional de Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas, gestionar\u00e1n el desarrollo de estrategias y programas continuos de autocuidado y capacitaci\u00f3n para los servidores p\u00fablicos que orientan y atienden a las v\u00edctimas [...]\u201d\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":691,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento por medio del cual se expide el Decreto \u00danico Reglamentario del Sector de Inclusi\u00f3n Social y Reconciliaci\u00f3n, en este se dicta la estructura del sector de inclusi\u00f3n social y reconciliaci\u00f3n, incluyendo el sector central, entre estos la cabeza del sector, los fondos especiales, los \u00f3rganos de asesor\u00eda y coordinaci\u00f3n, igualmente, se estructura el sector descentralizado que incluye las entidades adscritas y sus fondos especiales.\nSe establece as\u00ed mismo el r\u00e9gimen \u00fanico reglamentario del sector de inclusi\u00f3n social y reconciliaci\u00f3n, el objeto y \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de \u00e9ste, las medidas de asistencia, atenci\u00f3n y reparaci\u00f3n integral a las v\u00edctimas.\nSe establece la normativa que rige al registro \u00fanico de v\u00edctimas y las fuentes de informaci\u00f3n del registro \u00fanico de v\u00edctimas, referente a su operatividad; acerca del procedimiento del registro se establecen los criterios para ello, adicionalmente, se establecen los procedimientos en caso de requerir la realizaci\u00f3n de censos masivos, los pasos a seguir para realizar actualizaci\u00f3n de informaci\u00f3n.\nSe mencionan la definici\u00f3n y finalidades de la Red Nacional de Informaci\u00f3n para la Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n a las V\u00edctimas.\nSe proponen medidas de estabilizaci\u00f3n socioecon\u00f3mica en t\u00e9rminos de empleo urbano y rural, adicionalmente se mencionan los gastos judiciales como garant\u00eda de acceso a la justicia, adem\u00e1s de las Medidas de asistencia y atenci\u00f3n incluyendo asistencia en salud, asistencia en educaci\u00f3n, asistencia funeraria.\nAyuda humanitaria a v\u00edctimas de hechos diferentes al desplazamiento forzado\nEl cap\u00edtulo 5 habla sobre la atenci\u00f3n humanitaria a las v\u00edctimas de desplazamiento forzado, atenci\u00f3n humanitaria inmediata, de emergencia y de transici\u00f3n, montos y temporalidad de la atenci\u00f3n humanitaria, definici\u00f3n e identificaci\u00f3n de carencias en la atenci\u00f3n humanitaria, de la superaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de vulnerabilidad derivada del desplazamiento forzado, de la coordinaci\u00f3n de la oferta institucional del Sistema Nacional de Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas \u2013 SNARIV, retornos y reubicaciones para las v\u00edctimas de desplazamiento forzado, centros regionales de atenci\u00f3n y reparaci\u00f3n a v\u00edctimas.\nMedidas de reparaci\u00f3n integral como la restituci\u00f3n de vivienda, los mecanismos reparativos en relaci\u00f3n con los cr\u00e9ditos y pasivos y las indemnizaciones por la v\u00eda administrativa.\nRuta y orden de acceso a las medidas de reparaci\u00f3n individual para las v\u00edctimas de desplazamiento forzado, medidas de rehabilitaci\u00f3n, medidas de satisfacci\u00f3n, prevenci\u00f3n, protecci\u00f3n y garant\u00edas de no repetici\u00f3n, de la reparaci\u00f3n colectiva, de las instancias de coordinaci\u00f3n del Sistema de Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas.\nSe establece la forma de articulaci\u00f3n entre la Naci\u00f3n y las entidades territoriales, el sistema de corresponsabilidad y herramientas para la articulaci\u00f3n, las formas y espacios de participaci\u00f3n efectiva de las v\u00edctimas y su inscripci\u00f3n como tal.\nSe habla sobre las mesas de participaci\u00f3n de v\u00edctimas, los bienes y la articulaci\u00f3n con el proceso de justicia y paz.\nSe establecen las medidas especiales de asistencia y atenci\u00f3n para la poblaci\u00f3n v\u00edctima de desplazamiento forzado en el marco de la ley 387 de 1997, indicando qu\u00e9 se considera condici\u00f3n de desplazado, se habla sobre el registro \u00fanico de poblaci\u00f3n desplazada, de la atenci\u00f3n humanitaria de emergencia, de la estabilizaci\u00f3n socioecon\u00f3mica, sobre el plan nacional para la atenci\u00f3n integral a la poblaci\u00f3n desplazada por la violencia.\nSe incluyen las medidas tendientes a facilitar la inscripci\u00f3n en el registro civil de nacimiento y expedici\u00f3n de documentos de identificaci\u00f3n de las personas desplazadas por la violencia ocasionada por el conflicto armado interno, se crea el Sistema Nacional de Planeaci\u00f3n, Coordinaci\u00f3n y Seguimiento para la Pol\u00edtica Nacional de Consolidaci\u00f3n y Reconstrucci\u00f3n Territorial, se establece la identificaci\u00f3n de zonas y municipios de intervenci\u00f3n de la Pol\u00edtica Nacional de Consolidaci\u00f3n y Reconstrucci\u00f3n Territorial \u2013 PNCRT.\nSe habla sobre la poblaci\u00f3n que incluye infancia, adolescencia y familia y las instituciones competentes en su atenci\u00f3n, protecci\u00f3n y cuidado, adem\u00e1s del sistema de protecci\u00f3n de la ni\u00f1ez y la adolescencia y se realizan disposiciones espec\u00edficas sobre el Instituto Colombiano de Bienestar Familiar y algunos programas especiales y sobre la personer\u00eda jur\u00eddica y licencia de funcionamiento a las instituciones que prestan servicios del Sistema Nacional de Bienestar Familiar, \n",
                                            "title": "Decreto 1084 de 2015 sector de inclusi\u00f3n social y reconciliaci\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-70",
                                                    "name": "COLOMBIA,SUCRE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.72035999999997,
                                                            8.81236000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-23",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.79601036999998,
                                                            8.358956946000035
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190799999,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-81",
                                                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.75868999999994,
                                                            7.086930000000052
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-86",
                                                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.85115201899998,
                                                            0.45174732600003153
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-50",
                                                    "name": "COLOMBIA,META",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.95559189599999,
                                                            3.3448408760000348
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-73",
                                                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.25429016899994,
                                                            4.039664307000066
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-25",
                                                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.09560190799994,
                                                            4.8222912340000335
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.85752325199996,
                                                            1.5482626760000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-41",
                                                    "name": "COLOMBIA,HUILA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.59508255999998,
                                                            2.5564175980000527
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-95",
                                                    "name": "COLOMBIA,GUAVIARE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.12750026199996,
                                                            1.9260543910000365
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-99",
                                                    "name": "COLOMBIA,VICHADA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -69.41965949499996,
                                                            4.710178727000027
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-44",
                                                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.42929045199998,
                                                            11.476500482000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-20",
                                                    "name": "COLOMBIA,CESAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.51372619799997,
                                                            9.547851846000071
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-15",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.10336594199998,
                                                            5.773693625000021
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-97",
                                                    "name": "COLOMBIA,VAUP\u00c9S",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.55981138499999,
                                                            0.6466890840000588
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501833699996,
                                                            5.950973989000033
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-47",
                                                    "name": "COLOMBIA,MAGDALENA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.25308468199995,
                                                            10.235360033000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-85",
                                                    "name": "COLOMBIA,CASANARE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -71.60126416599996,
                                                            5.404039426000054
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LDOU2ARN",
                                        "slug": "decreto-1084-de-2015-sector-de-inclusion-social-y-reconciliacion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Decreto_1084_de_2015_Sector_de_Inclusi\u00f3n_Social_y_Reconciliaci\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/399594375b5510e12d586eadfde7b8328.pdf",
                                            "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da-62b113c812768b26cf8a83db",
                                            "idmongo": "62b113c812768b26cf8a83db"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "29-OI-62b113c812768b26cf8a83da",
                                    "type": "Pol\u00edtica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Sin definir"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2018-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "El documento, realizado por el Equipo Psicosocial, presenta elementos para la definici\u00f3n de una estrategia de cuidado emocional y fortalecimiento interno de los equipos y grupos de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. \n\nEn primer lugar, se sustenta la necesidad de que la CEV cuente con una estrategia de cuidado emocional de sus equipos y personas. Seguidamente se conceptualiza el agotamiento emocional y sus distintas formas, para as\u00ed presentar un an\u00e1lisis sobre los elementos particulares que pueden generar estr\u00e9s y agotamiento emocional en desarrollo del trabajo de la CEV. En tercer lugar, se identifican los impactos psicosociales que se han dado en los equipos de anteriores Comisiones de la verdad. Como cuarto punto, se se\u00f1alan algunas medidas recomendables a nivel institucional que favorecen la prevenci\u00f3n y el abordaje del agotamiento emocional. Finalmente, se enmarca la estrategia de autocuidado en algunos aspectos normativos relacionados con la gesti\u00f3n del riesgo psicosocial y la salud. El documento presenta su respectiva bibliograf\u00eda.",
                                            "title": "Propuesta de una estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional de las personas y los equipos de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n"
                                        },
                                        "simpleident": "YGUEIEYG",
                                        "slug": "propuesta-de-una-estrategia-de-prevencion-y-cuidado-emocional-de-las-personas-y-los-equipos-de-la-comision-para-el-esclarecimiento-de-la-verdad-la-convivencia-y-la-no-repeticion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EstrategiaCuidado"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/73e49e936f4d15545252bee128cc37102.pdf",
                                            "ident": "29-OI-60809ec96a93717162b4a566-60809ec96a93717162b4a567",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60809ec96a93717162b4a567"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "29-OI-60809ec96a93717162b4a566",
                                    "type": "Metodolog\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "documento",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "El documento contiene la estrategia de cierre en el marco del proceso de cuidado emocional. Siendo el \u00faltimo a\u00f1o de trabajo de la Comisi\u00f3n se propone asumir el reto de facilitar espacios metodol\u00f3gicamente adecuados a las necesidades y caracter\u00edsticas de los equipos. Estos espacios tendr\u00e1n diversas aproximaciones metodol\u00f3gicas en las que se propone dar lugar a la dimensi\u00f3n reflexiva y ritual que favorece el cierre del proceso de cuidado en la CEV. El cierre propone entonces ser un espacio de trabajo que posibilite la construcci\u00f3n de sentido en torno a la experiencia de paso por la Comisi\u00f3n de la Verdad.",
                                            "title": "ESTRATEGIA CIERRE EN EL MARCO DEL PROCESO DE  CUIDADO EMOCIONAL",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "11-OI-618c2d5b4e8b4a0ff4ff4101",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "6R9G3XTQ",
                                        "slug": "estrategia-cierre-en-el-marco-del-proceso-de-cuidado-emocional"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01_Cuidado_Cierre"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f5ff639c1cb6e63708c87fc74a39104e9.pdf",
                                            "ident": "11-OI-618c2d5b4e8b4a0ff4ff4101-618c2d5b4e8b4a0ff4ff4102",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "618c2d5b4e8b4a0ff4ff4102"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "11-OI-618c2d5b4e8b4a0ff4ff4101",
                                    "type": "Metodolog\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "documento",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6ia2l\",\"text\":\"Escuchando a quienes escucharon\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4o4bf\",\"text\":\"Se abri\u00f3 la reflexi\u00f3n en torno a la labor de escucha, desde el significado, el sentir y lo que ha implicado la experiencia. Se identificaron los impactos, aprendizajes, herramientas y acciones de cuidado que se han impulsado de manera individual y colectiva en esta labor.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/edQT9qrrzDE",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=edQT9qrrzDE&t=1269s",
                            "alt": "Video: Reflexiones en torno al valor de la escucha profunda"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"62jcf\",\"text\":\"Palabras del Comisionado Carlos Beristain en el espacio de Reflexiones en torno al valor de la escucha profunda - 28 de agosto de 2021\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":134,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Palabras del Comisionado Carlos Beristain en el espacio de Reflexiones en torno al valor de la escucha profunda",
                                            "title": "Palabras del Comisionado Carlos Beristain en el espacio de Reflexiones en torno al valor de la escucha profunda",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-62cd740f99895c7f39e211ec",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "5N2C7HNB",
                                        "slug": "palabras-del-comisionado-carlos-beristain-en-el-espacio-de-reflexiones-en-torno-al-valor-de-la-escucha-profunda"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Escuchar transforma"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ee1044e7903d41ec9a693dff6e84284b.pdf",
                                            "ident": "29-OI-62cd740f99895c7f39e211ec-62cd740f99895c7f39e211ed",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62cd740f99895c7f39e211ed"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "29-OI-62cd740f99895c7f39e211ec",
                                    "type": "Comunicados y notas de prensa"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Im\u00e1genes para la colecci\u00f3n Autocuidado. Cartas.",
                                            "title": "Cartas autocuidado",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-628fc1746af2982b77e42136",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "0PICB0BN",
                                        "slug": "cartas-autocuidado"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Carta-Autocuidado2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/afd8f1e06f8881a843227feb799b5747.jpg",
                                            "ident": "60-OI-628fc1746af2982b77e42136-628fc1746af2982b77e42138",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc1746af2982b77e42138"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Carta-Autocuidado1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d4d49ee9b81999ac10acf83728a85192d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-628fc1746af2982b77e42136-628fc1746af2982b77e42137",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc1746af2982b77e42137"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Carta-Autocuidado3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5ffc5326c45fc9ede93e39f210878f2a8.jpg",
                                            "ident": "60-OI-628fc1746af2982b77e42136-628fc1746af2982b77e42139",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc1746af2982b77e42139"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Carta-Autocuidado4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/38f0ec83eb186bbad10b78e3d4a1a2d43.jpg",
                                            "ident": "60-OI-628fc1746af2982b77e42136-628fc1746af2982b77e4213a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc1746af2982b77e4213a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-628fc1746af2982b77e42136",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/ZkY0Qk-DZVM",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=ZkY0Qk-DZVM",
                            "alt": "Homenaje a quienes tomaron testimonios sobre el exilio colombiano en el marco del mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad."
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/aS4LJ5w024I",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=aS4LJ5w024I&feature=youtu.be&ab_channel=FrenteAlEspejoCol",
                            "alt": "En este cap\u00edtulo se presenta el sentido de la implementaci\u00f3n de la estrategia de cuidado de los equipos en la Comisi\u00f3n de la Verdad"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3rfo3\",\"text\":\"Reflexiones de miembros de la Comisi\u00f3n de la verdad en el marco de espacios de autocuidado\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":90,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9v8ug\",\"text\":\"Estas reflexiones se desarrollaron a trav\u00e9s de manifestaciones art\u00edsticas. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ejercicio autocuidado",
                                            "title": "Ejercicio autocuidado"
                                        },
                                        "simpleident": "7YZW2F46",
                                        "slug": "ejercicio-autocuidado"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagenes jornadas cuidado"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f348c539637f7d4489b7314163ab5fd.pdf",
                                            "ident": "29-OI-62cd74b999895c7f39e211ee-62cd74b999895c7f39e211ef",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62cd74b999895c7f39e211ef"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "29-OI-62cd74b999895c7f39e211ee",
                                    "type": "Presentaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ejt98\",\"text\":\"Herramientas psicosociales para el cuidado emocional de los equipos\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":67,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eknkb\",\"text\":\"El dise\u00f1o de la metodolog\u00eda y de las herramientas pedag\u00f3gicas que se utilizaron para potenciar factores protectores individuales y colectivos y para identificar y consolidar estrategias que contribuyeron a minimizar el riesgo de desgaste emocional en los equipos, considerando elementos y condiciones que fueron propias del mandato y la misionalidad de la Comisi\u00f3n. Se apel\u00f3 al di\u00e1logo con coordinadores e integrantes de los equipos en momentos particulares para identificar las necesidades diferenciadas de los equipos en cada fase del proceso y formular estrategias y herramientas que respondieran a las mismas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"42gq4\",\"text\":\"Herramientas psicosociales para el abordaje de espacios de encuentro individual y colectivo con participantes en la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, Convivencia y No Repetici\u00f3n.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":191,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3idlb\",\"text\":\"Esta agenda fue una invitaci\u00f3n para fortalecer nuestra actuaci\u00f3n como Comisi\u00f3n, mediante la apropiaci\u00f3n de herramientas psicosociales, a partir de la experiencia derivada del camino recorrido. Asimismo, brinda algunos elementos clave que ayudaron a las personas a fortalecer el sentido de su trabajo al interior de la Comisi\u00f3n, constituy\u00e9ndose en una herramienta para su cuidado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este documento es una agenda de herramientas psicosociales con algunas recomendaciones y claves para el abordaje de espacios de encuentro individual y colectivo con participantes en la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. Esta agenda es una invitaci\u00f3n para fortalecer la actuaci\u00f3n de la entidad, mediante la apropiaci\u00f3n de herramientas psicosociales, a partir de la experiencia derivada del camino recorrido hasta la fecha. As\u00ed mismo, brinda algunos elementos clave que les ayudar\u00e1n a las y los facilitadores a fortalecer el sentido de su trabajo al interior de la entidad, constituy\u00e9ndose en una herramienta para su cuidado. La agenda tiene un segundo prop\u00f3sito y es registrar la experiencia personal de nuestro paso por la omisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, para lo cual dispone de espacios para hacer preguntas, generar reflexiones, compartir aprendizajes y discutir propuestas que puedan surgir de cada encuentro, teniendo en cuenta que la reflexi\u00f3n permanente de nuestro actuar desde una mirada cr\u00edtica puede favorecer una actuaci\u00f3n cada vez m\u00e1s acorde al mandato y tambi\u00e9n a reafirmar el sentido que tiene el estar aportando al proceso de la omisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV.",
                                            "title": "Herramientas psicosociales para el abordaje de espacios de encuentro individual y colectivo con participantes en la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, Convivencia y No Repetici\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "29-OI-615653786004903c62c83ae7",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "BS0M33PH",
                                        "slug": "herramientas-psicosociales-para-el-abordaje-de-espacios-de-encuentro-individual-y-colectivo-con-participantes-en-la-comision-para-el-esclarecimiento-de-la-verdad-convivencia-y-no-repeticion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01_Guia_Herramientas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc581711e4e8c528e24572c1a47107d24.PDF",
                                            "ident": "29-OI-615653786004903c62c83ae7-615653786004903c62c83ae8",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "615653786004903c62c83ae8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "29-OI-615653786004903c62c83ae7",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "documento",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ehklp\",\"text\":\"Desaf\u00edos para el autocuidado en el contexto de la pandemia y el contexto de la represi\u00f3n de la movilizaci\u00f3n social 2020-2021: \",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":126,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"lihb\",\"text\":\"Herramientas para el trabajo de autocuidado en ambiente virtual\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bmn26\",\"text\":\"Herramientas para desarrollar entrevistas virtuales\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Recomendaciones psicosociales para reducir el riesgo de agotamiento con la modalidad de teletrabajo",
                                            "title": "Recomendaciones psicosociales para reducir el riesgo de agotamiento con la modalidad de teletrabajo"
                                        },
                                        "simpleident": "44W4EETI",
                                        "slug": "recomendaciones-psicosociales-para-reducir-el-riesgo-de-agotamiento-con-la-modalidad-de-teletrabajo-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Recomendaciones psicosociales para TELETRABAJO (2)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4bf2dae6c4af38c880a4ecbc0a52de8f.pdf",
                                            "ident": "29-OI-62cd757899895c7f39e211f0-62cd757899895c7f39e211f1",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62cd757899895c7f39e211f1"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "29-OI-62cd757899895c7f39e211f0",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este documento contiene indicaciones para la realizaci\u00f3n de entrevistas virtuales. Se enlistan orientaciones para antes, durante y despu\u00e9s de las entrevistas. Estas directrices fueron elaboradas por el Equipo del Enfoque Psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. \n\nAntes de la entrevista, el recurso recomienda consultar los recursos que brinda la Direcci\u00f3n de Conocimiento sobre la idoneidad de este tipo de entrevistas, y decidir si son pertinentes para cada caso particular, teniendo en cuenta las circunstancias tanto de la persona a entrevistas como de quien realizar\u00e1 la entrevista, sus contextos, y el tipo de temas a tratar. As\u00ed mismo, se recomienda hacer una preparaci\u00f3n previa del espacio y llegar a acuerdos.\n\nDurante la entrevista, el texto recomienda conservar la estructura de encuadre, cuerpo y cierre; estar atentos a las situaciones que pueda estar experimentando la persona por cuenta de la pandemia y a las circunstancias de la virtualidad que puedan dejar elementos importantes del contexto, como temas de privacidad, fuera de la c\u00e1mara. \n\nDespu\u00e9s de la entrevista, recomienda hacer un contacto posterior con la persona para preguntar c\u00f3mo se encuentra despu\u00e9s de la entrevista y si tiene alguna duda en particular sobre el procedimiento y procesamiento de la informaci\u00f3n o sobre cualquier otro asunto.",
                                            "title": "Entrevistas virtuales - Orientaciones Equipo Psicosocial - Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo social"
                                        },
                                        "simpleident": "N6Y00MJE",
                                        "slug": "entrevistas-virtuales-orientaciones-equipo-psicosocial-direccion-de-dialogo-social"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EntrevistasVirtuales"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d47326b3a74c2e27f72ea4ae225175d4.pdf",
                                            "ident": "29-OI-608097506a93717162b4a561-608097506a93717162b4a562",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "608097506a93717162b4a562"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "29-OI-608097506a93717162b4a561",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"181dq\",\"text\":\"Lecciones aprendidas y recomendaciones\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":38,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3ps9f\",\"text\":\"Aprendizajes, reflexiones y retos que han surgido a partir de la implementaci\u00f3n de la estrategia, y que son muy valiosos para plantear recomendaciones \u00fatiles para otras entidades cuya misionalidad est\u00e9 relacionada con la escucha a v\u00edctimas y responsables.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6rrtq\",\"text\":\"An\u00e1lisis final de los procesos formativos y de cuidado realizados con los equipos de la Comisi\u00f3n de la Verdad, en el marco de la transversalizaci\u00f3n del Enfoque Psicosocial\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":171,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fl3i2\",\"text\":\"Los participantes valoran los espacios de cuidado emocional como un elemento de dignificaci\u00f3n importante que otorga un lugar distinto de pertenencia  como integrantes de la comisi\u00f3n de la verdad. Se\u00f1alan adicionalmente que aunque en principio la receptividad frente a las acciones de cuidado no fue homog\u00e9nea, de manera progresiva se han generado cambios en la manera de comprender el autocuidado  situ\u00e1ndolo como un factor primordial que puede facilitar el cumplimiento de los objetivos misionales en un contexto de alta complejidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6gqen\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c4nj1\",\"text\":\"Los encuentros de cuidado han fortalecido las capacidades internas para el manejo de las situaciones y para ubicar el dolor en un lugar que no nos rebose ni nos paralice, para que sin perder la empat\u00eda podamos continuar\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":219,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eushb\",\"text\":\"Para los participantes la relaci\u00f3n entre la posibilidad de adquirir habilidades para el cuidado de las v\u00edctimas y la prevenci\u00f3n del desgaste emocional es estrecha y puede comprenderse  desde dos perspectivas: 1. El poder abordar con alg\u00fan nivel de seguridad las manifestaciones  emocionales de las v\u00edctimas disminuye el temor de realizar acci\u00f3n con da\u00f1o, aspecto que fue identificado como un factor de riesgo para el agotamiento emocional en algunos equipos de la comisi\u00f3n. 2. Se reconoce la importancia de la autoreflexibilidad y el cuidado propio como un principio fundamental del \u201ccuidado del otro\u201d.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5qh4u\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7ivva\",\"text\":\"Se destaca el nivel de reflexi\u00f3n alcanzado frente al concepto de la empat\u00eda en el sentido de comprender que la sensibilidad  frente al sufrimiento humano no implica necesariamente  la apropiaci\u00f3n del dolor del otro, esta diferenciaci\u00f3n se considera un avance significativo como un factor de protecci\u00f3n para los equipos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5hdgn\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"507sf\",\"text\":\"La confianza en nosotros mismos y entre nosotros, entendiendo que estamos embarc\u00e1ndonos en un proceso duro y dif\u00edcil con la escucha de mucho dolor, pero contando el uno con el otro. Ya hemos llegado a un nivel importante de sinergia, incluso comunic\u00e1ndonos con la mirada, y eso ha sido fundamental para la convivencia\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":317,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"l05v\",\"text\":\"Lo referido por los participantes muestra que se ha fortalecido la habilidad para reconocer los impactos derivados de la labor de escucha, as\u00ed como las diferencias en la manera como dichos impactos se expresan en cada integrante de los equipos. En este mismo sentido, vencer el miedo a hablar de las afectaciones indica que los equipos empiezan a constituirse como contextos seguros donde la vulnerabilidad individual y colectiva no es entendida como manifestaci\u00f3n de debilidad. De otro lado, es importante se\u00f1alar que los equipos participantes han fortalecido su capacidad de autorregulaci\u00f3n frente al riesgo de desbordarse en un contexto laboral de alta exigencia, logrando consensos y acuerdos que les permiten cuidarse mutuamente.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bbu1s\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8qml5\",\"text\":\"Haber sacado el espacio de la formalidad fue muy significativo, conectarse con los m\u00edstico del territorio y la naturaleza. Generar la posibilidad de sentirse parte de algo m\u00e1s grande. En nuestro caso el encuentro territorial fue vital\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":234,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fv2oe\",\"text\":\"Estar pendientes  unas de las otras, de nuestra seguridad, la salud, nuestros h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n, dificultades personales, etc. El canto que nos ense\u00f1aron ha sido una herramienta para modular el tono emocional, eso nos transform\u00f3 mucho \u201cah\u00ed viene soltar\u201d eso ha creado confianza entre nosotras mismas\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":305,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dlvd9\",\"text\":\"Es importante  destacar que las acciones de cuidado empiezan a practicarse  con cierto nivel de regularidad lo que implica que el autocuidado empieza a posicionarse como una estrategia con un lugar en la planeaci\u00f3n de algunos equipos. Este hecho  es fundamental si se considera que la gesti\u00f3n de las distintas formas de cuidado en lo individual y colectivo se constituyen en un acto pol\u00edtico en el que se afianzan la capacidad  para definir las prioridades y la determinaci\u00f3n para concretarlas en lo cotidiano.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":13,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El an\u00e1lisis final de los procesos formativos y de cuidado es un documento que recoge el trabajo realizado por las distintas consultoras de la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones - OIM en el equipo psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el marco de la transversalizaci\u00f3n del Enfoque, durante el periodo comprendido entre enero de 2019 y abril de 2020. Este an\u00e1lisis hace parte de los productos elaborados para consolidar de manera reflexiva el aporte de la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones - OIM a la entidad.  El documento contiene una contextualizaci\u00f3n general de la entidad y la descripci\u00f3n de sus funciones, definidas en el decreto 588 del 5 de abril de 2017. Posteriormente presenta una descripci\u00f3n de lo que fue la estrategia de formaci\u00f3n dirigida a los equipos de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV en t\u00e9rminos de cobertura, logros y recomendaciones. Tambi\u00e9n integra la cobertura de la estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional de las personas y los equipos de la entidad y un an\u00e1lisis cualitativo de los procesos a trav\u00e9s del reconocimiento de los factores protectores de los equipos de la entidad y los factores que los ponen en riesgo, as\u00ed como un conjunto de recomendaciones en clave de pr\u00e1cticas o estrategias. Para finalizar, el documento expone la experiencia en el apoyo o acompa\u00f1amiento a la Direcci\u00f3n de conocimiento. El an\u00e1lisis cualitativo de estos escenarios en t\u00e9rminos del nivel o la forma en la que el enfoque fue transversalizado y algunas recomendaciones para implementar acciones que superen la contenci\u00f3n emocional y aporten a los intereses del enfoque en t\u00e9rminos de investigaci\u00f3n.\r\n\r\nContenido \r\n1. Introducci\u00f3n.........................................................................................................................2\r\n2. Contextualizaci\u00f3n general: la comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n........................................................................3\r\n2.1. El mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad...................................................................................4\r\n2.2 Descripci\u00f3n de los Objetivos de la Comisi\u00f3n de la Verdad........................................................4\r\n2.3 Conformaci\u00f3n y organizaci\u00f3n interna de la Comisi\u00f3n de la Verdad...........................................5\r\n2.3.1. Despliegue territorial de la Comisi\u00f3n de la Verdad.............................................................6\r\n2.3.2 Estrategias y Enfoques.......................................................................................................8\r\n2.3.3 El enfoque psicosocial en relaci\u00f3n con los objetivos de la Comisi\u00f3n de la Verdad............10\r\n3. Estrategia de formaci\u00f3n en el enfoque psicosocial dirigida a los equipos de la Comisi\u00f3n de la Verdad..................................................................................................13\r\n3.1. Resultados cuantitativos....................................................................14\r\n3.2. Resultados cualitativos....................................................................................... 16\r\n3.3 Aprendizajes y recomendaciones............................................................................................19\r\n4. Estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional de las personas y los equipos de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n...............................................22\r\n4.1. Resultados cuantitativos...................................................................... 24\r\n4.1.1. Macrorregiones.................................................................................................................24\r\n4.1.2. Territoriales.......................................................................................................................25\r\n4.1.3 Equipos Bogot\u00e1.................................................................................................................26\r\n4.2 Resultados cualitativos............................................................................................................28\r\n4.2.1. Factores de riesgo...........................................................................................................29\r\n4.2.2. Factores protectores........................................................................................................34\r\n4.2.3. Logros..............................................................................................................................37\r\n4.3. Aprendizajes y Recomendaciones..........................................................................................41\r\n4.3.1. Recomendaciones de autocuidado en el plano individual................................................41\r\n4.3.2. Recomendaciones a nivel de los equipos de las macro y territoriales..............................42\r\n4.3.3. Recomendaciones a otras instancias...............................................................................43\r\n4.3.4. Impacto de la Estrategia...................................................................................................45\r\n5.     Apoyo a la direcci\u00f3n de conocimiento en entrevistas para el desarrollo del objetivo de esclarecimiento........................................................................................50\r\n5.1 Descripci\u00f3n..............................................................................................................................50\r\n5.2 An\u00e1lisis cualitativo de la transversalizaci\u00f3n del enfoque en los escenarios de esclarecimiento............................................................................................................................52\r\n5.3 Recomendaciones...................................................................................................................52\r\n",
                                            "title": "An\u00e1lisis final de los procesos formativos y de cuidado realizados con los equipos de la Comisi\u00f3n de la Verdad, en el marco de la transversalizaci\u00f3n del Enfoque Psicosocial"
                                        },
                                        "simpleident": "1X5TSMMG",
                                        "slug": "analisis-final-de-los-procesos-formativos-y-de-cuidado-realizados-con-los-equipos-de-la-comision-de-la-verdad-en-el-marco-de-la-transversalizacion-del-enfoque-psicosocial"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_Concepto_Autocuidado"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a88f24e5ad355108606aa8e148b20b062.pdf",
                                            "ident": "29-OI-6155d5396004903c62c8399a-6155d5396004903c62c8399b",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "6155d5396004903c62c8399b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "29-OI-6155d5396004903c62c8399a",
                                    "type": "Informe"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"t5fd\",\"text\":\"Recomendaciones a instituciones del Sistema Integral para la Paz\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":64,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"67rjl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"73g4j\",\"text\":\"Pol\u00edtica de cuidado emocional\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":29,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fs01e\",\"text\":\"Es necesario que las instituciones cuenten con una Pol\u00edtica de Cuidado que est\u00e9 validada e impulsada por las directivas de las instituciones, procurando su existencia, implementaci\u00f3n y sostenimiento, que atraviese las diferentes direcciones, salas, dependencias, equipos, y que no responda \u00fanicamente a momentos coyunturales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e8q4q\",\"text\":\"Resulta importante definir los alcances de la pol\u00edtica de cuidado, identificando lo que s\u00ed corresponde a un trabajo psicosocial de cuidado emocional, y aquello que corresponde a otras instancias. En este sentido, se debe diferenciar entre las situaciones donde existe un desgaste emocional por la labor que se desarrolla, y las situaciones en que las afectaciones corresponden a temas o condiciones de las din\u00e1micas institucionales, tales como cargas laborales excesivas, relaciones conflictivas al interior de los equipos, dificultades con los liderazgos y coordinaciones, temas de acoso laboral, entre otros, lo cual lleva a la pregunta sobre los procesos de cuidado a nivel de las instituciones, \u00bfc\u00f3mo la instituci\u00f3n se piensa el bienestar de las personas?.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3o0nt\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8c5lh\",\"text\":\"De aqu\u00ed, la necesidad de crear otros mecanismos de acompa\u00f1amiento en donde se puedan resolver asuntos que no necesariamente responden a factores de desgaste emocional, que puedan ser abordados por otras instancias dentro de la instituci\u00f3n tales como el \u00e1rea de Talento Humano, el Comit\u00e9 de convivencia, el Copasst, Salud Ocupacional, entre otros.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4f7fu\",\"text\":\"En relaci\u00f3n a este aspecto, es importante articular las acciones de la estrategia de cuidado con dichos equipos al interior de las instituciones con el prop\u00f3sito de llevar a cabo procesos que se puedan nutrir desde distintos lugares y disciplinas. En esta medida, se pueden complementar los procesos creando una ruta de acompa\u00f1amiento psicosocial al interior de la instituci\u00f3n que involucre a entidades e instituciones a nivel territorial y/o nacional que permitan dar lugar al cuidado de las personas y los equipos de trabajo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c16pg\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7410l\",\"text\":\"Teniendo en cuenta lo anterior, resulta fundamental que el equipo a cargo de la implementaci\u00f3n de la estrategia de cuidado tenga una relaci\u00f3n directa con la instituci\u00f3n con el prop\u00f3sito de contar con opciones y canales para posibilitar transformaciones e incidir en aquello que resulta necesario a partir de los hallazgos en los espacios de cuidado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2dhai\",\"text\":\"Tambi\u00e9n resulta importante, plantear la diversificaci\u00f3n de las estrategias en torno al abordaje del cuidado y autocuidado en la instituci\u00f3n, complementando los espacios de encuentro y de conversaci\u00f3n, de tal manera que se mantenga presente y activo el tema de cuidado a nivel institucional. As\u00ed mismo, es necesario crear mecanismos para la difusi\u00f3n de la estrategia de cuidado, procurando la transversalizaci\u00f3n de la misma. Es importante que las personas conozcan y comprendan el \u00bfqu\u00e9?, el \u00bfc\u00f3mo? y el \u00bfpara qu\u00e9? de los espacios de cuidado, facilitando el acceso y la apropiaci\u00f3n de la estrategia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"43tkd\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7ngmk\",\"text\":\"Un aspecto que resulta sumamente importante es que como parte de la estrategia resulta necesario contar con espacios de cuidado emocional para las personas y el equipo a cargo de la implementaci\u00f3n de la estrategia de cuidado, para lo cual es importante que sean encuentros facilitados por una persona externa al equipo, que conozca las caracter\u00edsticas, contexto y din\u00e1micas en que desarrollan las labores.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5shqr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8uash\",\"text\":\"Contextualizaci\u00f3n\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"85nb6\",\"text\":\"Resulta fundamental que el equipo a cargo de la implementaci\u00f3n de la estrategia de cuidado emocional conozca y comprenda las caracter\u00edsticas de las labores que se desarrollan en la instituci\u00f3n, las din\u00e1micas al interior de esta y el contexto sociopol\u00edtico en el que se llevan a cabo. As\u00ed mismo, tener presente que en el proceso de implementaci\u00f3n de la estrategia de cuidado emocional se deben tener en cuenta las caracter\u00edsticas particulares de las labores desarrolladas por cada equipo de trabajo, ya que existen factores de riesgo que corresponden directamente a las tareas y responsabilidades espec\u00edficas que tienen a cargo. En este sentido, es importante que las personas que dise\u00f1an las metodolog\u00edas y facilitan los espacios de cuidado, cuenten con herramientas diversas para poner en pr\u00e1ctica en el desarrollo de los encuentros, que sean h\u00e1biles en t\u00e9rminos de flexibilidad y creatividad para sortear situaciones contextuales, relacionales y din\u00e1micas propias tanto de los equipos de trabajo como de las instituciones.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4e43s\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3a7ih\",\"text\":\"Metodolog\u00eda\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":11,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"75q78\",\"text\":\"Crear y facilitar espacios seguros que favorezcan el desarrollo de los encuentros de cuidado, procurando din\u00e1micas de confianza, alejados de los juicios sobre lo que se comparte, manteniendo respeto ante las vivencias de cada quien, teniendo apertura para compartir con personas diversas, teniendo una escucha profunda.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"69u94\",\"text\":\"Contar con herramientas y estrategias diversas para el desarrollo de las metodolog\u00edas, incorporando distintas pr\u00e1cticas que permitan el trabajo a nivel cognitivo, corporal, emocional y relacional, y que favorezcan el desarrollo de actividades de manera individual y grupal.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fnicv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"14j6e\",\"text\":\"Dise\u00f1ar metodolog\u00edas que correspondan a las necesidades y particularidades de cada grupo, teniendo en cuenta las din\u00e1micas de cada equipo de trabajo, las labores que desarrollan, el contexto que viven, aquello que los llevaba a solicitar el espacio y las expectativas hacia el encuentro.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"du1dr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bq66k\",\"text\":\"Compartir y poner a disposici\u00f3n herramientas y pr\u00e1cticas de cuidado que sean de f\u00e1cil acceso, que puedan ser desarrolladas en el d\u00eda a d\u00eda, procurando que las personas puedan conectarse con la implementaci\u00f3n de estas como parte de sus ritmos de cuidado grupal e individual.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c9avq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3harl\",\"text\":\"Desarrollar espacios de encuentro con grupos peque\u00f1os que permitan mayor cercan\u00eda, confianza y participaci\u00f3n. Alternar entre actividades que impliquen un trabajo a nivel individual, ejercicios grupales y espacios de plenaria para compartir con el equipo completo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"q0u\",\"text\":\"Plantear encuentros que se desarrollen fuera del espacio f\u00edsico en donde las personas y equipos desarrollan sus labores. Destinar tiempo para llevar a cabo actividades en conexi\u00f3n con la naturaleza.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4m768\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2pcm2\",\"text\":\"Acompa\u00f1amientos individuales\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":28,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"mj5a\",\"text\":\"Garantizar el acompa\u00f1amiento de manera individual resulta posible o no dependiendo de la conformaci\u00f3n de las instituciones, de las personas a cargo de desarrollar los espacios y la demanda en cuanto al n\u00famero de personas que solicitan el espacio. En caso que la demanda sea mayor a la que puede cubrirse, se plantea la opci\u00f3n de hacerlo a trav\u00e9s de una entidad externa que pueda prestar el servicio, caso en el cual resulta fundamental que dicha entidad tenga conocimiento de las caracter\u00edsticas contextuales de las labores que se desarrollan y de las din\u00e1micas al interior de la instituci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eu1gv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f2lbf\",\"text\":\"Es importante realizar un registro de los espacios de acompa\u00f1amiento individual, en el que se incluyan otros procesos que se est\u00e9n adelantando con la persona al interior de la instituci\u00f3n, en caso que aplique y que sea relevante, pudiendo hacer seguimiento a los procesos particulares. Esto con el prop\u00f3sito de procurar el bienestar de las personas, pudiendo identificar alertas y poder activar acciones y rutas de acompa\u00f1amiento de manera oportuna.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e5ucl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1ftcl\",\"text\":\"Jornadas de cuidado a equipos de trabajo\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":40,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"egsoa\",\"text\":\"Es importante estructurar los espacios de cuidado como un proceso a seguir con los equipos de trabajo, plantear un inicio, la manera como se va a dar el desarrollo de los encuentros y destinar un tiempo y espacio para realizar el cierre. En este sentido, se debe realizar seguimiento a los espacios, a los acuerdos a los que se lleg\u00f3, las propuestas para poner en pr\u00e1ctica, procurando que el espacio de encuentro pueda tener un impacto a largo plazo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7l9uq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bgu70\",\"text\":\"As\u00ed mismo, se plantea la posibilidad de desarrollar espacios de cuidado que est\u00e9n presentes en tres momentos claves en el tiempo de vinculaci\u00f3n de las personas a la instituci\u00f3n: 1. Encuentros con miras a la prevenci\u00f3n del agotamiento emocional al momento de ingresar a la instituci\u00f3n; 2. Jornadas de cuidado para acompa\u00f1ar a los equipos y personas durante el desarrollo de sus labores; 3. Espacios con perspectiva de cierre, tanto en los casos en que la instituci\u00f3n est\u00e9 por finalizar o al momento en que las personas terminan sus labores en la misma.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9qrom\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ff5fj\",\"text\":\"A partir de la experiencia se evidenci\u00f3 la importancia de destinar espacios de cuidado dirigidos espec\u00edficamente a personas con roles de liderazgo y coordinaci\u00f3n, pues son grupos con condiciones espec\u00edficas que requieren abordar temas, situaciones y din\u00e1micas particulares. As\u00ed mismo, tener en cuenta si en los espacios de cuidado con los equipos de trabajo resulta pertinente o no incluir la participaci\u00f3n de las coordinaciones, pues seg\u00fan el contexto particular de cada equipo esto puede aportar u obstaculizar el proceso.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cgibk\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ak6fp\",\"text\":\"Resulta sumamente importante incluir a las personas de comunicaciones, audiovisual, producci\u00f3n de eventos, entre otros, en los espacios de cuidado. Estos equipos, debido al rol que cumplen, se encuentran presentes en los encuentros de acompa\u00f1amiento y desarrollo de las labores de la instituci\u00f3n, estando expuestos a la escucha constante de historias y testimonios de violencia. Incluso en algunos casos se pueden dar situaciones en que las personas conecten aquello que escuchan con sus propias historias, conmovi\u00e9ndose por lo que ven y escuchan, llegando a sentirse movidos, cargados, y hasta desgastados emocionalmente.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a87ga\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ecgrt\",\"text\":\"A nivel del proceso de solicitud de los espacios de cuidado, se plantea crear canales de comunicaci\u00f3n que no necesariamente tengan que pasar por las coordinaciones de los equipos y que est\u00e9n abiertos a todas las personas de la instituci\u00f3n, teniendo la posibilidad de solicitar tanto los espacios individuales como grupales de maneras diversas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":342,\"length\":1,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "29-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Este documento contiene la sistematizaci\u00f3n de la implementaci\u00f3n de la estrategia de cuidado emocional de las personas y los equipos de la Comisi\u00f3n de la Verdad para el per\u00edodo comprendido entre mayo del 2020 y agosto del 2021. En primera instancia el documento da cuenta del proceso desarrollado a trav\u00e9s de la estrategia de cuidado emocional de las personas y los equipos de la Comisi\u00f3n en t\u00e9rminos de resultados y an\u00e1lisis cuantitativos de la cobertura a nivel macroterritorial, territorial, equipos de Bogot\u00e1 y\nespacios de acompa\u00f1amiento individual. As\u00ed mismo, se exponen los resultados y an\u00e1lisis cualitativos haciendo \u00e9nfasis en los factores de riesgo y los factores protectores que se identificaron a trav\u00e9s de las jornadas de cuidado a nivel nacional. Posteriormente, se encuentran los alcances de la implementaci\u00f3n de la estrategia en cuanto a los logros a nivel de los encuentros y conversaciones para el cuidado, y los logros a nivel de las particularidades de la estrategia. A continuaci\u00f3n, se presentan los efectos de la estrategia de cuidado, los cuales surgen a partir de las experiencias de algunas personas que participaron en los espacios de cuidado, esto en cuanto a lo que significaron las jornadas para ellas, lo que les permiti\u00f3 y les aport\u00f3, as\u00ed como informaci\u00f3n recopilada de conversaciones que se dieron de manera informal cuando personas de la Comisi\u00f3n buscaron hablar con alguien del equipo\npsicosocial sobre particularidades de sus equipos de trabajo. Finalmente, se plantean recomendaciones que surgen a partir de los aprendizajes a lo largo de la experiencia de implementaci\u00f3n y transversalizaci\u00f3n de la estrategia de cuidado en la Comisi\u00f3n de la Verdad, recomendaciones que est\u00e1n planteadas con miras a aportar a los procesos de cuidado en las instituciones del Sistema Integral para la Paz.",
                                            "title": "Sistematizaci\u00f3n de la implementaci\u00f3n de la estrategia de cuidado emocional de las personas y los equipos de la Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la no Repetici\u00f3n, para el periodo mayo 2020 a agosto 2021",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "11-OI-618c29214e8b4a0ff4ff40f8",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "P5G0HDR0",
                                        "slug": "sistematizacion-de-la-implementacion-de-la-estrategia-de-cuidado-emocional-de-las-personas-y-los-equipos-de-la-comision-para-el-esclarecimiento-de-la-verdad-la-convivencia-y-la-no-repeticion-para-el-periodo-mayo-2020-a-agosto-2021"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01_Sistematizacion_Cuidado"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/41010c8d105bccc1029b2ffa25fa188232eb.pdf",
                                            "ident": "11-OI-618c29214e8b4a0ff4ff40f8-618c29214e8b4a0ff4ff40f9",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "618c29214e8b4a0ff4ff40f9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "11-OI-618c29214e8b4a0ff4ff40f8",
                                    "type": "Sistematizaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e2skg\",\"text\":\"Audios reflexiones equipo psicosocial\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":37,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4feiu\",\"text\":\"Estos audios est\u00e1n en las voces de Angela Fiorela Cruz, Mar\u00eda Fernanda G\u00f3mez y Martha Pab\u00f3n del Equipo Psicosocial, quienes han facilitado los espacios de cuidado con los diferentes equipos a nivel nacional. Nos comparten sus principales aprendizajes,  reflexiones y recomendaciones sobre su experiencia acompa\u00f1ando esta estrategia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Se incluyen 8 audios que hacen parte de la estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional y fortalecimiento interno de los equipos de la comisi\u00f3n referentes a las experiencia y aprendizajes de la implementaci\u00f3n de la estrategia realizado por el equipo del Enfoque psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- para los y las funcionarias de la CEV.\r\nEn los audios se habla sobre las percepciones, aprendizajes, impresiones y observaciones recogidas por los integrantes del equipo a lo largo de la realizaci\u00f3n de los encuentros. ",
                                            "title": "Reflexiones equipo psicosocial estrategia cuidado"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3fcbf5cd107de8e41a107aa3c867771c6e.aac",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11297a2fb78f20536c48481d931617d1.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5f99948768c507100dddf313671755af.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0230",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0230"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c033d29c2f1bb4ef798f5d10464340106.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/61a710ec23e29ed0278b66db7b7ab6e19.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0232",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0232"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14d95aaa8210d63e11c17e73a07ae1494.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0231",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0231"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/610f10ce16daf31bd10494cda7ba31b55a7.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0233",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0233"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4a86d5c810df676a77e8268b7227e0f43.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0234",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0234"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 8"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3fcbf5cd107de8e41a107aa3c867771c6e.aac",
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022d",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022d"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/3fcbf5cd107de8e41a107aa3c867771c6e.aac",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Se incluyen 8 audios que hacen parte de la estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional y fortalecimiento interno de los equipos de la comisi\u00f3n referentes a las experiencia y aprendizajes de la implementaci\u00f3n de la estrategia realizado por el equipo del Enfoque psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- para los y las funcionarias de la CEV.\r\nEn los audios se habla sobre las percepciones, aprendizajes, impresiones y observaciones recogidas por los integrantes del equipo a lo largo de la realizaci\u00f3n de los encuentros. ",
                                            "title": "Reflexiones equipo psicosocial estrategia cuidado"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3fcbf5cd107de8e41a107aa3c867771c6e.aac",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11297a2fb78f20536c48481d931617d1.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5f99948768c507100dddf313671755af.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0230",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0230"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c033d29c2f1bb4ef798f5d10464340106.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/61a710ec23e29ed0278b66db7b7ab6e19.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0232",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0232"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14d95aaa8210d63e11c17e73a07ae1494.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0231",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0231"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/610f10ce16daf31bd10494cda7ba31b55a7.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0233",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0233"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4a86d5c810df676a77e8268b7227e0f43.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0234",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0234"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 7"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/11297a2fb78f20536c48481d931617d1.mp3",
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022e",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/11297a2fb78f20536c48481d931617d1.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Se incluyen 8 audios que hacen parte de la estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional y fortalecimiento interno de los equipos de la comisi\u00f3n referentes a las experiencia y aprendizajes de la implementaci\u00f3n de la estrategia realizado por el equipo del Enfoque psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- para los y las funcionarias de la CEV.\r\nEn los audios se habla sobre las percepciones, aprendizajes, impresiones y observaciones recogidas por los integrantes del equipo a lo largo de la realizaci\u00f3n de los encuentros. ",
                                            "title": "Reflexiones equipo psicosocial estrategia cuidado"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3fcbf5cd107de8e41a107aa3c867771c6e.aac",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11297a2fb78f20536c48481d931617d1.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5f99948768c507100dddf313671755af.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0230",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0230"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c033d29c2f1bb4ef798f5d10464340106.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/61a710ec23e29ed0278b66db7b7ab6e19.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0232",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0232"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14d95aaa8210d63e11c17e73a07ae1494.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0231",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0231"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/610f10ce16daf31bd10494cda7ba31b55a7.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0233",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0233"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4a86d5c810df676a77e8268b7227e0f43.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0234",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0234"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 5"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/5f99948768c507100dddf313671755af.mp3",
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0230",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0230"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/5f99948768c507100dddf313671755af.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Se incluyen 8 audios que hacen parte de la estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional y fortalecimiento interno de los equipos de la comisi\u00f3n referentes a las experiencia y aprendizajes de la implementaci\u00f3n de la estrategia realizado por el equipo del Enfoque psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- para los y las funcionarias de la CEV.\r\nEn los audios se habla sobre las percepciones, aprendizajes, impresiones y observaciones recogidas por los integrantes del equipo a lo largo de la realizaci\u00f3n de los encuentros. ",
                                            "title": "Reflexiones equipo psicosocial estrategia cuidado"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3fcbf5cd107de8e41a107aa3c867771c6e.aac",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11297a2fb78f20536c48481d931617d1.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5f99948768c507100dddf313671755af.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0230",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0230"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c033d29c2f1bb4ef798f5d10464340106.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/61a710ec23e29ed0278b66db7b7ab6e19.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0232",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0232"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14d95aaa8210d63e11c17e73a07ae1494.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0231",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0231"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/610f10ce16daf31bd10494cda7ba31b55a7.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0233",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0233"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4a86d5c810df676a77e8268b7227e0f43.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0234",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0234"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 6"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/c033d29c2f1bb4ef798f5d10464340106.mp3",
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022f",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022f"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/c033d29c2f1bb4ef798f5d10464340106.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Se incluyen 8 audios que hacen parte de la estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional y fortalecimiento interno de los equipos de la comisi\u00f3n referentes a las experiencia y aprendizajes de la implementaci\u00f3n de la estrategia realizado por el equipo del Enfoque psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- para los y las funcionarias de la CEV.\r\nEn los audios se habla sobre las percepciones, aprendizajes, impresiones y observaciones recogidas por los integrantes del equipo a lo largo de la realizaci\u00f3n de los encuentros. ",
                                            "title": "Reflexiones equipo psicosocial estrategia cuidado"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3fcbf5cd107de8e41a107aa3c867771c6e.aac",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11297a2fb78f20536c48481d931617d1.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5f99948768c507100dddf313671755af.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0230",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0230"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c033d29c2f1bb4ef798f5d10464340106.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/61a710ec23e29ed0278b66db7b7ab6e19.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0232",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0232"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14d95aaa8210d63e11c17e73a07ae1494.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0231",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0231"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/610f10ce16daf31bd10494cda7ba31b55a7.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0233",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0233"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4a86d5c810df676a77e8268b7227e0f43.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0234",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0234"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 3"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/61a710ec23e29ed0278b66db7b7ab6e19.ogg",
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0232",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0232"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/61a710ec23e29ed0278b66db7b7ab6e19.ogg",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Se incluyen 8 audios que hacen parte de la estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional y fortalecimiento interno de los equipos de la comisi\u00f3n referentes a las experiencia y aprendizajes de la implementaci\u00f3n de la estrategia realizado por el equipo del Enfoque psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- para los y las funcionarias de la CEV.\r\nEn los audios se habla sobre las percepciones, aprendizajes, impresiones y observaciones recogidas por los integrantes del equipo a lo largo de la realizaci\u00f3n de los encuentros. ",
                                            "title": "Reflexiones equipo psicosocial estrategia cuidado"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3fcbf5cd107de8e41a107aa3c867771c6e.aac",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11297a2fb78f20536c48481d931617d1.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5f99948768c507100dddf313671755af.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0230",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0230"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c033d29c2f1bb4ef798f5d10464340106.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/61a710ec23e29ed0278b66db7b7ab6e19.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0232",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0232"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14d95aaa8210d63e11c17e73a07ae1494.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0231",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0231"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/610f10ce16daf31bd10494cda7ba31b55a7.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0233",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0233"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4a86d5c810df676a77e8268b7227e0f43.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0234",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0234"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 4"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/14d95aaa8210d63e11c17e73a07ae1494.ogg",
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0231",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0231"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/14d95aaa8210d63e11c17e73a07ae1494.ogg",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Se incluyen 8 audios que hacen parte de la estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional y fortalecimiento interno de los equipos de la comisi\u00f3n referentes a las experiencia y aprendizajes de la implementaci\u00f3n de la estrategia realizado por el equipo del Enfoque psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- para los y las funcionarias de la CEV.\r\nEn los audios se habla sobre las percepciones, aprendizajes, impresiones y observaciones recogidas por los integrantes del equipo a lo largo de la realizaci\u00f3n de los encuentros. ",
                                            "title": "Reflexiones equipo psicosocial estrategia cuidado"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3fcbf5cd107de8e41a107aa3c867771c6e.aac",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11297a2fb78f20536c48481d931617d1.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5f99948768c507100dddf313671755af.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0230",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0230"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c033d29c2f1bb4ef798f5d10464340106.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/61a710ec23e29ed0278b66db7b7ab6e19.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0232",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0232"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14d95aaa8210d63e11c17e73a07ae1494.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0231",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0231"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/610f10ce16daf31bd10494cda7ba31b55a7.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0233",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0233"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4a86d5c810df676a77e8268b7227e0f43.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0234",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0234"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 2"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/610f10ce16daf31bd10494cda7ba31b55a7.ogg",
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0233",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0233"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/610f10ce16daf31bd10494cda7ba31b55a7.ogg",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Se incluyen 8 audios que hacen parte de la estrategia de prevenci\u00f3n y cuidado emocional y fortalecimiento interno de los equipos de la comisi\u00f3n referentes a las experiencia y aprendizajes de la implementaci\u00f3n de la estrategia realizado por el equipo del Enfoque psicosocial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- para los y las funcionarias de la CEV.\r\nEn los audios se habla sobre las percepciones, aprendizajes, impresiones y observaciones recogidas por los integrantes del equipo a lo largo de la realizaci\u00f3n de los encuentros. ",
                                            "title": "Reflexiones equipo psicosocial estrategia cuidado"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3fcbf5cd107de8e41a107aa3c867771c6e.aac",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11297a2fb78f20536c48481d931617d1.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5f99948768c507100dddf313671755af.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0230",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0230"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c033d29c2f1bb4ef798f5d10464340106.mp3",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b022f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b022f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/61a710ec23e29ed0278b66db7b7ab6e19.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0232",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0232"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14d95aaa8210d63e11c17e73a07ae1494.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0231",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0231"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/610f10ce16daf31bd10494cda7ba31b55a7.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0233",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0233"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4a86d5c810df676a77e8268b7227e0f43.ogg",
                                            "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0234",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0234"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reflexi\u00f3n Equipo Psicosocial_Audio 1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/4a86d5c810df676a77e8268b7227e0f43.ogg",
                                    "ident": "30-OI-62ae7ce8553b7e3e75f20e7a-62d052e5239d9f6e521b0234",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62d052e5239d9f6e521b0234"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/4a86d5c810df676a77e8268b7227e0f43.ogg",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1958-01-01",
                "end": "2022-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Enfoque Psicosocial",
            "mandate": null,
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/8e0f1035947cba1659425fcf96d5d657b.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-628fa4996af2982b77e42107-628fa4996af2982b77e42108",
                        "identifier": "60-OI-628fa4996af2982b77e42107",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/8e0f1035947cba1659425fcf96d5d657b.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Imagen",
                        "extra": {
                            "originalName": "C14.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-26",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 7388484,
                                "title": "C14",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-05-26",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "indexed": true,
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "628fa4996af2982b77e42108",
                        "simpleident": "MIIQKE9L",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen de portada para la colecci\u00f3n  \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con quienes hicieron posible el esclarecimiento de la verdad? Experiencia y aprendizajes de la Estrategia de Autocuidado para el archivo del esclarecimiento",
                                "documentType": "Imagen",
                                "title": "Portada Autocuidado",
                                "topics": [
                                    "Resistencias organizadas - Apoyo psicosocial"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "2019-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Imagen de portada para la colecci\u00f3n  \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con quienes hicieron posible el esclarecimiento de la verdad? Experiencia y aprendizajes de la Estrategia de Autocuidado para el archivo del esclarecimiento",
                                "title": "Portada Autocuidado",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "812H77T6",
                            "slug": "portada-autocuidado-2"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C14"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/8e0f1035947cba1659425fcf96d5d657b.png",
                                "ident": "60-OI-628fa4996af2982b77e42107-628fa4996af2982b77e42108",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "628fa4996af2982b77e42108"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-628fa4996af2982b77e42107",
                        "type": "Imagen"
                    }
                }
            },
            "title": "Acompa\u00f1ar el camino de la escucha: experiencia y aprendizajes de la Estrategia de Cuidado",
            "description": "El encuentro constante con narraciones de hechos violentos supone un desgaste emocional que puede tener consecuencias en la salud de las personas, en las din\u00e1micas de los equipos y en el desarrollo de las labores a cargo. De acuerdo a esta consideraci\u00f3n, el cuidado de los equipos de la Comisi\u00f3n de la Verdad fue una l\u00ednea de trabajo definida para el Enfoque Psicosocial. Los aprendizajes, reflexiones y retos que han surgido en el marco de esta estrategia fueron valiosos para plantear recomendaciones al interior de la instituci\u00f3n, y ahora son \u00fatiles para otras entidades cuya misionalidad est\u00e9 relacionada con la escucha a v\u00edctimas y responsables. ",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de Convivencia",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/da8ad44e-d9f6-48f7-a83f-8e584ff02bb9"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//fb3d0992d99677958adfec5d7321a1f8.png",
                "code": "fb3d0992d99677958adfec5d7321a1f8"
            },
            "createdAt": "2022-06-02T02:00:29.667000Z",
            "updatedAt": "2022-07-22T14:53:05.757000Z",
            "slug": "acompanar-el-camino-de-la-escucha:-experiencia-y-aprendizajes-de-la-estrategia-de-cuidado"
        }
    }
]