export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "62789cb82b9a260486d5f86f",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO-27-001",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.62021,
                            5.70990000000006
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c735c34d14a29d10a3733",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.7799699999999,
                            1.80396000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c735c34d14a29d10a3733",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA,",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07575492399997,
                            3.901115804000028
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c747734d14a29d10a3735",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c77972b9a260486d5e90b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c791b2b9a260486d5e90d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-44",
                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.42929045199998,
                            11.476500482000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c79af2b9a260486d5e912",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c7a9b2b9a260486d5e91a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c7bc82b9a260486d5e91d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.0754833986654,
                            3.92213206006836
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c7ecf2b9a260486d5e923",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-44",
                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.42929045199998,
                            11.476500482000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62a75d22553b7e3e75f20196",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27-001",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.62020999999999,
                            5.7099000000000615
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62a75f7d553b7e3e75f2019e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62a75f7d553b7e3e75f2019e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62a76238553b7e3e75f201a2",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-25-754",
                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA,SOACHA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.22286999999994,
                            4.575920000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62a76238553b7e3e75f201a2",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62a76507553b7e3e75f201c4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62a76a18553b7e3e75f201da",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626b530234d14a29d10a3523",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c1dc134d14a29d10a3625",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c208d34d14a29d10a362a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c23c934d14a29d10a362d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c299c34d14a29d10a363b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c2c3534d14a29d10a363f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c4b1434d14a29d10a36e4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c4ece34d14a29d10a36ed",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c517d34d14a29d10a36fa",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c54c034d14a29d10a3702",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c58ed34d14a29d10a370e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c5cd634d14a29d10a3715",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c5f6434d14a29d10a3717",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c61c334d14a29d10a371a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c661334d14a29d10a3722",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b2127d6d9b17227eae2cd0",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-109",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.04738999999995,
                            3.88301000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b3f3406d9b17227eae31d6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b3fcbf6d9b17227eae31dd",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b401c96d9b17227eae31e7",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-109",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.04738999999995,
                            3.88301000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b402b66d9b17227eae31e9",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-73-001",
                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA,IBAGU\u00c9",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.21947999999998,
                            4.4350200000000655
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b4053e6d9b17227eae31ef",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b406326d9b17227eae31f1",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c308034d14a29d10a3644",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-626c370e34d14a29d10a364d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b34cb26d9b17227eae2f87",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b46d31e0ce206fdd6d2735",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b389716d9b17227eae3094",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b4076f6d9b17227eae31f3",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-612ea01f6236661dcaf46a73",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-612e87636236661dcaf46a3e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-97-001",
                    "name": "COLOMBIA,VAUP\u00c9S,MIT\u00da",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.23695999999995,
                            1.2587100000000646
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-625468b73a6820749ed74341",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,CARTAGENA DE INDIAS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.53836999999999,
                            10.425050000000056
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624cffc4cab0a129ef2ffc25",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68-081",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER,BARRANCABERMEJA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.85037999999997,
                            7.0619100000000685
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624d2ccacab0a129ef2ffc3c",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624db3d8cab0a129ef2ffd29",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18-094",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,BEL\u00c9N DE LOS ANDAQU\u00cdES",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.87753999999995,
                            1.4182800000000384
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624dae29cab0a129ef2ffd1f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624dae29cab0a129ef2ffd1f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624db666cab0a129ef2ffd35",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624f17e6cab0a129ef30008b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "10-OI-62b7504aa4736d1736524ba9",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-73",
                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.25429016899994,
                            4.039664307000066
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-52",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-69",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27-099",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,BOJAY\u00c1 (BELLAVISTA)",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.88429999999994,
                            6.5565200000000345
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-87",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-001",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52644999999995,
                            3.4340200000000323
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-35",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-41",
                    "name": "COLOMBIA,HUILA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.59508255999998,
                            2.5564175980000527
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-175",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-157",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-17",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-123",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-70",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-95",
                    "name": "COLOMBIA,GUAVIARE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.12750026199996,
                            1.9260543910000365
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-53",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-158",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-88",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-140",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "13-FI-105",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624fbececab0a129ef30018a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-15",
                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.10336594199998,
                            5.773693625000021
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624fbdc1cab0a129ef300186",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624d93fdcab0a129ef2ffcdd",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624d9653cab0a129ef2ffce1",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624d9991cab0a129ef2ffce4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-624da15bcab0a129ef2ffcf8",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - homicidio - ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado - desplazamiento individual",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes - amenaza de reclutamiento",
                "hechos victimizantes - homicidio - masacre",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - confinamiento",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - persecuci\u00f3n por discriminaci\u00f3n",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "hechos victimizantes - despojo/abandono de tierras",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - detenci\u00f3n arbitraria - detenci\u00f3n sin orden de una autoridad judicial",
                "hechos victimizantes - violencia sexual",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - autodefensas unidas de colombia - auc",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes - reclutamiento forzado",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes - utilizaci\u00f3n en actividades relacionadas con el narcotr\u00e1fico"
            ],
            "keywords": [
                "afrontamientos y resistencias no violentas - cotidianas - pr\u00e1cticas art\u00edsticas",
                "afrontamientos y resistencias no violentas - cotidianas - pr\u00e1cticas art\u00edsticas - proyecto art\u00edstico",
                "afrontamientos y resistencias no violentas - cotidianas - costumbres y tradiciones",
                "causas, din\u00e1micas e impactos del conflicto armado sobre los pueblos y territorios \u00e9tnicos - racismo y discriminaci\u00f3n \u00e9tnico-racial",
                "recomendaciones para la no repetici\u00f3n - transformaciones culturales",
                "conflicto armado, sociedad y cultura - afectaciones a pr\u00e1cticas de valor simb\u00f3lico de individuos o colectividades - desarraigo cultural"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2virb\",\"text\":\"Activaciones art\u00edsticas y culturales reune las diversas formas en que varios artistas, procesos culturales y comunidades han elaborado lo que les ha pasado en carne propia, o lo que nos ha pasado como colectividad, a trav\u00e9s del arte y la cultura. Esta colecci\u00f3n es un recorrido sensorial entre formatos  audiovisuales, sonoros, gr\u00e1ficos y proyectos multiformato. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":36,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8dvca\",\"text\":\" \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eid87\",\"text\":\"\u00cdndice de contenido para la navegaci\u00f3n:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":39,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5n3rm\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d6dch\",\"text\":\" Audiovisual\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":11,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ekeh5\",\"text\":\" Develaciones\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":12,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"9k1co\",\"text\":\" Hacer visible lo invisible\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":26,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"8ke18\",\"text\":\" Nombrar lo innombrable\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":22,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"2oum5\",\"text\":\" Ciclo de cine Que Haiga Paz\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":27,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"69rl3\",\"text\":\"Mi historia: La ni\u00f1ez que pele\u00f3 la guerra en Colombia\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":53,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"bka62\",\"text\":\" Historias en Kil\u00f3metros (HEK) \",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":29,\"key\":5}],\"data\":{}},{\"key\":\"a7ks4\",\"text\":\" La resurrecci\u00f3n de los condenados\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":33,\"key\":6}],\"data\":{}},{\"key\":\"e11hs\",\"text\":\" Salida al sol, camino a la paz\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":30,\"key\":7}],\"data\":{}},{\"key\":\"2417g\",\"text\":\"Territorio cultural consciente\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"key\":8}],\"data\":{}},{\"key\":\"b15f4\",\"text\":\" La cultura en medio del silencio\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":32,\"key\":9}],\"data\":{}},{\"key\":\"e7tcn\",\"text\":\"Verdad po\u00e9tica\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":14,\"key\":10}],\"data\":{}},{\"key\":\"9ndr6\",\"text\":\" Mit\u00fa 1998 \",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":9,\"key\":11}],\"data\":{}},{\"key\":\"2cfch\",\"text\":\"El Dique y sus voces de resistencia   \",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"key\":12}],\"data\":{}},{\"key\":\"4qb3s\",\"text\":\"El viaje de Cataleya: rostros de la memoria \",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":43,\"key\":13}],\"data\":{}},{\"key\":\"ahm7f\",\"text\":\"Altavoces: po\u00e9ticas de la memoria - Documental del evento de cierre del proyecto en Barrancabermeja  \",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":99,\"key\":14}],\"data\":{}},{\"key\":\"4d3b4\",\"text\":\" Historias de adultos contadas por ni\u00f1os   Tumaco: Recetas de paz\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":64,\"key\":15}],\"data\":{}},{\"key\":\"ed5d5\",\"text\":\"Sonoro\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":6,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fq2k2\",\"text\":\"Recuerdo mi origen. Relatos de resistencia ind\u00edgena\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":51,\"key\":16}],\"data\":{}},{\"key\":\"qt2a\",\"text\":\" Luz de la noche  \",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":15,\"key\":17}],\"data\":{}},{\"key\":\"cetsu\",\"text\":\" \u00a1Si el r\u00edo hablara!\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":20,\"key\":18}],\"data\":{}},{\"key\":\"bi8b3\",\"text\":\"P\u00f3dcast \u2018Verdad po\u00e9tica\u2019\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":24,\"key\":19}],\"data\":{}},{\"key\":\"f90qn\",\"text\":\"Multiformato\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"42dho\",\"text\":\"Casas de la Verdad con Sentido\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"key\":20}],\"data\":{}},{\"key\":\"2jdaa\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section2\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section5\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section21\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section37\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section38\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section56\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section64\"}},\"7\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section69\"}},\"8\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section74\"}},\"9\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section76\"}},\"10\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section78\"}},\"11\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section79\"}},\"12\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section81\"}},\"13\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section83\"}},\"14\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section85\"}},\"15\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section87\"}},\"16\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section94\"}},\"17\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section98\"}},\"18\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section114\"}},\"19\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section131\"}},\"20\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section141\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5v6ib\",\"text\":\"Develaciones: Un canto a los cuatro vientos\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":43,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4khgq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"47seg\",\"text\":\"Esta obra de gran formato, que mezcla danza, m\u00fasica y teatro, presenta un relato simb\u00f3lico del conflicto armado en nuestro pa\u00eds. Es una conmovedora escenificaci\u00f3n de nuestra diversidad cultural, pues re\u00fane los saberes y talentos de artistas y comunidades de varios territorios de Colombia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fd8ol\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2u6vb\",\"text\":\"Develaciones: Un canto a los cuatro vientos fue construida a lo largo del 2021, en laboratorios regionales de creaci\u00f3n colectiva junto al Colectivo Mafapo (Madres de Falsos Positivos); la Corporaci\u00f3n J\u00f3venes Creadores del Choc\u00f3; la Fundaci\u00f3n Sau\u0308yee\u2019pia Wayuu; Krump Colombia; Sankofa Danzafro; Semblanzas del R\u00edo Guapi; Tambores de Cabildo; Tonada; Andr\u00e9s Parra; Luis Hernando Forero; varios actores de teatro de diversas compa\u00f1\u00edas, y otras muchas personas y aliados.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":43,\"length\":1,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":43,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2toa8\",\"text\":\"Sus directores son el productor y m\u00fasico, Iv\u00e1n Benavides, y los dramaturgos, Nube Sandoval y Bernardo Rey (Teatro Cenit). Develaciones es una obra de la Comisi\u00f3n de la Verdad, coproducida por el Teatro Mayor Julio Mario Santo Domingo y La Paz Querida, con la producci\u00f3n de Contenido Naranja.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":122,\"length\":12,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"314q0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"feuim\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Develaciones: Un canto a los cuatro vientos navegue el siguiente enlace \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":18,\"length\":43,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/_tYSCCmGmUA",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/_tYSCCmGmUA",
                            "alt": "Detr\u00e1s de c\u00e1maras \u2018Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000055-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica que contiene im\u00e1genes de la presentaci\u00f3n Develaciones, una obra de teatro desarrollada por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- en la que v\u00edctimas del conflicto, como las Madres de Soacha, artistas culturales, grupos de danza, comunidades afro e ind\u00edgenas y actores y actrices reconocidos a nivel nacional realizan una rapsodia sobre la guerra en Colombia, esta obra se presentar\u00e1 al p\u00fablico junto a informe final que debe entregar esta entidad en 2022.",
                                            "title": "Develaciones"
                                        },
                                        "simpleident": "EDIM0O0N",
                                        "slug": "develaciones-fotografias"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_004"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5f64bdfbcd2a21f8ab37d6d218f0aadd.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91897",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91897"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_001"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dfb1a751f16106f9dc83f4531026e2366c.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91894",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91894"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_003"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/532748985d9d3fef5be854b71878ca91.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91896",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91896"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_002"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/223e66810f6e6d386fa8d075758013192.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91895",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91895"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_006"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/234ba416d91c19071c92fe84497a1a65.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91899",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91899"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_007"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f10f643d7874b7ec91f89a5902610a69eb.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9189a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9189a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_010"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/929e8fb5d4010810c2efa88316bc49bdad.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9189d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9189d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_008"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/421745f09f51292cec2586ad93b14ed4.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9189b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9189b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_005"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9e6bf90637c23810f584a55a9487710ce8.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91898",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91898"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_009"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0cf43a3d30b08d61010fced76b1981fca2.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9189c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9189c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_012"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4c282a5fe3d124b9410895251769c1c90.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9189f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9189f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_013"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b27b9141ed11390260b6ece64cc5bafb.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918a0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_011"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a47410d9ea8ed07045661ef7b3ed29b07.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9189e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9189e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_017"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f23d910b01acb15e1091a278912eda2b51.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918a4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_014"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1d7930f6a10010f5d10318ad4a8dfd9552d.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918a1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_016"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a5de8bf24b05fe28fc3afdd0a21c5b28.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918a3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_015"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2999ba56294b96855bfa4bb13b5129cc.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918a2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_021"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0f044fe78ea35f11265feec98ff1c882.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_022"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/172732fffdb6618410e17575aab7edcf3.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3d166ce71792ba75613e4fbf2de18c76.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918a6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918a6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_024"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/310e8281054602ceaf6f2431e35d7d5c9d.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_018"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9b02a5f9682591ce4101248a4963e9a9c.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918a5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_027"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6210c171089a6842f09e7a0ee51ae75501.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_025"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67bde438c5cc59230531b9e04a39cc2c.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_020"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1c4ab69610eaab10e7b769521544fee1010.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918a7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918a7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_029"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/629a4f41fbc3f972fc03e1658c74d26d.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_023"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/74e1810101242dfcd310f98710a3cafc399f.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_028"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/48014fe32cbbe6010154a310531601482.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_032"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91dfdbf259561022913650a06810279d3.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_026"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cd3c8b4a261d13ebd692db354110cc7a10.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_031"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2a81fbd84da830bbb5510aff5c7b9f95e.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_035"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10ece9347d4e873be4e726bb5644f4710d.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_036"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3192c5b109710ee639dde658f10b0ca5cc7.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_030"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bfe44ef055acff6010eddc0aa109de372.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_033"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/aa1067f718310810669c825a106c64690192.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_034"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/26f373107e67031b1fa06d45317c6683d.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_039"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91dc0219ad6f29cb9984086109d10be007.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_037"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e7b83537b95c13d968a04525d5714eb1.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_038"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6ab83c4c6a18b78866d29023ff7d10432.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_040"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cdf8fdbafaefe485a10b8efb94589d9c1.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_043"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/836490fb80ca44344fdf0abc4e57eb35.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918be",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918be"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_044"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/22b07bc6d7800c342646117dd10e49be6.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918bf",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918bf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_041"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce6526a43c8193a99510ef92fece3ea71.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918bc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918bc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_047"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/889acd1e2aebd3539d1311d9757d4ac4.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918c2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918c2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_045"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/76c8846dd610a799dc57414dbf667316d.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918c0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918c0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_042"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91a0ed77eba3f404078679863ce952a7.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918bd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918bd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_046"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bec1b7dbe0fe552cdfafe9a9646bf6b6.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918c1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918c1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_048"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a66b8934f14a7872524e837bafa8e253.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918c3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918c3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_051"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cfabf3103fbd8565d6a109ee71064f410dac.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918c6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918c6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_050"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cb67ba92fd9523fc4aae84827b637a3.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918c5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918c5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_052"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/122b0ba36b3f1fe4b41e26d3623d22fe.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918c7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918c7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_055"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11c9822a752415b659df10534fd8a6ec1.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ca",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ca"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_053"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2d8aedd4ff94810d887ebc9910730841e5.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918c8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918c8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_049"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/927a8bdd76faa5d51bbf73ef4beef320.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918c4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918c4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_059"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/83e4b89fd5f3ee0eb1e11a341e4e921e.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ce",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ce"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_060"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39216a10ac88eddc8e210ad6f3724f86ae.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918cf",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918cf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_057"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f9102dc91947e0a0702b30c103413f38cb.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918cc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918cc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_056"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6416441af3982c4714879e6c220c2fb5.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918cb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918cb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_058"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cb2191cba1fe29b9973ca5101b85d9420.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918cd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918cd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_062"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/82d78fec010fbac683156723b228db1e8.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918d1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918d1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_063"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b5f4ef470f5c7559544c213ab8c5610.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_054"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/35f9d3b92feccb802911c1dc3b373571.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918c9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918c9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_066"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e603efce07dfc375e3f1dc55d10a3124.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_067"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/72206cdfbff8e5fddcabf65943321d1a.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_061"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4284227d4625978c946ab4ceddeffa5e.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918d0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918d0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_069"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5181081d68b9fb2c5517aea87df3f8fba.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_065"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c6b916321b43eb4f100fcc9c4eecabda3.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_064"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91f8d6810d8bc12590e64181d3bd77fec.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ad1ee75ddf3b48b3b6dfa5f9dc7f23b7.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_070"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/110cc8547c6101107f12c3f2ee881007cbc4.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_073"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4243bcff326d0c8910953ca3ba17a1010.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_071"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e6510a562bd861010678c1459ce10f5b10828.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_074"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/591010a58eb1094de3edcaab80fcbb10e4fc.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_077"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14da2fc6fe30cc27664b1008cf2e457be.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_075"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6518915975133844a6cdaeb5af4e357a.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_072"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d10db513cd93551d0ab26110e34a3ede40.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_076"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10b38da50eef1186b95d2764d434e4327.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_079"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89410c09c5915fc466d1394ceca9305be.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918e2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_081"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10536fadf32aa78ebcdc74fd0454a10e87.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918e4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918e4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_082"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f2cb2106a10cac25b76445bb58df6129f.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918e5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918e5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_083"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/12b5986ed9de091edbaeaecf1df69df4.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918e6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918e6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_080"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e1558e5f0878d45e7c9a54cd9893c1074.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_085"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/de4a91a933b7a1c3c42d8810bc10105af25.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918e8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918e8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_086"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/31fd30ae637bf3aff042bb46f173ee12.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918e9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918e9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_087"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1ab0c6a113122ed92830b0da10b381eab.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ea",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ea"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_084"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8ef772ed17999764e41b22c87e732e10b.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918e7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918e7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_089"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/531fd11ce19a8af99e5873103e561c926.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ec",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ec"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_090"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cd918d0aa84349447bd855b7d78af15b.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ed",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ed"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_091"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c2853f7946e4a9d10e7e8263ab938f101f.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ee",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ee"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_088"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/724fcc25c828e4b344be139c96e36120.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918eb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918eb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_093"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/43562efcfbaeb73b2c202d101df507e45.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918f0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918f0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_094"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a6d7a8656240cbe7089f3435f4d52b41.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918f1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918f1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_078"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5a767466a8549506a7536e9387fee7210.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_097"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5ffa65a79e8486d4b9999fdd78729ce1.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918f4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918f4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_095"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7c68bf381d410886e8d7f7802e79a6d8.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918f2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918f2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_092"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b66b07a00ab28223dcd817bb5e427104f.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ef",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ef"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_096"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d30668a43591e58217164201b0edb99c.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918f3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918f3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_098"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a00b510f2925c80b8b28103d685ec0466.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918f5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918f5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_099"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0b89de16b21d6b22539910d8e86510cbe8.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918f6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918f6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_103"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/def8b837def5a0fcdb147ff14cba96ef.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918fa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918fa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_101"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a2ab4d81de59d10d102316c32d93302fe10.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918f8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918f8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_102"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/854218f31296f3f94fe860740e5c4efd.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918f9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918f9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_106"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d63e1ec8f4102d8103c898c76015937e8d.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918fd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918fd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1cfea6abccf1e3d2ac10193d10d51e79fc.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918f7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918f7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_105"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1b472cb064bb1b74c179763f392faf57.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918fc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918fc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_109"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/68932c1a36b5f9722f4ceba9072476d9.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91900",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91900"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_107"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d66c96a025a9293db31ac6af6ff92a41.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918fe",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918fe"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_104"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10e61007a03b13419be8277f94e224ee1a.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918fb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918fb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_108"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a6e581c3410ca825d2a10a119a036d987a.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d918ff",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d918ff"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_113"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/be0a9d295610406247b80c70d1d1643c10.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91904",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91904"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_110"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/adf58e4b3e4734b87ddd22c1033881010c8.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91901",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91901"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_111"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/31b48124478fea5b8f0227c252a35ba9.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91902",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91902"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_115"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f12a0da1e118bd8ee76141a0388c4cae.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91906",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91906"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_112"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/672f17d1369cee1c895c6103f31578aa10.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91903",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91903"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_114"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a1c955b986ba57710c50f8687ebbf8ee1.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91905",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91905"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_116"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91061e22010dd96163106742836729ebaeb.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91907",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91907"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_117"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bb99517fc53e36793687b1d68ba8ab0d.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91908",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91908"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_118"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5fbcff7e98e4b3480daa282ff16ccb7d.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91909",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91909"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_119"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6ea4fd102c4a96bbdc6752d8409bd3df4.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9190a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9190a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_120"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ec0103440f12123215831ad7a362982c10.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9190b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9190b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_121"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1a9a09734d5d86e7ce7da79a108141016.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9190c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9190c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_122"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/69ec5b66e23b1222f4dec6daf586579e.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9190d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9190d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_125"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/722c57e375a9764ac3361836c69e9ce8.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91910",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91910"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_126"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/983bee7bd775a210276c4e6bf94e3969e.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91911",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91911"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_124"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67c026c564fa41068a421083025a95710f7.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9190f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9190f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_129"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/781c50a0ca10e962644ee69812c77a581.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91914",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91914"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_123"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/80a22979d29105927e746107d9e75945a7.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9190e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9190e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_128"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/614381e7f8a5b7a37a952286834b7b5e.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91913",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91913"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_132"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f3afb6e5a910ae9c89a2a3601e9caca75.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91917",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91917"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_130"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0ecd3aa36bbd5ba3d7ab9144154c17ec.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91915",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91915"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_133"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5f9bad6d7492a22955db0ac110a1403d7.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91918",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91918"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_134"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4c10b8a954577eee43f4f79252a564106a.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91919",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91919"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_131"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/43fa23fefa4c31b71f9fc85ced38e987.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91916",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91916"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_136"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7cbf55b81b9ff29a1f141204a72e7174.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9191b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9191b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_127"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/19709a529310f4da76a1e0549ccc6978.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91912",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91912"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_137"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/812aeafbf426cab1c4b2f42e255edebf.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9191c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9191c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_135"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c99ff1eafb979a33dd4c8451c7feca31.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9191a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9191a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_140"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8c11f47b517b7c01773f72e050438e44.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9191f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9191f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_139"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dfa91cc87541172c749d5430a0c10f2cd.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9191e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9191e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_143"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/92e5a1f312ee50c84513575aff455011.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91922",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91922"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_144"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b6fa8ed2292823b4f96d57bed24d44a1.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91923",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91923"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_146"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5533a39914ea13950f65ad7d6dc984f4.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91925",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91925"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_138"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10bb92e98e834681061b400a1e77fb8252.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9191d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9191d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_145"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5e578f0a89eba69bc3d96fd85d57e19d.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91924",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91924"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_141"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/84bc249b5bfee68957dc2c187a1df2b9.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91920",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91920"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_148"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2664016e1352482a1611ecda89215a102.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91927",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91927"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_142"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/df4314410d8edb845e902a879b22f253c.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91921",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91921"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_147"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a84e3590e33eebebb5bdc10b5aeadb5c6.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91926",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91926"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_152"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e10f10e0d84069518cc06f10105aef6f2777.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9192b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9192b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_150"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d884794cb8b63a4295af10af29229550b.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91929",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91929"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_151"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/109dd78feca6b5ed450a3937fd236fad.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9192a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9192a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_155"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0d856d896e0d9ecc532ccb12682f583f.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9192e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9192e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_154"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8a536ecef604d415945179a0ee5d418c.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9192d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9192d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_156"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9cfec5fe4e31057a817647d5b30666094.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9192f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9192f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_153"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/715f7afce79166855101f2f1ccf10a1db8.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9192c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9192c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_158"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/256bbb8fe459ff4a711ec42af86abc610.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91931",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91931"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_149"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d104bd8e0e8b6466cc1f91d2710042b93.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91928",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91928"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_159"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1b7c8b27907b6737c6e691e499b82bab.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91932",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91932"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_162"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3513833a3b4ffed110f983b11eef5b045.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91935",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91935"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_160"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/319a112610d083fec79103061da83bd96a.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91933",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91933"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_157"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bb6cc1083fb283fb43cfd73c2b2d69050.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91930",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91930"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_166"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/35faa05e2dcf7a6d635d31b7945cfaf8.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91939",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91939"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_161"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/02c129979b37486c55af9765f55e147e.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91934",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91934"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_163"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/512d3e27f4f6ba25a22ae72bb88d3d7f.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91936",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91936"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_165"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5fc2e543f4ab34a27589f37941030d7e1.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91938",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91938"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_167"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2ad58d71210b565ddb3a7368f4b584982.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9193a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9193a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_164"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/afb631f9f8c320879e2adba57188bb11.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91937",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91937"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_168"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f662e357d6923990a21a93db4344073b.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9193b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9193b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_169"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a980316e4139c4138ce106efd85ac061b.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9193c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9193c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_173"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/27e835873554ec1f4381bb191e23d5ea.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91940",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91940"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_174"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/85e48a729e510bd04b01b71047dd154922.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91941",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91941"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_172"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fc15fbbd7b2310cbe73898915e5ed6269.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9193f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9193f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_171"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9c43d54bd5db56bb681ba444f44fd0cf.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9193e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9193e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_176"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c3045cd6fd94b02843c79c4afac6e486.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91943",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91943"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_177"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d32cbcd13c9edb6610697b87db2102b26.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91944",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91944"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_180"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f1f215a10a303bf155c871eab10b6aacb5.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91947",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91947"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_181"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/51982b10b33e1013cd221984d86a7a85e4.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91948",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91948"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_178"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ec8f23f5f7aac2340f9ef101be26517b1.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91945",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91945"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_175"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/396561b82bac2214ce57a18295875295.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91942",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91942"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_170"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/710213fa58cc84f683945d152e32df9aa.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9193d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9193d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_182"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/661ab9bbbc5c67b1ab43663640e57ce5.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91949",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91949"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3c5125725ac13269ddc784b999210857.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91946",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91946"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_184"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14dda7f496f363c7a11f454bf5b4f1050.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9194b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9194b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_183"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4e185955e5d34c6c91851081811f48ec6.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9194a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9194a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_185"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d7ff51085ab47415f88bc8f3810ea26ae2.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9194c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9194c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_188"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1413feb1083ee46834aa2d1a61287ca8e.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9194f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9194f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_189"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4c27697adc8add224ce63c8e105fcac2.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91950",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91950"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_190"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/73e7743ecbb32860a24ea2710b105651044.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91951",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91951"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_187"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/131ccd8fdf20f839f01bbbde77b1eb109.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9194e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9194e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_192"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c4c3c75a98d2f59dea0c101acca952170.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91953",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91953"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_193"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7b4d66aea62e15798e865610191344f42.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91954",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91954"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_191"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6ebcf413915c5e9defca15dd4fb7c1a9.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d91952",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d91952"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Develaciones_186"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3bef5bec2fedcec752e58e49d14de35c.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f-62ba48230b12cc7d85d9194d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba48230b12cc7d85d9194d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000055-OIMB-62b7d2e0a4736d173652514f",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3i6jp\",\"text\":\"Hacer visible lo invisible. Una serie de entrevistas con los artistas de Develaciones\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":85,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":73,\"length\":12,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d5tos\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"335i1\",\"text\":\"Con esta serie de entrevistas, titulada Hacer visible lo invisible y realizada a lo largo del 2021 en distintas ciudades y municipios del pa\u00eds, queremos revelar los saberes, el talento, nuestras tradiciones y el importante trabajo comunitario de los artistas que participaron en la composici\u00f3n y las presentaciones de la obra Develaciones: un canto a los cuatro vientos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":39,\"length\":27,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":326,\"length\":43,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"39npn\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bb3cu\",\"text\":\"Muchos de ellos han sido v\u00edctimas del conflicto armado interno y hoy son l\u00edderes sociales y actores de cambio en sus propias comunidades.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7nnsi\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6s5o8\",\"text\":\"En estas entrevistas intervienen el Colectivo Mafapo (Madres de Falsos Positivos), la Corporaci\u00f3n J\u00f3venes Creadores del Choc\u00f3, la Fundaci\u00f3n Sau\u0308yee\u2019pia Wayuu, Krump Colombia, Sankofa Danzafro, Semblanzas del R\u00edo Guapi, Tambores de Cabildo y Tonada.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a2per\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"euk56\",\"text\":\"As\u00ed mismo, participan Andr\u00e9s Parra, Luis Hernando Forero y otros actores de teatro de diversas compa\u00f1\u00edas y, por \u00faltimo, los directores de Develaciones: Iv\u00e1n Benavides, Nube Sandoval y Bernardo Rey. La serie fue dirigida por la comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez y la asesora Sara Malag\u00f3n, y realizada por Jaime Barbosa (Golosinassss), junto con su equipo de realizadores.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":138,\"length\":12,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fbdod\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6s3vp\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Hacer visible lo invisible. Una serie de entrevistas con los artistas de Develaciones navegue los siguientes enlaces.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":91,\"length\":13,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este recurso audiovisual se puede encontrar la participaci\u00f3n de las y los j\u00f3venes de Sankofa Danzafro, un espacio dedicado a la formaci\u00f3n y la creaci\u00f3n en danza n el proyecto de Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. Para las y los participantes de este producto, la danza es una manera de reivindicar la identidad de las comunidades afrocolombianas y una expresi\u00f3n de rechazo a las violencias cometidas hacia las mismas. Sankofa Danzafro particip\u00f3 adem\u00e1s en la obra \u2018Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019. En el video se observa una creaci\u00f3n coreogr\u00e1fica en la que participan j\u00f3venes de los municipios de Quibd\u00f3 - Choc\u00f3, y Tumaco - Nari\u00f1o.",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: Sankofa Danzafro",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.62021,
                                                            5.70990000000006
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c735c34d14a29d10a3733",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.7799699999999,
                                                            1.80396000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c735c34d14a29d10a3733",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "OZ7OP8A0",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible-sankofa-danzafro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_ZANCOFA_VIDEOCLIP"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1ba7bde8d7fe1cd5a8d30eae64c20b79.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c735c34d14a29d10a3733-626c735c34d14a29d10a3734",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c735c34d14a29d10a3734"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c735c34d14a29d10a3733",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_ZANCOFA_VIDEOCLIP"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1ba7bde8d7fe1cd5a8d30eae64c20b79.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c735c34d14a29d10a3733-626c735c34d14a29d10a3734",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c735c34d14a29d10a3734"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1ba7bde8d7fe1cd5a8d30eae64c20b79.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este recurso se presenta una canci\u00f3n en ritmo de bullerengue, bailes cantados tradicionales de la regi\u00f3n caribe colombiana interpretado por el grupo de jovenes \"Tonada\" oriundo de la ciudad de Barranquilla. En este clip, las y los j\u00f3venes pertenecientes a Tonada participan con ritmos tradicionales de la regi\u00f3n caribe, en la obra \u2018Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019 de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. En la obra \u2018Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019 el bullerengue se convierte en una manifestaci\u00f3n de la memoria de las violencias hist\u00f3ricas contra comunidades de diferentes regiones del pa\u00eds.",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: Tonada",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA,",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07575492399997,
                                                            3.901115804000028
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c747734d14a29d10a3735",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "9L2GE8NA",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible-tonada"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_TONADA_VIDEOCLIP"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4cc0cc0cef3e9c11a310126cc54f18d10b.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c747734d14a29d10a3735-626c747734d14a29d10a3736",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c747734d14a29d10a3736"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c747734d14a29d10a3735",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_TONADA_VIDEOCLIP"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/4cc0cc0cef3e9c11a310126cc54f18d10b.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c747734d14a29d10a3735-626c747734d14a29d10a3736",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c747734d14a29d10a3736"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/4cc0cc0cef3e9c11a310126cc54f18d10b.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En La Boquilla, sector de la ciudad de Cartagena de Indias, el tambor es un instrumento que hace resonar la herencia africana que habita desde hace d\u00e9cadas en la regi\u00f3n y las historias de resistencia delas y los habitantes del Caribe colombiano. La Corporaci\u00f3n Cultural Cabildo y su grupo musical Tambores del Cabildo, participaron de la obra de teatro de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV: Develaciones, un canto a los cuatro vientos durante el a\u00f1o 2022, all\u00ed nos hablan sobre su apuesta pedag\u00f3gica a trav\u00e9s del tambor y la defensa de su territorio. En este recurso se encuentra una de las piezas musicales que interpreta Tambores del Cabildo para esta obra.",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: Tambores de Cabildo",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c77972b9a260486d5e90b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "K5O8BU06",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible-tambores-de-cabildo"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_TAMBORES.DE.CABILDO_VIDEOCLIP"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bb81872388cc4f79299d8749cf343412.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c77972b9a260486d5e90b-626c77972b9a260486d5e90c",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c77972b9a260486d5e90c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c77972b9a260486d5e90b",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_TAMBORES.DE.CABILDO_VIDEOCLIP"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/bb81872388cc4f79299d8749cf343412.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c77972b9a260486d5e90b-626c77972b9a260486d5e90c",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c77972b9a260486d5e90c"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/bb81872388cc4f79299d8749cf343412.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este recurso audiovisual se presenta un alabao en la voz de las mujeres cantoras de Guapi, en el departamento del Cauca. Este canto f\u00fanebre permite y gestiona procesos de sanaci\u00f3n comunitarios en el Pac\u00edfico colombiano, y a veces testimonia la violencia del conflicto armado. Semblanzas del r\u00edo Guapi es una agrupaci\u00f3n del Pac\u00edfico sur y realiza un proyecto pedag\u00f3gico que recorre las poblaciones ribere\u00f1as. Con esta producci\u00f3n, la agrupaci\u00f3n Semblanzas del r\u00edo Guapi participa en Develaciones: un canto a los cuatro vientos, una obra de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV.",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: cap\u00edtulo Semblanzas del r\u00edo Guapi",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c791b2b9a260486d5e90d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "4SF3JGFY",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible-capitulo-semblanzas-del-rio-guapi"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_SEMBLANZAS.DEL.R\u00cdO.GUAPI_VIDEOCLIP"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cf2b710cecb242a2b510531ca095f610c14.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c791b2b9a260486d5e90d-626c791b2b9a260486d5e90e",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c791b2b9a260486d5e90e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c791b2b9a260486d5e90d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_SEMBLANZAS.DEL.R\u00cdO.GUAPI_VIDEOCLIP"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/cf2b710cecb242a2b510531ca095f610c14.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c791b2b9a260486d5e90d-626c791b2b9a260486d5e90e",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c791b2b9a260486d5e90e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/cf2b710cecb242a2b510531ca095f610c14.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Como parte del proyecto del legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, la Fundaci\u00f3n Sauyee'pia Way\u00fau del departamento de La Guajira, participa en la obra \u2019Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019, por medio de la danza de la Yonna, que es una manifestaci\u00f3n cultural de m\u00faltiples connotaciones simb\u00f3licas que mantiene dentro de la cultura guajira tres caracter\u00edsticas espec\u00edficas: la b\u00fasqueda del equilibrio social, la solidaridad colectiva y la relaci\u00f3n entre el cosmos y el hombre. En esta oportunidad, la danza de la Yonna es el instrumento por medio de la cual el pueblo way\u00fau expresa la rearmonizaci\u00f3n despu\u00e9s del conflicto y su cosmovisi\u00f3n de paz.",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible:  Fundaci\u00f3n Sauyee'pia Way\u00fau",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-44",
                                                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.42929045199998,
                                                            11.476500482000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c79af2b9a260486d5e912",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "IP9TT5W8",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible-fundacion-sauyee-pia-wayuu"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Hacer visible lo invisible - Videoclip fundaci\u00f3n Sauyee'pia Way\u00fau"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6af107104a35d6c6e11a19eb3615892f22.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c79af2b9a260486d5e912-62733c992b9a260486d5f392",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62733c992b9a260486d5f392"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c79af2b9a260486d5e912",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Hacer visible lo invisible - Videoclip fundaci\u00f3n Sauyee'pia Way\u00fau"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6af107104a35d6c6e11a19eb3615892f22.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c79af2b9a260486d5e912-62733c992b9a260486d5f392",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62733c992b9a260486d5f392"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/6af107104a35d6c6e11a19eb3615892f22.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El Krump es un tipo de danza urbana que se caracteriza por movimientos expresivos, libres, exagerados y en\u00e9rgicos que involucran distintas partes del cuerpo como los brazos,  las piernas, la cabeza, el pecho y los pies. El Krump adem\u00e1s, transmite un mensaje de resistencia a la violencia que se vive en los barrios populares y precarizados de las ciudades del pa\u00eds. En este recurso se presenta una intervenci\u00f3n coreogr\u00e1fica de Krump a cargo de un grupo de j\u00f3venes que cuentan sus historias en \"Hacer visible lo invisible\" y tambi\u00e9n participan en Develaciones, un canto a los cuatro vientos, una obra producida por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV.",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: Krump Colombia",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c7a9b2b9a260486d5e91a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "CBJNIJAO",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible-krump-colombia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_KRUMP.COLOMBIA_VIDEOCLIP (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/221e322652bdeebda2d82b744a7b24f3.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c7a9b2b9a260486d5e91a-626c7a9b2b9a260486d5e91b",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c7a9b2b9a260486d5e91b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c7a9b2b9a260486d5e91a",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_KRUMP.COLOMBIA_VIDEOCLIP (1)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/221e322652bdeebda2d82b744a7b24f3.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c7a9b2b9a260486d5e91a-626c7a9b2b9a260486d5e91b",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c7a9b2b9a260486d5e91b"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/221e322652bdeebda2d82b744a7b24f3.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Los J\u00f3venes Creadores del Choc\u00f3 son un grupo de j\u00f3venes del municipio de Quibd\u00f3, quienes por medio de la danza y el teatro crean proyectos de vida asociados a la cultura, contribuyendo de esta manera, a que menos j\u00f3venes de la ciudad ingresen a las filas del crimen organizado y la delincuencia, ante la falta de oportunidades para la juventud en esta regi\u00f3n del pa\u00eds. Los J\u00f3venes Creadores del Choc\u00f3 se vincularon al proyecto de \"Hacer visible lo invisible\" por medio de su participaci\u00f3n en la obra Develaciones, un canto a los cuatro vientos de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. En este recurso se puede observar una intervenci\u00f3n coreogr\u00e1fica y teatral realizada por los y las j\u00f3venes de la corporaci\u00f3n. ",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: J\u00f3venes Creadores del Choc\u00f3",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c7bc82b9a260486d5e91d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "GMQPWRKZ",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible-jovenes-creadores-del-choco"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_JCDC_VIDEOCLIP (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b2c63919618725ddfa67e69ed306a55f.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c7bc82b9a260486d5e91d-626c7bc82b9a260486d5e91e",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c7bc82b9a260486d5e91e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c7bc82b9a260486d5e91d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_JCDC_VIDEOCLIP (1)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b2c63919618725ddfa67e69ed306a55f.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c7bc82b9a260486d5e91d-626c7bc82b9a260486d5e91e",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c7bc82b9a260486d5e91e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/b2c63919618725ddfa67e69ed306a55f.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este clip, las y los j\u00f3venes pertenecientes a la agrupaci\u00f3n bullerenguera Tonada participan con ritmos tradicionales de la regi\u00f3n caribe, en la obra \u2018Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019 de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. En la obra \u2018Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019 el bullerengue se convierte en una manifestaci\u00f3n de la memoria de las violencias hist\u00f3ricas contra comunidades de diferentes regiones del pa\u00eds. La entrevista contenida n este producto da cuenta de la forma en que las comunidades de la regi\u00f3n caribe colombiana han usado los bailes cantados y las tradiciones ancestrales de sus pueblos como una herramienta para resistir ante la violencia y el conflicto armado que se ha vivido en el pa\u00eds, as\u00ed mismo, se encargan de mantener viva la tradici\u00f3n oral y las costumbres de sus antepasados\r\n",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: cap\u00edtulo Tonada",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.0754833986654,
                                                            3.92213206006836
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c7ecf2b9a260486d5e923",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "J05CA7XX",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible-capitulo-tonada"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_TONADA_WEB_Marcado_YT"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/30ec598c55c2924272d8561c9348b07b.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c7ecf2b9a260486d5e923-626c7ecf2b9a260486d5e924",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c7ecf2b9a260486d5e924"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c7ecf2b9a260486d5e923",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_TONADA_WEB_Marcado_YT"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/30ec598c55c2924272d8561c9348b07b.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c7ecf2b9a260486d5e923-626c7ecf2b9a260486d5e924",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c7ecf2b9a260486d5e924"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/30ec598c55c2924272d8561c9348b07b.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En La Boquilla, sector de la ciudad de Cartagena de Indias, el tambor es un instrumento que hace resonar la herencia africana que habita desde hace d\u00e9cadas en la regi\u00f3n y las historias de resistencia de las y los habitantes del Caribe colombiano. La Corporaci\u00f3n Cultural Cabildo y su grupo musical Tambores del Cabildo narran en esta entrevista la experiencia que han tenido en el desarrollo del bullenrap, un h\u00edbrido de dos ritmos que no pretende modernizar a la fuerza la tradici\u00f3n del bullerengue, sino que pretende m\u00e1s bien unir generaciones en torno al tambor, a la pedagog\u00eda y a la cultura, de tal manera que se promueva la convivencia, el respeto y la preservaci\u00f3n de la herencia ancestral y la creatividad de las y los j\u00f3venes de la corporaci\u00f3n.",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: cap\u00edtulo Tambores de Cabildo"
                                        },
                                        "simpleident": "ZYBFDBQM",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible-capitulo-tambores-de-cabildo"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_TAMBORES_WEB_Marcado_YT"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f85c24d384d941f8281bc110dde5a15d7.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c81482b9a260486d5e928-626c81482b9a260486d5e929",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c81482b9a260486d5e929"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c81482b9a260486d5e928",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_TAMBORES_WEB_Marcado_YT"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f85c24d384d941f8281bc110dde5a15d7.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c81482b9a260486d5e928-626c81482b9a260486d5e929",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c81482b9a260486d5e929"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/f85c24d384d941f8281bc110dde5a15d7.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Semblanzas del r\u00edo Guapi es una agrupaci\u00f3n de la regi\u00f3n del Pac\u00edfico Sur, situada espec\u00edficamente en el municipio de Guapi, Cauca, que realiza un proyecto pedag\u00f3gico recorriendo las poblaciones ribere\u00f1as anfibias. Con esta producci\u00f3n, la agrupaci\u00f3n Semblanzas del r\u00edo Guapi participa en Develaciones: un canto a los cuatro vientos, una obra de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. En esta entrevista, los y las integrantes de la agrupaci\u00f3n explican c\u00f3mo es el proceso creativo de sus piezas, y c\u00f3mo este se vincula con la pertenencia y defensa del territorio en el que est\u00e1n ombligados. La importancia de conservar los ritmos tradicionales como el bambuco viejo y los cantos como los arrullos y alabaos, son eje central de su producci\u00f3n art\u00edstica y son adem\u00e1s pieza importante en la promoci\u00f3n de la convivencia en la regi\u00f3n.\r\n",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: cap\u00edtulo Semblanzas del r\u00edo Guapi"
                                        },
                                        "simpleident": "O01L717N",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible-capitulo-semblanzas-del-rio-guapi-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_SEMBLANZAS_DEL_RIO_GUAPI_WEB_YT"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bb7c25e964f078101c69108fc0199b74ee.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c84d12b9a260486d5e92c-626c84d12b9a260486d5e92d",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c84d12b9a260486d5e92d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c84d12b9a260486d5e92c",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_SEMBLANZAS_DEL_RIO_GUAPI_WEB_YT"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/bb7c25e964f078101c69108fc0199b74ee.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c84d12b9a260486d5e92c-626c84d12b9a260486d5e92d",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c84d12b9a260486d5e92d"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/bb7c25e964f078101c69108fc0199b74ee.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este recurso se encuentra la entrevista realizada a la Fundaci\u00f3n Sauyee'pia Way\u00fau en la cual sus integrantes hablas sobre su trabajo con los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes del departamento de La Guajira. Este trabajo cultural se hace con el objetivo de preservar su cultura, sus costumbres y tradiciones ancestrales, y las pr\u00e1cticas comunitarias que se han venido perdiendo como consecuencia del conflicto armado y la desintegraci\u00f3n del tejido social en la regi\u00f3n. Tambi\u00e9n se dialoga sobre la forma en que la violencia ha impactado en sus saberes ancestrales y las estrategias de afrontamiento colectivo que han agenciado desde la fundac\u00f3n y la comunidad para hacerle frente a la violencia. La Fundaci\u00f3n  Sauyee'pia Way\u00fau fue participante del proceso de la obra 'Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019.\r\nEste producto audiovisual est\u00e1 disponible en: https://www.youtube.com/watch?v=i25XlnHaYIs",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: Fundaci\u00f3n Sauyee'pia Way\u00fau",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-44",
                                                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.42929045199998,
                                                            11.476500482000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62a75d22553b7e3e75f20196",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "Z5Q4XPF9",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible:-fundacion-sauyee'pia-wayuu"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_SAUYEE_PIA.WAYUU_WEB_YT"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d267ef7e7910155b855dcd2d7864f10912.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62a75d22553b7e3e75f20196-62a75d22553b7e3e75f20197",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a75d22553b7e3e75f20197"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62a75d22553b7e3e75f20196",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_SAUYEE_PIA.WAYUU_WEB_YT"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d267ef7e7910155b855dcd2d7864f10912.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62a75d22553b7e3e75f20196-62a75d22553b7e3e75f20197",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a75d22553b7e3e75f20197"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/d267ef7e7910155b855dcd2d7864f10912.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este producto audiovisual se encuentra la entrevista realizada a los y las j\u00f3venes de Sankofa Danzafro. Para ellos y ellas, quienes habitan los municipios de Quibd\u00f3 - Choc\u00f3 y Tumaco - Nari\u00f1o, la danza es una manera de reivindicar la identidad de las comunidades afrocolombianas y es tambi\u00e9n una expresi\u00f3n de rechazo a las violencias cometidas hist\u00f3ricamente hacia las mismas comunidades, y que se han incrementado como consecuencia del conflicto armado interno en sus territorios. Sankofa Danzafro particip\u00f3 adem\u00e1s en la obra \u2018Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019.\r\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://www.youtube.com/watch?v=zBLeW_GnNuY",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: Sankofa Danzafro",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.62020999999999,
                                                            5.7099000000000615
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62a75f7d553b7e3e75f2019e",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62a75f7d553b7e3e75f2019e",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "FDA13YAN",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible:-sankofa-danzafro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_SANKOFA_DANZAFRO_WEB_YT"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3529e044db2227c6410b3a29efea23c10.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62a75f7d553b7e3e75f2019e-62a75f7d553b7e3e75f2019f",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a75f7d553b7e3e75f2019f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62a75f7d553b7e3e75f2019e",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_SANKOFA_DANZAFRO_WEB_YT"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3529e044db2227c6410b3a29efea23c10.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62a75f7d553b7e3e75f2019e-62a75f7d553b7e3e75f2019f",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a75f7d553b7e3e75f2019f"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/3529e044db2227c6410b3a29efea23c10.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este producto audiovisual se encuentra el testimonio de las madres de las v\u00edctimas de las ejecuciones extrajudiciales, tambi\u00e9n llamados falsos positivos (Madres de Falsos Positivos de Soacha y Bogot\u00e1 - MAFAPO). En esta entrevista, las madres cuentan sus historias y las de sus hijos, cuentan los impactos que tuvieron los hechos victimzantes en sus vidas y en las relaciones familiares y comunitarias que ten\u00edan. Finalmente, las madres narran su experiencia de afontamiento y resistencia colectiva en la que han utilizado el arte como una experiencia sanadora y transformadora. Las Madres de Falsos Positivos de Soacha y Bogot\u00e1 - MAFAPO participaron tambi\u00e9n de la obra \u2018Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019. \r\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://www.youtube.com/watch?v=tcSv38M9sBw\r\n",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: Madres de falsos positivos (MAFAPO)",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62a76238553b7e3e75f201a2",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-25-754",
                                                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA,SOACHA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.22286999999994,
                                                            4.575920000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62a76238553b7e3e75f201a2",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "0VQYVU2R",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible:-madres-de-falsos-positivos-(mafapo)"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_MADRES_WEB_YT"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6cafd8ec1f5e1d589f2387adfa493f8a.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62a76238553b7e3e75f201a2-62a76238553b7e3e75f201a3",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a76238553b7e3e75f201a3"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62a76238553b7e3e75f201a2",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_MADRES_WEB_YT"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6cafd8ec1f5e1d589f2387adfa493f8a.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62a76238553b7e3e75f201a2-62a76238553b7e3e75f201a3",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a76238553b7e3e75f201a3"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/6cafd8ec1f5e1d589f2387adfa493f8a.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este producto audiovisual se encuentra la entrevista a los y las j\u00f3venes que practican el Krump, que es un g\u00e9nero de  baile urbano muy popular en Estados Unidos que se caracteriza por movimientos expresivos, exagerados, libres y altamente en\u00e9rgicos que involucran los brazos, las piernas, la cabeza, el pecho y los pies. En la entrevista, estos j\u00f3venes bailarines cuentan con sus propias palabras qu\u00e9 es el Krump y c\u00f3mo bailarlo ha cambiado sus vidas. Con esta manifestaci\u00f3n art\u00edstica urbana ellos mandan un mensaje de fuerza y resistencia en la obra \u2019Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019. \r\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://www.youtube.com/watch?v=HZKVq4jf3YM",
                                            "title": "Hacer visible lo invisible: Krump Colombia",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62a76507553b7e3e75f201c4",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "JWXV9CZY",
                                        "slug": "hacer-visible-lo-invisible:-krump-colombia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_KRUMP_WEB_Marcado_YT"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6c586e3200ed052d2cbf5ab1c2822fdb.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62a76507553b7e3e75f201c4-62a76507553b7e3e75f201c5",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a76507553b7e3e75f201c5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62a76507553b7e3e75f201c4",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_KRUMP_WEB_Marcado_YT"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6c586e3200ed052d2cbf5ab1c2822fdb.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62a76507553b7e3e75f201c4-62a76507553b7e3e75f201c5",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a76507553b7e3e75f201c5"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/6c586e3200ed052d2cbf5ab1c2822fdb.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este producto audiovisual se presenta el tr\u00e1iler del proceso de Hacer visible lo invisible, que es un programa de entrevistas que ahonda en las historias de los y las artistas que participan en la obra de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV \u2018Develaciones: un canto a los cuatro vientos\u2019, la cual cuenta un relato simb\u00f3lico del conflicto armado interno en Colombia, y fue presentada del 14 al 16 de abril del a\u00f1o 2022 en el Festival Iberoamericano de Teatro de Bogot\u00e1. El lanzamiento del primer episodio de la serie de entrevistas de este proceso fue el 10 de marzo de 2022 a las 6:00 p.m. \r\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://www.youtube.com/watch?v=RWM_b5XudM0",
                                            "title": "Trailer: Hacer visible lo invisible",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62a76a18553b7e3e75f201da",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "Q88SY5RH",
                                        "slug": "trailer:-hacer-visible-lo-invisible"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HVLI_INTRO_conCREDITOS_CortiLegado_Web (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d6fd505bade8410a73db609dfbc3635eb.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62a76a18553b7e3e75f201da-62a76a18553b7e3e75f201db",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a76a18553b7e3e75f201db"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62a76a18553b7e3e75f201da",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HVLI_INTRO_conCREDITOS_CortiLegado_Web (1)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d6fd505bade8410a73db609dfbc3635eb.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62a76a18553b7e3e75f201da-62a76a18553b7e3e75f201db",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a76a18553b7e3e75f201db"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/d6fd505bade8410a73db609dfbc3635eb.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8e9cf\",\"text\":\"Nombrar lo Innombrable: Conversaciones sobre arte y verdad\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":58,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cl1as\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4ensn\",\"text\":\"La palabra que huye a la muerte es un corto documental que re\u00fane las 28 entrevistas de la serie Nombrar lo innombrable: Conversaciones sobre arte y verdad, realizadas a artistas colombianos por la Comisi\u00f3n de la Verdad, en 2020 y 2021. En ellas se abordan m\u00faltiples aspectos del conflicto armado en Colombia y se resalta la importancia de la verdad en la b\u00fasqueda de una paz duradera.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":96,\"length\":58,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5lrn5\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dmkd0\",\"text\":\"Este corto documental de 24 minutos recoge las reflexiones y discusiones principales que propiciaron los distintos artistas invitados. Los di\u00e1logos, que se apoyan en el material de archivo y se valen de la t\u00e9cnica del stop motion, abordan las formas de narrar el conflicto a trav\u00e9s de las obras y dan cuenta de tem\u00e1ticas como la desigualdad, la pobreza, la exclusi\u00f3n, la reconciliaci\u00f3n, la resistencia, el duelo y la restauraci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":218,\"length\":11,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6hdvr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3g9cq\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Nombrar lo innombrable: Conversaciones sobre arte y verdad navegue los siguientes enlaces.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6b6lp\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, la escritora colombiana Piedad Bonnett y la comisionada de la verdad Luc\u00eda Gonz\u00e1lez sostienen una conversaci\u00f3n acerca de c\u00f3mo se mira la realidad de nuestro pa\u00eds desde la escritura, desde el testimonio y la poes\u00eda.",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Piedad Bonnet = Piedad Bonnett en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DUEamWirvJk",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626b530234d14a29d10a3523",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "P6430158",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-piedad-bonnet-piedad-bonnett-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_PiedadBonnett_CF_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9b8f8f072d0db69f0673211b9c254877.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626b530234d14a29d10a3523-626b530234d14a29d10a3524",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626b530234d14a29d10a3524"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626b530234d14a29d10a3523",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_PiedadBonnett_CF_Web"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/9b8f8f072d0db69f0673211b9c254877.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626b530234d14a29d10a3523-626b530234d14a29d10a3524",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626b530234d14a29d10a3524"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/9b8f8f072d0db69f0673211b9c254877.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, el artista bogotano Miguel \u00c1ngel Rojas, quien reflexiona sobre el papel del dolor colectivo, en relaci\u00f3n con la sensibilidad de los y las artistas. Esto, en torno a las obras de arte que se han realizado durante a\u00f1os en Colombia en las que se expresa el dolor de la guerra en toda su magnitud. \r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Miguel \u00c1ngel = Miguel \u00c1ngel Rojas en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c1dc134d14a29d10a3625",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "XWBVFXDW",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-miguel-angel-miguel-angel-rojas-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_Miguel Angel"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e5f17103abf3d7e510be18a9f2c56791c3.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c1dc134d14a29d10a3625-626c1dc134d14a29d10a3626",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c1dc134d14a29d10a3626"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c1dc134d14a29d10a3625",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_Miguel Angel"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/e5f17103abf3d7e510be18a9f2c56791c3.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c1dc134d14a29d10a3625-626c1dc134d14a29d10a3626",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c1dc134d14a29d10a3626"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/e5f17103abf3d7e510be18a9f2c56791c3.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, el soci\u00f3logo y columnista Mauricio Garc\u00eda Villegas habla de 'El pa\u00eds de las emociones tristes', un ensayo largo sobre c\u00f3mo y por qu\u00e9 Colombia se ha inclinado hacia los odios y las venganzas, sobre todo en el \u00e1mbito de su cultura pol\u00edtica.\r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Mauricio Garc\u00eda = Mauricio Garc\u00eda Villegas en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c208d34d14a29d10a362a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "4NZS5BXG",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-mauricio-garcia-mauricio-garcia-villegas-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_MauricioGarcia_Master_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a2bf107681a1ee205cb9be9d35108351064.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c208d34d14a29d10a362a-626c208d34d14a29d10a362b",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c208d34d14a29d10a362b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c208d34d14a29d10a362a",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_MauricioGarcia_Master_Web"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a2bf107681a1ee205cb9be9d35108351064.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c208d34d14a29d10a362a-626c208d34d14a29d10a362b",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c208d34d14a29d10a362b"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/a2bf107681a1ee205cb9be9d35108351064.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, el escritor Juan \u00c1lvarez y las excombatientes Doris Su\u00e1rez e Isabela Sanroque conversar\u00e1n sobre \u2018Naturaleza com\u00fan: relatos de no ficci\u00f3n de excombatientes para la reconciliaci\u00f3n\u2019.\r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Juan \u00c1lvarez = Juan \u00c1lvarez en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c23c934d14a29d10a362d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "M8A185BX",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-juan-alvarez-juan-alvarez-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_JuanAlvarez_CF_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d25e981083475636467837961dda003e5.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c23c934d14a29d10a362d-626c23c934d14a29d10a362e",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c23c934d14a29d10a362e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c23c934d14a29d10a362d",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_JuanAlvarez_CF_Web"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d25e981083475636467837961dda003e5.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c23c934d14a29d10a362d-626c23c934d14a29d10a362e",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c23c934d14a29d10a362e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/d25e981083475636467837961dda003e5.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, el artista visual Juan Manuel Echavarr\u00eda conversa con la comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez sobre su trabajo, que incluye un proyecto con excombatientes y v\u00edctimas del conflicto armado que han encontrado en el arte una manera de narrar sus experiencias.\r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Juan Manuel Echavarr\u00eda = Juan Manuel Echavarr\u00eda en Nombrar lo innombrable",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c299c34d14a29d10a363b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "0TRCJTIU",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-juan-manuel-echavarria-juan-manuel-echavarria-en-nombrar-lo-innombrable-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_Juan Manuela E"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/151e6468574a7e810fcd14c10901af134.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c299c34d14a29d10a363b-626c299d34d14a29d10a363c",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c299d34d14a29d10a363c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c299c34d14a29d10a363b",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_Juan Manuela E"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/151e6468574a7e810fcd14c10901af134.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c299c34d14a29d10a363b-626c299d34d14a29d10a363c",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c299d34d14a29d10a363c"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/151e6468574a7e810fcd14c10901af134.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, el fotoperiodista Jes\u00fas Abad Colorado reflexiona sobre la forma en que su trabajo con la fotograf\u00eda y el periodismo ha mostrado realidades desconocidas para muchas personas en Colombia. La conversaci\u00f3n con \u00e9l se titul\u00f3 \"Im\u00e1genes para no olvidar, dejar memoria, hacer el duelo, hacer justicia\"",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Jes\u00fas Abad Colorado = Jes\u00fas Abad Colorado en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c2c3534d14a29d10a363f",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "JVMYCAPE",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-jesus-abad-colorado-jesus-abad-colorado-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_JesusAbadColorado_Final_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a410550769610a9ec6310982154fa779b3f.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c2c3534d14a29d10a363f-626c2c3534d14a29d10a3640",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c2c3534d14a29d10a3640"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c2c3534d14a29d10a363f",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_JesusAbadColorado_Final_Web"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a410550769610a9ec6310982154fa779b3f.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c2c3534d14a29d10a363f-626c2c3534d14a29d10a3640",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c2c3534d14a29d10a3640"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/a410550769610a9ec6310982154fa779b3f.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, Alonso S\u00e1nchez Baute, Tatiana Acevedo y Jorge Giraldo conversan con la comisionada de la verdad Luc\u00eda Gonz\u00e1lez sobre Futuro en Tr\u00e1nsito, una colecci\u00f3n de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. A trav\u00e9s de diversas labores y disciplinas, Futuro en tr\u00e1nsito recurri\u00f3 a la pluralidad discursiva expresada en la inclusi\u00f3n de la mayor multiplicidad de voces posible. El esp\u00edritu de cada uno de estos textos es generar un di\u00e1logo que d\u00e9 luces, provoque, estimule el pensamiento cr\u00edtico y lleve a la reflexi\u00f3n individual y al debate p\u00fablico para entendernos mejor como sociedad, nos ayude a avanzar en este complejo proceso de superar nuestro pasado y presente de violencia y construir ciudadan\u00eda.\r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Futuros en Tr\u00e1nsito = Futuro en tr\u00e1nsito en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c4b1434d14a29d10a36e4",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "96NT5ERH",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-futuros-en-transito-futuro-en-transito-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_FuturoTransito_FC_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1541076415214a1005cb9dc110315548a7.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c4b1434d14a29d10a36e4-626c4b1434d14a29d10a36e5",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c4b1434d14a29d10a36e5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c4b1434d14a29d10a36e4",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_FuturoTransito_FC_Web"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1541076415214a1005cb9dc110315548a7.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c4b1434d14a29d10a36e4-626c4b1434d14a29d10a36e5",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c4b1434d14a29d10a36e5"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1541076415214a1005cb9dc110315548a7.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, el fotoperiodista Federico R\u00edos conversa con la comisionada de la verdad Luc\u00eda Gonz\u00e1lez sobre la necesidad de humanizaci\u00f3n que tiene la sociedad colombiana frente al 'otro' como mecanismo fundamental para terminar con la guerra.",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Federico R\u00edos = Federico Rios en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c4ece34d14a29d10a36ed",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "FLX84UIZ",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-federico-rios-federico-rios-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_FedericoRios_Master_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e9b21d015eb0129699c5efa1054f36f22.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c4ece34d14a29d10a36ed-626c4ece34d14a29d10a36ee",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c4ece34d14a29d10a36ee"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c4ece34d14a29d10a36ed",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_FedericoRios_Master_Web"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/e9b21d015eb0129699c5efa1054f36f22.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c4ece34d14a29d10a36ed-626c4ece34d14a29d10a36ee",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c4ece34d14a29d10a36ee"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/e9b21d015eb0129699c5efa1054f36f22.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, el m\u00fasico santandereano Edson Velandia conversa con Sara Malag\u00f3n, asesora de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV sobre su trabajo como m\u00fasico, y de c\u00f3mo desde su vocaci\u00f3n ha entendido a Colombia, la violencia y la protesta social.\r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Edson Velandia = Edson Velandia en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c517d34d14a29d10a36fa",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "C1IMPI4V",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-edson-velandia-edson-velandia-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_EdsonVelandia_Final_01_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7d4669cfdc912251ff112b211108e0bcc.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c517d34d14a29d10a36fa-626c517d34d14a29d10a36fb",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c517d34d14a29d10a36fb"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c517d34d14a29d10a36fa",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_EdsonVelandia_Final_01_Web"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7d4669cfdc912251ff112b211108e0bcc.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c517d34d14a29d10a36fa-626c517d34d14a29d10a36fb",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c517d34d14a29d10a36fb"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/7d4669cfdc912251ff112b211108e0bcc.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, la artista pl\u00e1stica Clemencia Echeverri presenta una reflexi\u00f3n relacionada con el papel del arte y las obras que se realizan en Colombia frente al conflicto armado. La artista ahonda en su experiencia como creadora y curadora de obras relacionadas con la imagen cruda que ha dejado el paso de la guerra por el pa\u00eds. \r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Clemencia Echeverri = Clemencia Echeverri en Nombrar lo Innombrable",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c54c034d14a29d10a3702",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "EQ7GCJ6F",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-clemencia-echeverri-clemencia-echeverri-en-nombrar-lo-innombrable-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_ClemenciaEcheverri_CF_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ff2c1853f2563f0d678834be12e637d10.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c54c034d14a29d10a3702-626c54c034d14a29d10a3703",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c54c034d14a29d10a3703"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c54c034d14a29d10a3702",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_ClemenciaEcheverri_CF_Web"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ff2c1853f2563f0d678834be12e637d10.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c54c034d14a29d10a3702-626c54c034d14a29d10a3703",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c54c034d14a29d10a3703"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/ff2c1853f2563f0d678834be12e637d10.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, Camilo Restrepo, quien es artista pl\u00e1stico oriundo de la ciudad de Medell\u00edn, conversa con la Comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez y con Sara Malag\u00f3n, asesora de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, sobre la intenci\u00f3n de sus obras e instalaciones relacionadas con la violencia de la regi\u00f3n y espec\u00edficamente con la problem\u00e1tica del narcotr\u00e1fico y el consumo de drogas en el desarrollo del conflicto armado colombiano. \r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Camilo Restrepo = Camilo Restrepo en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c58ed34d14a29d10a370e",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LKFYHT5O",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-camilo-restrepo-camilo-restrepo-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_CamiloRestrepo_V2_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8950b584684a62a8db5cb2ebd212547e.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c58ed34d14a29d10a370e-626c58ed34d14a29d10a370f",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c58ed34d14a29d10a370f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c58ed34d14a29d10a370e",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_CamiloRestrepo_V2_Web"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8950b584684a62a8db5cb2ebd212547e.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c58ed34d14a29d10a370e-626c58ed34d14a29d10a370f",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c58ed34d14a29d10a370f"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/8950b584684a62a8db5cb2ebd212547e.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, la cineasta y artista visual colombiana, Camila Rodr\u00edguez, conversa con la Comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez y con Sara Malag\u00f3n, asesora de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV sobre el lugar de los y las artistas frente a sus obras, y frente a la posibilidad de narrar los episodios de violencia y los impactos de la guerra en el pa\u00eds. \r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Camila Rodr\u00edguez = Camila Rodr\u00edguez en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c5cd634d14a29d10a3715",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ZRGGBY3I",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-camila-rodriguez-camila-rodriguez-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_Camila Rodr\u00edguez"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9d41659121b7a288be5491e4e89185a6.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c5cd634d14a29d10a3715-626c5cd634d14a29d10a3716",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c5cd634d14a29d10a3716"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c5cd634d14a29d10a3715",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_Camila Rodr\u00edguez"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/9d41659121b7a288be5491e4e89185a6.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c5cd634d14a29d10a3715-626c5cd634d14a29d10a3716",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c5cd634d14a29d10a3716"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/9d41659121b7a288be5491e4e89185a6.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, la Comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez y Sara Malag\u00f3n, asesora de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV dialogan con Juan Carlos Fonnegra (Gambeta), Carlos Andr\u00e9s Fonnegra (Kaztro) y Gustavo Adolfo P\u00e9rez (Fazeta), integrantes de AlcolirykoZ, un grupo de rap de la ciudad de Medellin que, a trav\u00e9s de los a\u00f1os ha narrado en sus letras lo que implica ser joven, rapero y empobrecido en un barrio como Aranjuez, donde confluyen muchas v\u00edctimas de desplazamiento forzado, mafias asociadas al microtr\u00e1fico y a los carteles y pocas oportunidades para la vida juvenil en la ciudad. \r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Alcolirykoz = AlcolirykoZ en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c5f6434d14a29d10a3717",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "7SCF3N5L",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-alcolirykoz-alcolirykoz-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_Alcoholiricoz _CF_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/43acbe8eb59e51e0594d410db259f5df6.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c5f6434d14a29d10a3717-626c5f6434d14a29d10a3718",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c5f6434d14a29d10a3718"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c5f6434d14a29d10a3717",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_Alcoholiricoz _CF_Web"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/43acbe8eb59e51e0594d410db259f5df6.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c5f6434d14a29d10a3717-626c5f6434d14a29d10a3718",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c5f6434d14a29d10a3718"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/43acbe8eb59e51e0594d410db259f5df6.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, Sara Malag\u00f3n, asesora de la Comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez conversa con Abel Rodr\u00edguez, artista pl\u00e1stico ind\u00edgena del pueblo Nonuya ubicado en la Amazon\u00eda colombiana. Abel es uno de los artistas pl\u00e1sticos no acad\u00e9micos m\u00e1s reconocidos por su obra de ilustraci\u00f3n bot\u00e1nica de la fauna y flora de la regi\u00f3n amaz\u00f3nica, por medio de la cual, ha encontrado la manera de transmitir los saberes de su pueblo y su cultura, y tambi\u00e9n mostrar la perspectiva de a guerra que se vive desde los pueblos ind\u00edgenas amaz\u00f3nicos. ",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Abel Rodr\u00edguez = Abel Rodr\u00edguez en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c61c334d14a29d10a371a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "6VTPDRCR",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-abel-rodriguez-abel-rodriguez-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI_Abel  Rodriguez"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5961df3e1703dcaf90089262518b6f91.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c61c334d14a29d10a371a-626c61c334d14a29d10a371b",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c61c334d14a29d10a371b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c61c334d14a29d10a371a",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI_Abel  Rodriguez"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/5961df3e1703dcaf90089262518b6f91.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c61c334d14a29d10a371a-626c61c334d14a29d10a371b",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c61c334d14a29d10a371b"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/5961df3e1703dcaf90089262518b6f91.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nombrar lo innombrable es un espacio en el que artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. El espacio tiene tres objetivos espec\u00edficos: abordar temas y acontecimientos de nuestra violencia que, desde otras perspectivas y lenguajes, ser\u00eda dif\u00edcil nombrar y discutir; plantear preguntas y reflexiones en las que necesitamos profundizar para marcar un camino hacia el esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n; sensibilizar a un p\u00fablico que fue ampli\u00e1ndose y diversific\u00e1ndose mes a mes.\r\nEn este episodio de la serie, la cantautora y artista pl\u00e1stica Andrea Echeverri conversa con la Comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez y con Sara Malag\u00f3n, asesora de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV sobre ls pr\u00e1cticas art\u00edsticas que se han dado en Colombia, la forma en que por medio de la m\u00fasica se ha introducido en el debate p\u00fablico la lucha por la equidad de g\u00e9nero, la lucha por la defensa del medio ambiente y las demandas de los movimientos sociales , condensados en una voz fresca con una propuesta est\u00e9tica poco convencional. \r\n",
                                            "title": "Nombrar lo innombrable: Andrea Echeverri = Andrea Echeverri en Nombrar lo innombrable: conversaciones sobre arte y verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c661334d14a29d10a3722",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "YLECX4J0",
                                        "slug": "nombrar-lo-innombrable-andrea-echeverri-andrea-echeverri-en-nombrar-lo-innombrable-conversaciones-sobre-arte-y-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NLI Andrea Echeverri"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8534e7a53d28d25edcddb1599b8e0745.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c661334d14a29d10a3722-626c661334d14a29d10a3723",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c661334d14a29d10a3723"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c661334d14a29d10a3722",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NLI Andrea Echeverri"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8534e7a53d28d25edcddb1599b8e0745.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c661334d14a29d10a3722-626c661334d14a29d10a3723",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c661334d14a29d10a3723"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/8534e7a53d28d25edcddb1599b8e0745.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5cnh2\",\"text\":\"Ciclo de cine Que Haiga Paz\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"75mqc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1ecog\",\"text\":\"El ciclo de cine Que Haiga Paz, realizado en alianza con la Alcald\u00eda de Bogot\u00e1 y la Cinemateca Distrital, cont\u00f3 con tres ediciones (2020, 2021 y 2022). Su objetivo fue comunicar, a trav\u00e9s del cine, la importancia de hacer conciencia sobre el conflicto armado interno de los \u00faltimos sesenta a\u00f1os, yendo m\u00e1s all\u00e1 de los actores armados, que es a lo que se ha limitado la narrativa nacional.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2v1oe\",\"text\":\"Es necesario reconocer y, por lo tanto, visibilizar otros actores y factores, como las condiciones de inequidad, el racismo, el patriarcado, las formas perversas de hacer pol\u00edtica, el despliegue desigual del Estado en el territorio, el modelo econ\u00f3mico extractivista, la impunidad y muchas otras din\u00e1micas que tambi\u00e9n son constitutivas de este enfrentamiento armado que se reedita una y otra vez.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1p5ih\",\"text\":\"A continuaci\u00f3n, una peque\u00f1a muestra de algunos de los cortos que se presentaron en el ciclo de cine Que Haiga Paz.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7trgr\",\"text\":\"Mi historia: La ni\u00f1ez que pele\u00f3 la guerra en Colombia\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":53,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":0,\"length\":53,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7olcm\",\"text\":\"Mi Historia incluye diez narrativas animadas de toda Colombia. Los ni\u00f1os excombatientes de los numerosos actores armados del conflicto colombiano comparten sus historias de sufrimiento, resistencia y resiliencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":11,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1i5g1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"98nsd\",\"text\":\"Las 24 animaciones autobiogr\u00e1ficas de esa serie de cortometrajes fueron realizadas en el marco de los talleres de narraci\u00f3n en los que participaron estudiantes de Benposta (escuela y comunidad para j\u00f3venes excombatientes, en Bogot\u00e1), j\u00f3venes animadores y estudiantes de animaci\u00f3n de Bogot\u00e1.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"es344\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dh1mi\",\"text\":\"La serie, dirigida por Mathew Charles, forma parte del proyecto Cambiando la Historia, de la Universidad de Leeds del Reino Unido. Fue financiada por el Fondo de Investigaci\u00f3n de Desaf\u00edos Globales, la Universidad del Rosario, la Comisi\u00f3n de la Verdad de Colombia y Benposta.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8aihn\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4s71t\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Mi historia: La ni\u00f1ez que pele\u00f3 la guerra en Colombia navegue el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/U86yCWhHcmg",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=U86yCWhHcmg",
                            "alt": "Volv\u00ed a nacer"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/tbPr-9M2eJs",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=tbPr-9M2eJs",
                            "alt": "Vestida de verde"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/CQcBsGz8FoU",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=CQcBsGz8FoU",
                            "alt": "Uno se acostumbra a la violencia"
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/N5oTlT2s1ZE",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=N5oTlT2s1ZE",
                            "alt": "Una fiesta peligrosa"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/Y_6Epvp6DPs",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=Y_6Epvp6DPs",
                            "alt": "Un arma no lo hace hombre a uno"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/ogx0tt93E68",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=ogx0tt93E68",
                            "alt": "Todos sab\u00edamos que volver\u00edan por m\u00ed"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/kgLyWGBKYq0",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=kgLyWGBKYq0",
                            "alt": "The Saviours"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/sezNzP7nBDM",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=sezNzP7nBDM",
                            "alt": "Te vuelves insensible"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/sws7LgEbHX0",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=sws7LgEbHX0",
                            "alt": "Rojo y negro"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/rYpbO40tY8k",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=rYpbO40tY8k",
                            "alt": "No puedo volver a casa"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/Qhhxc6AoSxA",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=Qhhxc6AoSxA",
                            "alt": "Me perd\u00ed en un mundo oscuro"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/false",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=vSNZ-ZJbg_k",
                            "alt": "Estaba dejando atr\u00e1s mi vida como la conoc\u00eda"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado - Desplazamiento individual",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes - Amenaza de reclutamiento"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mi historia: La ni\u00f1ez que pele\u00f3 la guerra en Colombia es un proyecto que consiste en 24 cortos de animaci\u00f3n que relatan los horrores del reclutamiento forzado y la participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes en m\u00e1s de cinco d\u00e9cadas de conflicto armado interno. Las animaciones son el resultado de talleres de narraci\u00f3n de historias de ni\u00f1os y ni\u00f1as excombatientes, quienes compartieron sus experiencias de violencia para crear cortometrajes en colaboraci\u00f3n con animadores, animadoras y estudiantes de animaci\u00f3n de Bogot\u00e1. El proyecto busca crear una oportunidad para que las personas que fueron reclutadas siendo ni\u00f1os por parte de los grupos armados puedan dar su testimonio y contar su verdad sobre el conflicto. Adem\u00e1s, estas animaciones son herramientas que promueven la reconciliaci\u00f3n y que aportan a la construcci\u00f3n de paz. Este episodio narra el desplazamiento forzado del que fue v\u00edctima una ni\u00f1a en el corregimiento de Las Mercedes, en el Catatumbo, ante la amenaza inminente de reclutamiento forzado y los constantes combates y hostigamientos armados en la regi\u00f3n, producto de la presencia de actores armados en la misma. \r\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://www.youtube.com/watch?v=vSNZ-ZJbg_k&list=PLyzj0UDWZhCWdczil9p2hmaiCnb-wDVLX&index=23",
                                            "title": "Estaba dejando atr\u00e1s mi vida como la conoc\u00eda",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b2127d6d9b17227eae2cd0",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "9RRKTHPV",
                                        "slug": "estaba-dejando-atras-mi-vida-como-la-conocia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ESTABA DEJANDO ATR\u00c1S MI VIDA COMO LA CONOC\u00cdA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/23394b5bac5f8004342d108646e1b4b110.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62b2127d6d9b17227eae2cd0-62b2127d6d9b17227eae2cd1",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b2127d6d9b17227eae2cd1"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b2127d6d9b17227eae2cd0",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "ESTABA DEJANDO ATR\u00c1S MI VIDA COMO LA CONOC\u00cdA"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/23394b5bac5f8004342d108646e1b4b110.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62b2127d6d9b17227eae2cd0-62b2127d6d9b17227eae2cd1",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b2127d6d9b17227eae2cd1"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/23394b5bac5f8004342d108646e1b4b110.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/M2s5JcudhsI",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=M2s5JcudhsI",
                            "alt": "El negocio de la coca"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                },
                {
                    "order": "52",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/oUhSZD4aUWE",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=oUhSZD4aUWE",
                            "alt": "El d\u00eda que vi la luz"
                        }
                    ],
                    "id": "52"
                },
                {
                    "order": "53",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/4RtiUIonUwo",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=4RtiUIonUwo",
                            "alt": "Como trataron de comprar a mi hermano"
                        }
                    ],
                    "id": "53"
                },
                {
                    "order": "54",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/iJa4PWB6UGU",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=iJa4PWB6UGU",
                            "alt": "Amigos falsos"
                        }
                    ],
                    "id": "54"
                },
                {
                    "order": "55",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ute2\",\"text\":\"Historias en Kil\u00f3metros (HEK)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":29,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":0,\"length\":29,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c26g7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6k41f\",\"text\":\"Historias en Kil\u00f3metros (HEK) es un laboratorio de formaci\u00f3n audiovisual que trabaja con comunidades en Colombia (Guajira, Cesar, Bol\u00edvar, C\u00f3rdoba, Cundinamarca, Tolima, Valle del Cauca, Cauca, Caquet\u00e1, Nari\u00f1o y Vaup\u00e9s), para formar productoras de cine comunitario, con el fin de que estas puedan contar sus propias historias y contribuir a la memoria sobre el conflicto armado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3bi1k\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cq8ga\",\"text\":\"Cada cortometraje, 38 en total, nos muestra c\u00f3mo las comunidades se reconocen a s\u00ed mismas y quieren mostrarse al mundo; cada equipo de producci\u00f3n es un representante del Legado de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6l9h3\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2jb58\",\"text\":\"Las comunidades trabajaron en tem\u00e1ticas como el enfoque de g\u00e9nero; el reconocimiento a la culturas ind\u00edgena y afro; las nuevas generaciones para el cambio; la importancia de no generar odios y convivir con nuestras diferencias, y la resistencia cultural frente al conflicto armado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"630uo\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c568m\",\"text\":\"Este proyecto de la Comisi\u00f3n de la Verdad se hizo con el MinTIC, el FICCI, la Consejer\u00eda Cultural de Espa\u00f1a, el Festival de Cine de Santa Fe de Antioquia, Apps.co, la Escuela Audiovisual Renacer y Memoria, La Boquilla TV, el cineclub La Caja Negra, Reel Life, Cloc Producciones, Klong, 4n conducta y Cumbia Films.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5np7m\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"du45b\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Historias en Kilometros navegue el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "55"
                },
                {
                    "order": "56",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Poetisas del perd\u00f3n es un cortometraje que hace parte del ciclo de cine \u2018Que haiga paz: conflicto, resistencia y verdad\u2019, una muestra que busca generar espacios de encuentro con la creaci\u00f3n audiovisual y aportar a la reflexi\u00f3n sobre su lugar en el conflicto armado colombiano y la importancia de afrontar la verdad para poder transitar hacia la reconciliaci\u00f3n. En este cortometraje se narra la historia de dos madres afrocolombianas de la ciudad de Buenaventura, que transforman el dolor de haber perdido a sus hijos en medio de la masacre de unta del Este, en poes\u00edas que construyen paz, buscando recordar, sanar y que nunca se vuelva a repetir su historia.\r\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://vimeo.com/379368660",
                                            "title": "Poetisas del perd\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-76-109",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.04738999999995,
                                                            3.88301000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b3f3406d9b17227eae31d6",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "4LORPFO3",
                                        "slug": "poetisas-del-perdon-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "KNALETE_Poetisas del Perd\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/aaafbfd73a03260face031fec5b8bf810.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62b3f3406d9b17227eae31d6-62b3f3406d9b17227eae31d7",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b3f3406d9b17227eae31d7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b3f3406d9b17227eae31d6",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "KNALETE_Poetisas del Perd\u00f3n"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/aaafbfd73a03260face031fec5b8bf810.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62b3f3406d9b17227eae31d6-62b3f3406d9b17227eae31d7",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b3f3406d9b17227eae31d7"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/aaafbfd73a03260face031fec5b8bf810.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "56"
                },
                {
                    "order": "57",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mariscos con mucho sabor es un cortometraje que hace parte del ciclo de cine \u2018Que haiga paz: conflicto, resistencia y verdad\u2019, una muestra que busca generar espacios de encuentro con la creaci\u00f3n audiovisual y aportar a la reflexi\u00f3n sobre su lugar en el conflicto armado colombiano y la importancia de afrontar la verdad para poder transitar hacia la reconciliaci\u00f3n. En este cortometraje se cuenta la vida de un hombre desplazado por la violencia que encuentra en la venta de mariscos una alternativa econ\u00f3mica para vivir, la cual ha potenciado con su energ\u00eda e innovaci\u00f3n. La violencia de su entorno ha puesto en riesgo su negocio y su vida, pero su resiliencia y creatividad lo han convertido en un personaje \u00fanico y reconocido en Tumaco.\r\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://www.youtube.com/watch?v=CLsGOWjEjx0",
                                            "title": "Mariscos con mucho sabor",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b3fcbf6d9b17227eae31dd",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "9EI7A4YE",
                                        "slug": "mariscos-con-mucho-sabor"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "MAREA_Mariscos con Mucho Sabor"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11095b64ca6f10f8101f35c47513554a4f9.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62b3fcbf6d9b17227eae31dd-62b3fcbf6d9b17227eae31de",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b3fcbf6d9b17227eae31de"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b3fcbf6d9b17227eae31dd",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "MAREA_Mariscos con Mucho Sabor"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/11095b64ca6f10f8101f35c47513554a4f9.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62b3fcbf6d9b17227eae31dd-62b3fcbf6d9b17227eae31de",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b3fcbf6d9b17227eae31de"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/11095b64ca6f10f8101f35c47513554a4f9.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "57"
                },
                {
                    "order": "58",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "La princesa del silencio es un cortometraje que hace parte del ciclo de cine \u2018Que haiga paz: conflicto, resistencia y verdad\u2019, una muestra que busca generar espacios de encuentro con la creaci\u00f3n audiovisual y aportar a la reflexi\u00f3n sobre su lugar en el conflicto armado colombiano y la importancia de afrontar la verdad para poder transitar hacia la reconciliaci\u00f3n. En este cortometraje se relata el \u00faltimo cuento de Otilia Caracas: la historia de una ni\u00f1a de la Balsa, su ni\u00f1ez m\u00e1gica y su crecimiento en medio de la violencia. Otilia es una l\u00edder social miembro de la Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca - ASOM, que se ha dedicado a escribir cuentos cortos sobre las vivencias de su regi\u00f3n.\r\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://www.youtube.com/watch?v=rfMlFY4JNQE",
                                            "title": "La princesa del silencio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b401c96d9b17227eae31e7",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "H24JK3V1",
                                        "slug": "la-princesa-del-silencio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "RENACIENTES_La Princesa del Silencio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4739c4fa105c4f43cb3f6e3ca243d62c6.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62b401c96d9b17227eae31e7-62b401c96d9b17227eae31e8",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b401c96d9b17227eae31e8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b401c96d9b17227eae31e7",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "RENACIENTES_La Princesa del Silencio"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/4739c4fa105c4f43cb3f6e3ca243d62c6.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62b401c96d9b17227eae31e7-62b401c96d9b17227eae31e8",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b401c96d9b17227eae31e8"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/4739c4fa105c4f43cb3f6e3ca243d62c6.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "58"
                },
                {
                    "order": "59",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Construyendo con un machete, luchando con una marimba. Miguel Santos es un maestro de la marimba en el distrito de Buenaventura y, dada su particular discapacidad, es una clara muestra de resiliencia y empe\u00f1o. Su manejo del machete, su herramienta de construcci\u00f3n, representa, junto con la m\u00fasica y la marimba, un legado para la cultura del Pac\u00edfico.\r\nProducto disponible en: https://www.youtube.com/watch?v=IPiOSzDq80U",
                                            "title": "Maestro Miguel Santos",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-76-109",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.04738999999995,
                                                            3.88301000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b402b66d9b17227eae31e9",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "6VG5FZ20",
                                        "slug": "maestro-miguel-santos"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "KNALETE_Maestro Miguel Santos"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8ad9810ad9a21021852e438229461065b4a.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62b402b66d9b17227eae31e9-62b402b66d9b17227eae31ea",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b402b66d9b17227eae31ea"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b402b66d9b17227eae31e9",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "KNALETE_Maestro Miguel Santos"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8ad9810ad9a21021852e438229461065b4a.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62b402b66d9b17227eae31e9-62b402b66d9b17227eae31ea",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b402b66d9b17227eae31ea"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/8ad9810ad9a21021852e438229461065b4a.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "59"
                },
                {
                    "order": "60",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Un grupo de cineastas nos cuentan los prejuicios que han padecido en su d\u00eda a d\u00eda y que son el reflejo de la sociedad. Ellos son los mismos productores de su historia, que busca desmitificar los imaginarios \u00e9tnico y sociales, y mostrar la realidad en su complejidad.\r\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://vimeo.com/379741132?embedded=true&source=video_title&owner=3482210 ",
                                            "title": "Prejuicios"
                                        },
                                        "simpleident": "PUO58SH7",
                                        "slug": "prejuicios"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "KNALETE_Prejuicios"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ef410b817e687228a1823d3ac1e80f8c9.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62b404166d9b17227eae31ed-62b404166d9b17227eae31ee",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b404166d9b17227eae31ee"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b404166d9b17227eae31ed",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "KNALETE_Prejuicios"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ef410b817e687228a1823d3ac1e80f8c9.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62b404166d9b17227eae31ed-62b404166d9b17227eae31ee",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b404166d9b17227eae31ee"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/ef410b817e687228a1823d3ac1e80f8c9.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "60"
                },
                {
                    "order": "61",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "La historia de vida de Maria Jos\u00e9, una joven enamorada del futbol, se une con las experiencias de Jud\u00edo, un joven que vende productos en carretilla por las calles de Ibagu\u00e9 y la voz de Fernando, un hombre mayor que vio nacer esta ciudad. La armon\u00eda de sus vivencias construye un retrato de lo que es el sur de Ibagu\u00e9, de lo que son las personas que lo habitan.\r\nEste procucto est\u00e1 disponible en: https://vimeo.com/513424857",
                                            "title": "El sur soy yo",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-73-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA,IBAGU\u00c9",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.21947999999998,
                                                            4.4350200000000655
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b4053e6d9b17227eae31ef",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "M563U7DE",
                                        "slug": "el-sur-y-yo"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "COCOSUR_El sur soy yo"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/40034759d571bf87fd83dcf73428a592.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62b4053e6d9b17227eae31ef-62b4053f6d9b17227eae31f0",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b4053f6d9b17227eae31f0"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b4053e6d9b17227eae31ef",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "COCOSUR_El sur soy yo"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/40034759d571bf87fd83dcf73428a592.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62b4053e6d9b17227eae31ef-62b4053f6d9b17227eae31f0",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b4053f6d9b17227eae31f0"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/40034759d571bf87fd83dcf73428a592.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "61"
                },
                {
                    "order": "62",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Humberto es un hombre mayor, que se levanta todos los d\u00edas a trabajar en su Chagra. Su presente carga con las heridas de un pasado afectado por el conflicto armado y su vida representa a todos los colombianos que siguen a la espera de verdad y reparaci\u00f3n.\r\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://vimeo.com/513424894",
                                            "title": "Humberto, fragmento de vida",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b406326d9b17227eae31f1",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "4F0JVCGI",
                                        "slug": "humberto-fragmento-de-vida"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "APUA_Humberto"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f69caae38cf8cb0fb159cb3109b3d8609.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62b406326d9b17227eae31f1-62b406326d9b17227eae31f2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b406326d9b17227eae31f2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b406326d9b17227eae31f1",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "APUA_Humberto"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f69caae38cf8cb0fb159cb3109b3d8609.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62b406326d9b17227eae31f1-62b406326d9b17227eae31f2",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b406326d9b17227eae31f2"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/f69caae38cf8cb0fb159cb3109b3d8609.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "62"
                },
                {
                    "order": "63",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a25hj\",\"text\":\"La resurrecci\u00f3n de los condenados\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cnpig\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"45vcu\",\"text\":\"Este montaje, dirigido por Juan Carlos Moyano y Misael Torres, integra lo teatral, lo pl\u00e1stico, lo musical, lo memorioso y lo sensible, para referirse a las emociones y a los sue\u00f1os de un pa\u00eds que ha tenido que enfrentarse al drama de una historia violenta y contradictoria.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cj7h3\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6hj82\",\"text\":\"A partir de Cien a\u00f1os de soledad, de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, sus directores construyeron una met\u00e1fora esc\u00e9nica del conflicto armado interno que re\u00fane dos conceptos importantes del mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":12,\"length\":20,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4s408\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cdsqo\",\"text\":\"La palabra resurrecci\u00f3n alude a la no repetici\u00f3n de la violencia. Y los condenados somos todos. En palabras de Misael Torres, \u201csomos los hijos de Colombia, que nacemos con una cruz de ceniza en la frente. Pero, al contrario de lo que dijo Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, para nosotros s\u00ed hay una segunda oportunidad sobre la tierra\u201d.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":11,\"length\":12,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":72,\"length\":10,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7bbi5\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fe9u9\",\"text\":\"Este proyecto de la Comisi\u00f3n de la Verdad se realiz\u00f3 junto al Instituto Distrital de las Artes (Idartes), La Paz Querida y la Alcald\u00eda Mayor de Bogot\u00e1.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d2ars\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"55obj\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de La resurrecci\u00f3n de los condenados navegue el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "63"
                },
                {
                    "order": "64",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "\u2018La resurrecci\u00f3n de los condenados\u2019 es una obra de gran formato, producida por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, el Instituto Distrital de las Artes de Bogot\u00e1 - IDARTES, La Corporaci\u00f3n La Paz Querida y los grupos Teatro Tierra y Ensamblaje Teatro. Es una obra que conmueve, que suscita el renacimiento de la esperanza a pesar de la historia tr\u00e1gica que se narra y que est\u00e1 inspirada en el imaginario de \u2018Cien a\u00f1os de soledad\u2019. La obra cuenta la decisi\u00f3n de la madre de las abuelas de abandonar el sepulcro del olvido para volver a la vida y ponerles punto final a los ciclos de la venganza y de la sangre derramada. La pieza es dram\u00e1tica, \u00e9pica y, sobre todo, po\u00e9tica y fuertemente asociada a la sensibilidad colectiva.\nEn este recurso se encuentra el Tr\u00e1iler de la obra, en la que se muestran algunas de las escenas principales y se invita a la asistencia de la misma. Este producto audiovisual fue publicado en: https://www.youtube.com/watch?v=zSXTTAPYXb4\n",
                                            "title": "Trailer La resurrecci\u00f3n de los condenados",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c308034d14a29d10a3644",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "DJVWS80N",
                                        "slug": "trailer-la-resurreccion-de-los-condenados"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Trailer_La Resurrecci\u00f3n de los Condenados_FEB 22_SUB"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1d6a35463575574101067a10c6e92310310b5.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c308034d14a29d10a3644-626c308034d14a29d10a3645",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c308034d14a29d10a3645"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c308034d14a29d10a3644",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Trailer_La Resurrecci\u00f3n de los Condenados_FEB 22_SUB"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1d6a35463575574101067a10c6e92310310b5.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c308034d14a29d10a3644-626c308034d14a29d10a3645",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c308034d14a29d10a3645"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1d6a35463575574101067a10c6e92310310b5.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "64"
                },
                {
                    "order": "65",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "\u2018La resurrecci\u00f3n de los condenados\u2019 es una obra de gran formato, producida por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, el Instituto Distrital de las Artes de Bogot\u00e1 - IDARTES, La Corporaci\u00f3n La Paz Querida y los grupos Teatro Tierra y Ensamblaje Teatro. Es una obra que conmueve, que suscita el renacimiento de la esperanza a pesar de la historia tr\u00e1gica que se narra y que est\u00e1 inspirada en el imaginario de \u2018Cien a\u00f1os de soledad\u2019. La obra cuenta la decisi\u00f3n de la madre de las abuelas de abandonar el sepulcro del olvido para volver a la vida y ponerles punto final a los ciclos de la venganza y de la sangre derramada. La pieza es dram\u00e1tica, \u00e9pica y, sobre todo, po\u00e9tica y fuertemente asociada a la sensibilidad colectiva.\nEn este recurso se encuentra el detr\u00e1s de c\u00e1mara de la obra, en el que se muestran las impresiones que tienen sobre la producci\u00f3n los dos directores art\u00edsticos de la misma. As\u00ed mismo, se pueden observar algunas escenas de la pieza, tomas videogr\u00e1ficas de la producci\u00f3n musical y del montaje en general. ",
                                            "title": "Detras de escena La resurrecci\u00f3n de los condenados",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-626c370e34d14a29d10a364d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "1W8JW9V9",
                                        "slug": "detras-de-escena-la-resurreccion-de-los-condenados"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Detr\u00e1s de Escena_La Resurrecci\u00f3n de los Condenados_FEB 15_SUB"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c5632c7f7ac7210278efb0467643c7def.mp4",
                                            "ident": "10-OI-626c370e34d14a29d10a364d-626c370e34d14a29d10a364e",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626c370e34d14a29d10a364e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-626c370e34d14a29d10a364d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Detr\u00e1s de Escena_La Resurrecci\u00f3n de los Condenados_FEB 15_SUB"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/c5632c7f7ac7210278efb0467643c7def.mp4",
                                    "ident": "10-OI-626c370e34d14a29d10a364d-626c370e34d14a29d10a364e",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626c370e34d14a29d10a364e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/c5632c7f7ac7210278efb0467643c7def.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "65"
                },
                {
                    "order": "66",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "La resurrecci\u00f3n de los condenados es una obra de gran formato, producida por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, el Instituto Distrital de las Artes de Bogot\u00e1 - IDARTES, La Corporaci\u00f3n La Paz Querida y los grupos Teatro Tierra y Ensamblaje Teatro. Es una obra que conmueve, que suscita el renacimiento de la esperanza a pesar de la historia tr\u00e1gica que se narra y que est\u00e1 inspirada en el imaginario de \u2018Cien a\u00f1os de soledad\u2019. La obra cuenta la decisi\u00f3n de la madre de las abuelas de abandonar el sepulcro del olvido para volver a la vida y ponerles punto final a los ciclos de la venganza y de la sangre derramada. La pieza es dram\u00e1tica, \u00e9pica y, sobre todo, po\u00e9tica y fuertemente asociada a la sensibilidad colectiva. En este documento se encuentra la versi\u00f3n final del gui\u00f3n de la obra La resurrecci\u00f3n de los condenados.",
                                            "title": "La Resurrecci\u00f3n de los Condenados: Gui\u00f3n final",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b34cb26d9b17227eae2f87",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "FF29Z805",
                                        "slug": "la-resurreccion-de-los-condenados:-guion-final"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La Resurrecci\u00f3n de los Condeandos - Libreto terminado"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/817e78a92e3350568d370f7b2f4e356b.pdf",
                                            "ident": "10-OI-62b34cb26d9b17227eae2f87-62b34cb26d9b17227eae2f88",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b34cb26d9b17227eae2f88"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b34cb26d9b17227eae2f87",
                                    "type": "Creaci\u00f3n art\u00edstica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "66"
                },
                {
                    "order": "67",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "\u2018La resurrecci\u00f3n de los condenados\u2019 es una obra de gran formato, producida por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, el Instituto Distrital de las Artes de Bogot\u00e1 - IDARTES, La Corporaci\u00f3n La Paz Querida y los grupos Teatro Tierra y Ensamblaje Teatro. Es una obra que conmueve, que suscita el renacimiento de la esperanza a pesar de la historia tr\u00e1gica que se narra y que est\u00e1 inspirada en el imaginario de \u2018Cien a\u00f1os de soledad\u2019. La obra cuenta la decisi\u00f3n de la madre de las abuelas de abandonar el sepulcro del olvido para volver a la vida y ponerles punto final a los ciclos de la venganza y de la sangre derramada. La pieza es dram\u00e1tica, \u00e9pica y, sobre todo, po\u00e9tica y fuertemente asociada a la sensibilidad colectiva. En este recurso se encuentra el rider t\u00e9cnico que contiene las especificaciones de la obra La resurrecci\u00f3n de los condenados",
                                            "title": "Rider t\u00e9cnico: La resurrecci\u00f3n de los condenados"
                                        },
                                        "simpleident": "VTU7LODG",
                                        "slug": "rider-tecnico:-la-resurreccion-de-los-condenados"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "resurreci\u00f3n-rider"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c8e97e93c796f5ad9774e10ca74be6fe5.pdf",
                                            "ident": "10-OI-62a76e24553b7e3e75f201e9-62a76e24553b7e3e75f201ea",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a76e24553b7e3e75f201ea"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62a76e24553b7e3e75f201e9",
                                    "type": "Creaci\u00f3n art\u00edstica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "67"
                },
                {
                    "order": "68",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"96n7k\",\"text\":\"Salida al sol, camino a la paz\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6vcfr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5hb14\",\"text\":\"Dirigida por Patricia Ariza, esta obra gira, argumentalmente, alrededor de las v\u00edctimas y, tem\u00e1ticamente, alrededor de la verdad y la paz. Da cuenta del conflicto social y armado en Colombia, sus consecuencias, las resistencias y, sobre todo, la necesidad de una salida pac\u00edfica.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b2raq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"s9s3\",\"text\":\"No es una obra de teatro tradicional, pues no cuenta una historia lineal: es una obra fractal, polif\u00f3nica y una creaci\u00f3n colectiva que se construy\u00f3 con distintos actores convocados por la Corporaci\u00f3n Colombiana de Teatro, y desde varios lenguajes art\u00edsticos como la danza, el canto y los textos y poemas de Patricia Ariza, William Ospina, Piedad Bonnett y Carlos Satiz\u00e1bal.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a6gil\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fcnmv\",\"text\":\"Salida al sol, camino a la paz es un proyecto de la Comisi\u00f3n de la Verdad, coproducido con el Instituto Distrital de las Artes (Idartes) y la corporaci\u00f3n La Paz Querida, con el apoyo del Centro Internacional para la Justicia Transicional (ICTJ), la Embajada de Holanda y la Cooperativa Confiar. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bqbkv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"281qh\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Salida al sol camino a la paz navegue el siguiente enlace\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "68"
                },
                {
                    "order": "69",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Salida al sol, camino a la paz es una obra fractal y polif\u00f3nica construida desde el teatro, la danza, el canto y los textos y poemas de los autores y autoras William Ospina, Piedad Bonnett, Carlos Satiza\u0301bal y Patricia Ariza. La obra gira alrededor de las historias de las v\u00edctimas, la verdad y la paz. Da cuenta del conflicto social y armado en Colombia, sus consecuencias, las resistencias y, sobre todo, de la necesidad de poner un fin pac\u00edfico a a\u00f1os de violencia. Salida al sol es un gran fresco que da cuenta del tr\u00e1nsito del dolor a la resistencia, de la resistencia a la creatividad y de lo tr\u00e1gico a lo \u00e9pico. La obra busca mostrar lo oculto u olvidado del oscuro entramado de la guerra y de la violencia. En este recurso se encuentra el gu\u00ed\u00f3n completo de la obra.\n",
                                            "title": "Salida al sol, camino a la paz: Gui\u00f3n de la obra",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b46d31e0ce206fdd6d2735",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "RDW6X8ZO",
                                        "slug": "salida-al-sol-camino-a-la-paz:-guion-de-la-obra"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Libreto, Salida al Sol"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9418152293ae667177fedc86e32e1d8e.pdf",
                                            "ident": "10-OI-62b46d31e0ce206fdd6d2735-62b46d31e0ce206fdd6d2736",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b46d31e0ce206fdd6d2736"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b46d31e0ce206fdd6d2735",
                                    "type": "Creaci\u00f3n art\u00edstica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "69"
                },
                {
                    "order": "70",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Salida al sol, camino a la paz es una obra fractal y polif\u00f3nica construida desde el teatro, la danza, el canto y los textos y poemas de los autores y autoras William Ospina, Piedad Bonnett, Carlos Satiza\u0301bal y Patricia Ariza. La obra gira alrededor de las historias de las v\u00edctimas, la verdad y la paz. Da cuenta del conflicto social y armado en Colombia, sus consecuencias, las resistencias y, sobre todo, de la necesidad de poner un fin pac\u00edfico a a\u00f1os de violencia. Salida al sol es un gran fresco que da cuenta del tr\u00e1nsito del dolor a la resistencia, de la resistencia a la creatividad y de lo tr\u00e1gico a lo \u00e9pico. La obra busca mostrar lo oculto u olvidado del oscuro entramado de la guerra y de la violencia. En este documento se encuentra el rider t\u00e9cnico de la obra Salida al sol, camino a la paz, que contiene una breve rese\u00f1a de la obra y las especificaciones t\u00e9cnicas para el montaje de la misma. \r\n",
                                            "title": "Salida al sol, camino a la paz: Rider t\u00e9cnico",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b389716d9b17227eae3094",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "P6VZ7MEL",
                                        "slug": "salida-al-sol-camino-a-la-paz:-rider-tecnico"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "salidaalsol-rider"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9a9ee3eb0445bd66c492dce3894fa9b8.pdf",
                                            "ident": "10-OI-62b389716d9b17227eae3094-62b389716d9b17227eae3095",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b389716d9b17227eae3095"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b389716d9b17227eae3094",
                                    "type": "Creaci\u00f3n art\u00edstica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "70"
                },
                {
                    "order": "71",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Salida al sol, camino a la paz es una obra fractal y polif\u00f3nica construida desde el teatro, la danza, el canto y los textos y poemas de los autores y autoras William Ospina, Piedad Bonnett, Carlos Satiza\u0301bal y Patricia Ariza. La obra gira alrededor de las historias de las v\u00edctimas, la verdad y la paz. Da cuenta del conflicto social y armado en Colombia, sus consecuencias, las resistencias y, sobre todo, de la necesidad de poner un fin pac\u00edfico a a\u00f1os de violencia. Salida al sol es un gran fresco que da cuenta del tr\u00e1nsito del dolor a la resistencia, de la resistencia a la creatividad y de lo tr\u00e1gico a lo \u00e9pico. La obra busca mostrar lo oculto u olvidado del oscuro entramado de la guerra y de la violencia. En este recurso se encuentra el detr\u00e1s de c\u00e1maras de la obra. \n",
                                            "title": "Salida al sol, camino a la paz: Detr\u00e1s de c\u00e1maras",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b4076f6d9b17227eae31f3",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "UNFZR3D6",
                                        "slug": "salida-al-sol-camino-a-la-paz:-detras-de-camaras"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Detr\u00e1s de Escena_Salida al Sol_FEB 15_SUB"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/edd80f3f942fa5e1046dba92f6ff7bd31.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62b4076f6d9b17227eae31f3-62b4076f6d9b17227eae31f4",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b4076f6d9b17227eae31f4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b4076f6d9b17227eae31f3",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Detr\u00e1s de Escena_Salida al Sol_FEB 15_SUB"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/edd80f3f942fa5e1046dba92f6ff7bd31.mp4",
                                    "ident": "10-OI-62b4076f6d9b17227eae31f3-62b4076f6d9b17227eae31f4",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b4076f6d9b17227eae31f4"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/edd80f3f942fa5e1046dba92f6ff7bd31.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "71"
                },
                {
                    "order": "72",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Salida al sol, camino a la paz es una obra fractal y polif\u00f3nica construida desde el teatro, la danza, el canto y los textos y poemas de los autores y autoras William Ospina, Piedad Bonnett, Carlos Satiza\u0301bal y Patricia Ariza. La obra gira alrededor de las historias de las v\u00edctimas, la verdad y la paz. Da cuenta del conflicto social y armado en Colombia, sus consecuencias, las resistencias y, sobre todo, de la necesidad de poner un fin pac\u00edfico a a\u00f1os de violencia. Salida al sol es un gran fresco que da cuenta del tr\u00e1nsito del dolor a la resistencia, de la resistencia a la creatividad y de lo tr\u00e1gico a lo \u00e9pico. La obra busca mostrar lo oculto u olvidado del oscuro entramado de la guerra y de la violencia. En este recurso se encuentra el tr\u00e1iler de la obra Salida al sol, camino a la paz.\n",
                                            "title": "Salida al sol, camino a la paz: Trailer"
                                        },
                                        "simpleident": "MZCYDLJX",
                                        "slug": "salida-al-sol-camino-a-la-paz:-trailer"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Trailer_Salida al Sol_FEB 15_SUB"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ecc9e0bdcb3125b453de86a8a542d361.mp4",
                                            "ident": "10-OI-62b407ec6d9b17227eae31f5-62b407ec6d9b17227eae31f6",
                                            "idmongo": "62b407ec6d9b17227eae31f6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b407ec6d9b17227eae31f5",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Sin definir"
                        }
                    ],
                    "id": "72"
                },
                {
                    "order": "73",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3j7r3\",\"text\":\"Territorio cultural consciente\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b92n1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"77o5e\",\"text\":\"El acto simb\u00f3lico \u2018Territorio cultural consciente\u2019 se gest\u00f3 en el marco de los espacios de profundizaci\u00f3n liderados por la estrategia cultural y art\u00edstica de la Comisi\u00f3n de la Verdad, con el sector cultural y art\u00edstico de la regi\u00f3n del Catatumbo dentro de la ruta hacia los Di\u00e1logos para la No continuidad y la No Repetici\u00f3n. Hacen parte de este, grupos art\u00edsticos de las diferentes disciplinas como el grupo de teatro Caxamba de Oca\u00f1a, el grupo de carranga Folclor Tarrense de El Tarra, la danza con la Agrupaci\u00f3n art\u00edstica Brisas de Torcoroma, el arte del mural con el grafitero Showy, y el rap de la agrupaci\u00f3n Motilonas Rap del municipio de Tib\u00fa. Tambi\u00e9n construyen este acto simb\u00f3lico los testimonios de l\u00edderes y gestores culturales, cuyas vivencias permiten evidenciar los m\u00faltiples factores de persistencia del conflicto armado que han impactado el desarrollo de sus pr\u00e1cticas art\u00edsticas, y el diario vivir de los habitantes del Catatumbo. A trav\u00e9s de esta pieza audiovisual es posible evidenciar que el conflicto persiste en la regi\u00f3n por factores de persistencia como la presencia diferenciada del estado, la estigmatizaci\u00f3n del territorio y sus habitantes, formas de control territorial violentas, desplazamiento forzado, y la presencia de diferentes grupos armados como el ELN, disidencias de las FARC, bandas paramilitares, c\u00e1rteles del narcotr\u00e1fico y Fuerza P\u00fablica.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "73"
                },
                {
                    "order": "74",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El acto simb\u00f3lico \u2018Territorio cultural consciente\u2019 se gest\u00f3 en el marco de los espacios de profundizaci\u00f3n liderados por la estrategia cultural y art\u00edstica de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, con el sector cultural y art\u00edstico de la regi\u00f3n del Catatumbo dentro de la ruta hacia los Di\u00e1logos para la No continuidad y la No Repetici\u00f3n. Hacen parte de este, grupos art\u00edsticos de las diferentes disciplinas como el grupo de teatro Caxamba de Oca\u00f1a, el grupo de carranga Folclor Tarrense de El Tarra, la danza con la Agrupaci\u00f3n art\u00edstica Brisas de Torcoroma, el arte del mural con el grafitero Showy, y el rap de la agrupaci\u00f3n Motilonas Rap del municipio de Tib\u00fa. Tambi\u00e9n construyen este acto simb\u00f3lico los testimonios de l\u00edderes y gestores culturales, cuyas vivencias permiten evidenciar los m\u00faltiples factores de persistencia del conflicto armado que han impactado el desarrollo de sus pr\u00e1cticas art\u00edsticas, y el diario vivir de los habitantes del Catatumbo. A trav\u00e9s de esta pieza audiovisual es posible evidenciar que el conflicto persiste en la regi\u00f3n por factores de persistencia c\u00f3mo la presencia diferenciada del estado, la estigmatizaci\u00f3n del territorio y sus habitantes, formas de control territorial violentas, desplazamiento forzado, y la presencia de diferentes grupos armados como el Ejercito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN, disidencias de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP, bandas paramilitares, c\u00e1rteles del narcotr\u00e1fico y Fuerza P\u00fablica. \n\n",
                                            "title": "Territorio cultural consciente - Acto simb\u00f3lico del Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n en Catatumbo",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=15J4yk37_S0",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-612ea01f6236661dcaf46a73",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "HSE25QWQ",
                                        "slug": "territorio-cultural-consciente-acto-simbolico-del-dialogo-para-la-no-repeticion-en-catatumbo"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Catatumbo - Acto simbo\u0301lico - Territorio cultural consciente"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4812f6c0d41010e8ebf73c2ba584f48f6.mp4",
                                            "ident": "33-OI-612ea01f6236661dcaf46a73-612ea01f6236661dcaf46a74",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "612ea01f6236661dcaf46a74"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Territorio cultural consciente - Acto simb\u00f3lico del Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n en Catatumbo - YouTube"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/98ef1c94ac53fb10d118f74622695dc85.pdf",
                                            "ident": "33-OI-612ea01f6236661dcaf46a73-62733f3d2b9a260486d5f395",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62733f3d2b9a260486d5f395"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-612ea01f6236661dcaf46a73",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Catatumbo - Acto simbo\u0301lico - Territorio cultural consciente"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/4812f6c0d41010e8ebf73c2ba584f48f6.mp4",
                                    "ident": "33-OI-612ea01f6236661dcaf46a73-612ea01f6236661dcaf46a74",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "612ea01f6236661dcaf46a74"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/4812f6c0d41010e8ebf73c2ba584f48f6.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "74"
                },
                {
                    "order": "75",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"87agh\",\"text\":\"La cultura en medio del silencio\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":32,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2hb2e\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fnu1s\",\"text\":\"El corto documental \u2018La cultura en medio del silencio\u2019 se gest\u00f3 en el marco de los espacios de profundizaci\u00f3n liderados por la Estrategia cultural y art\u00edstica de la Comisi\u00f3n de la Verdad, con el sector cultural y art\u00edstico de la regi\u00f3n del Bajo Cauca antioque\u00f1o.En el acto participan artistas de diferentes disciplinas como el cantante Mirshan Mendoza del municipio El Bagre; Jairo Mart\u00ednez teatrero de Caucasia; la artista pl\u00e1stica Mayrinis Ch\u00e1vez de Nech\u00ed, y la agrupaci\u00f3n musical folcl\u00f3rica Tuna Tambora del municipio de C\u00e1ceres. Tambi\u00e9n construyen este acto simb\u00f3lico los testimonios de l\u00edderes y gestores culturales, cuyas vivencias permiten evidenciar los m\u00faltiples factores de persistencia del conflicto armado que han impactado el desarrollo de sus pr\u00e1cticas art\u00edsticas, y el diario vivir de los habitantes del Bajo Cauca antioque\u00f1o. A trav\u00e9s de esta pieza audiovisual es posible evidenciar que uno de los factores que complejiza la realidad del conflicto armado interno en el Bajo Cauca antioque\u00f1o es la hibridaci\u00f3n entre econom\u00edas ilegales y legales, en particular el narcotr\u00e1fico y la miner\u00eda. Las modalidades de victimizaci\u00f3n que se han generalizado en la historia de la regi\u00f3n han sido el desplazamiento forzado, el reclutamiento il\u00edcito de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, las masacre y las torturas, miedo y silenciamientos extendidos, y control de la poblaci\u00f3n por parte de los actores armados.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "75"
                },
                {
                    "order": "76",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El corto documental \u2018La cultura en medio del silencio\u2019 se gest\u00f3 en el marco de los espacios de profundizaci\u00f3n liderados por la Estrategia cultural y art\u00edstica de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, con el sector cultural y art\u00edstico de la regi\u00f3n del Bajo Cauca antioque\u00f1o. En el acto participan artistas de diferentes disciplinas como el cantante Mirshan Mendoza del municipio El Bagre; Jairo Mart\u00ednez teatrero de Caucasia; la artista pl\u00e1stica Mayrinis Ch\u00e1vez de Nech\u00ed, y la agrupaci\u00f3n musical folcl\u00f3rica Tuna Tambora del municipio de C\u00e1ceres. Tambi\u00e9n construyen este acto simb\u00f3lico los testimonios de l\u00edderes y gestores culturales, cuyas vivencias permiten evidenciar los m\u00faltiples factores de persistencia del conflicto armado que han impactado el desarrollo de sus pr\u00e1cticas art\u00edsticas, y el diario vivir de los habitantes del Bajo Cauca antioque\u00f1o. A trav\u00e9s de esta pieza audiovisual es posible evidenciar que uno de los factores que complejiza la realidad del conflicto armado interno en el Bajo Cauca antioque\u00f1o es la hibridaci\u00f3n entre econom\u00edas ilegales y legales, en particular el narcotr\u00e1fico y la miner\u00eda. Las modalidades de victimizaci\u00f3n que se han generalizado en la historia de la regi\u00f3n han sido el desplazamiento forzado, el reclutamiento il\u00edcito de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, las masacre y las torturas, miedo y silenciamientos extendidos, y control de la poblaci\u00f3n por parte de los actores armados.\n\n",
                                            "title": "La cultura en medio del silencio",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LLPYUTM8mBQ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-612e87636236661dcaf46a3e",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "REM9GCJZ",
                                        "slug": "la-cultura-en-medio-del-silencio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "_ Bajo Cauca Antioquen\u0303o - La cultura en medio del silencio 19-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/27bcee1974532186653f321a2ba59c10a.mp4",
                                            "ident": "33-OI-612e87636236661dcaf46a3e-612e87636236661dcaf46a3f",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "612e87636236661dcaf46a3f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La cultura en medio del silencio - YouTube"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c10ee360cd0e1912a703a515e64ec1855.pdf",
                                            "ident": "33-OI-612e87636236661dcaf46a3e-627451332b9a260486d5f52b",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "627451332b9a260486d5f52b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-612e87636236661dcaf46a3e",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "_ Bajo Cauca Antioquen\u0303o - La cultura en medio del silencio 19-12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/27bcee1974532186653f321a2ba59c10a.mp4",
                                    "ident": "33-OI-612e87636236661dcaf46a3e-612e87636236661dcaf46a3f",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "612e87636236661dcaf46a3f"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/27bcee1974532186653f321a2ba59c10a.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "76"
                },
                {
                    "order": "77",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"c8eq6\",\"text\":\"Mit\u00fa 1998\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":9,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3pe5q\",\"text\":\"La creaci\u00f3n de un antimonumento y una obra de teatro comunitario permitieron a la comunidad del Mit\u00fa (Vaup\u00e9s) recoger sus vivencias en torno a la toma guerrillera que tuvo lugar del 1 de noviembre de 1998, en la madrugada; una de las tomas m\u00e1s violentas llevadas a cabo por las FARC-EP en Colombia a finales del siglo XX.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":18,\"length\":13,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e8fvk\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7oljj\",\"text\":\"Durante el proceso de creaci\u00f3n se exploran las memorias sobre c\u00f3mo la guerrilla lleg\u00f3 por el r\u00edo Vaup\u00e9s; los combates con la polic\u00eda; el lanzamiento de un tatuco (cilindro bomba); la toma de rehenes; los bombardeos; la huida de los milicianos, y las consecuencias de todos estos sucesos en los habitantes de Mit\u00fa.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4a5lh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6vc6f\",\"text\":\"Mit\u00fa 1998 fue realizado por la Corporaci\u00f3n Tapioca y la comunidad de Mit\u00fa; forma parte de Verdad Po\u00e9tica, un proyecto de la Estrategia Art\u00edstica y Cultural de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":9,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fdovo\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dnma3\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Mit\u00fa 1998 navegue el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "77"
                },
                {
                    "order": "78",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Confinamiento",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1998-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Producto audiovisual en el marco de la iniciativa MIT\u00da 1998 que se plantea como colof\u00f3n o fin \u00faltimo, la instalaci\u00f3n de un antimonumento que se genere a partir de la reflexi\u00f3n consensuada del hecho hist\u00f3rico de la toma guerrillera y las historias de vida de los habitantes de Mit\u00fa alrededor de este acontecimiento. Este antimonumento, devino de la estrategia metodol\u00f3gica del antimuseo, concertaci\u00f3n participativa para la conceptualizaci\u00f3n, el dise\u00f1o y la implementaci\u00f3n de un antimonumento en el que se reflexione sobre el suceso de la toma guerrillera en Mit\u00fa, abordado a partir de la metodolog\u00eda de un antimuseo expandido, activo y ef\u00edmero.\nEl documental \u201cMit\u00fa 1998: antimuseo y antimonumento sobre la toma guerrillera\u201d relata y reconstruye las memorias y experiencias de los habitantes del municipio de Mit\u00fa (principalmente pueblos ind\u00edgenas-Kubeo) que padecieron la toma guerrillera organizada por el Bloque Oriental de la guerrilla de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP y que se llev\u00f3 a cabo el 1 de noviembre de 1998. Hasta la fecha ha sido la \u00fanica incursi\u00f3n armada guerrillera en una capital departamental en Colombia.\nLa toma de Mit\u00fa fue uno de los hechos m\u00e1s violentos en contra de la poblaci\u00f3n civil en el contexto de recrudecimiento del conflicto armado en Colombia a finales del siglo XX. Este acontecimiento marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en la memoria de Mit\u00fa y dej\u00f3 heridas profundas en sus habitantes, que veintid\u00f3s a\u00f1os despu\u00e9s de los hechos, a\u00fan viven sus repercusiones y exigen verdad, justicia y reparaci\u00f3n.\nEn el a\u00f1o 2001 la Corporaci\u00f3n Taller Ambulante de Pr\u00e1ctica e Investigaci\u00f3n Orinocoamazonense para las Culturas y las Artes - CORPORACI\u00d3N TAPIOCA crea el proyecto art\u00edstico \u201cMit\u00fa 1998: antimuseo y antimonumento sobre la toma guerrillera\u201d en el marco del proyecto Verdad Po\u00e9tica de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Por medio del encuentro con cuatro comunidades que vivieron estos acontecimientos a trav\u00e9s de sesiones de teatro, m\u00fasica y artes gr\u00e1ficas, se indag\u00f3 sobre historias y relatos que los discursos oficiales no cuentan, generando espacios para el di\u00e1logo comunitario y la construcci\u00f3n de memoria colectiva.",
                                            "title": "Mit\u00fa 1998: antimuseo y antimonumento sobre la toma guerrillera",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-97-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,VAUP\u00c9S,MIT\u00da",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.23695999999995,
                                                            1.2587100000000646
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-625468b73a6820749ed74341",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ERPWJSQB",
                                        "slug": "mitu-1998-antimuseo-y-antimonumento-sobre-la-toma-guerrillera"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3 Documental Mitu_1998_Tapioca FINAL"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/104f3c5d30822c97ea3b86197c55810bbe.mp4",
                                            "ident": "33-OI-625468b73a6820749ed74341-625468b73a6820749ed74342",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "625468b73a6820749ed74342"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-625468b73a6820749ed74341",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "3 Documental Mitu_1998_Tapioca FINAL"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/104f3c5d30822c97ea3b86197c55810bbe.mp4",
                                    "ident": "33-OI-625468b73a6820749ed74341-625468b73a6820749ed74342",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "625468b73a6820749ed74342"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/104f3c5d30822c97ea3b86197c55810bbe.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "78"
                },
                {
                    "order": "79",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dajai\",\"text\":\"El Dique y sus voces de resistencia\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"556p4\",\"text\":\"En la zona caribe de Colombia, la Corporaci\u00f3n Cultural Atabaques le propuso a varias comunidades la danza como una herramienta art\u00edstica para el autorreconocimiento y la construcci\u00f3n de la memoria colectiva. En Mar\u00eda la baja, Mahates y Cartagena, j\u00f3venes afrodescendientes, mujeres campesinas y portadores de saberes, representan con la gestualidad de sus cuerpos, el despojo, el desplazamiento y la incansable b\u00fasqueda de aquellas personas que desaparecieron de su comunidad. El duelo va tomando distintas formas en cada territorio, se va narrando el conflicto armado a partir de relatos corporales que expresan po\u00e9ticamente lo vivido.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"59bu4\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d7p6e\",\"text\":\"En el canal del Dique desaparecen a los hombres, all\u00ed se encuentran muertos. Con el paso de los d\u00edas, entre la pesca y los quehaceres del r\u00edo, aparecen sus rastros. Toda la comunidad lamenta los hechos violentos, los encuentran sin vida, y en un solo llanto se unen para despedirlos. En un conmovedor ritual, vuelven a conectarse con su territorio y su forma de hacer el duelo es la reconciliaci\u00f3n con el r\u00edo, le entregan al agua su dolor en forma de flores.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "79"
                },
                {
                    "order": "80",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Producto audiovisual entre el performance, el teatro, la m\u00fasica y la danza. Resultado del proceso de creaci\u00f3n con la comunidad de Mahates bajo la direcci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n Cultural Atabaques. Hilo narrativo sobre las afectaciones sufridas por las comunidades ribere\u00f1as del Canal del Dique en el marco del conflicto armado. Entre las afectaciones, el desplazamiento, la desaparici\u00f3n. \nEn la zona caribe de Colombia, la Corporaci\u00f3n Cultural Atabaques le propuso a varias comunidades la danza como una herramienta art\u00edstica para el autorreconocimiento y la construcci\u00f3n de la memoria colectiva. En Mar\u00eda la baja, Mahates y Cartagena, j\u00f3venes afrodescendientes, mujeres campesinas y portadores de saberes, representan con la gestualidad de sus cuerpos, el despojo, el desplazamiento y la incansable b\u00fasqueda de aquellas personas que desaparecieron de su comunidad. El duelo va tomando distintas formas en cada territorio, se va narrando el conflicto armado a partir de relatos corporales que expresan po\u00e9ticamente lo vivido. \nEn el canal del Dique desaparecen a los hombres, all\u00ed se encuentran muertos. Con el paso de los d\u00edas, entre la pesca y los quehaceres del r\u00edo, aparecen sus rastros. Toda la comunidad lamenta los hechos violentos, los encuentran sin vida, y en un solo llanto se unen para despedirlos. En un conmovedor ritual, vuelven a conectarse con su territorio y su forma de hacer el duelo es la reconciliaci\u00f3n con el r\u00edo, le entregan al agua su dolor en forma de flores.\n",
                                            "title": "El Dique y sus voces de resistencia"
                                        },
                                        "simpleident": "7Y8VL697",
                                        "slug": "el-dique-y-sus-voces-de-resistencia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Dique_Voces_Resistencia_Atabaques_Verdad_poetica"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/366a5ce199ddd21ca8b1146f1082d6ca6.mov",
                                            "ident": "33-OI-624faae9cab0a129ef300171-624faae9cab0a129ef300172",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624faae9cab0a129ef300172"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624faae9cab0a129ef300171",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Dique_Voces_Resistencia_Atabaques_Verdad_poetica"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/366a5ce199ddd21ca8b1146f1082d6ca6.mov",
                                    "ident": "33-OI-624faae9cab0a129ef300171-624faae9cab0a129ef300172",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624faae9cab0a129ef300172"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/366a5ce199ddd21ca8b1146f1082d6ca6.mov"
                        }
                    ],
                    "id": "80"
                },
                {
                    "order": "81",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f1oh2\",\"text\":\"El viaje de Cataleya: rostros de la memoria\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":43,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a1tmb\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"33g3m\",\"text\":\"La memoria tiene el rostro de unos j\u00f3venes que buscan respuestas sobre el dolor. Y en cada rostro, en cada duelo, se teje una historia de desplazamiento, de desarraigo y de despedida sin adi\u00f3s. Cada uno guarda en su piel la memoria que le permite saber que el dolor pasado ahora es una forma de resistir, de no olvidar, de saberse en el aqu\u00ed y el ahora, como un individuo que pertenece a una historia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "81"
                },
                {
                    "order": "82",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Producto audiovisual realizado como resultado del proyecto \"Memoria y piel para la construcci\u00f3n de la verdad\" de la convocatoria \"Verdad Po\u00e9tica\" de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. Esta iniciativa se desarroll\u00f3 en la ciudad de Cartagena y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de personas de los barrios Bicentenario, El Poz\u00f3n, Nelson Mandela, L\u00edbano y Villas de Aranjuez. El performance que se muestra en el video fluct\u00faa entre el teatro, la m\u00fasica y la danza; el hilo narrativo que presenta trata sobre las afectaciones emocionales sufridas por el desplazamiento forzado en el marco del conflicto armado colombiano. La memoria tiene el rostro de las y los j\u00f3venes que buscan respuestas sobre el dolor; y en cada rostro, en cada duelo, se teje una historia de desplazamiento, de desarraigo y de despedida sin adi\u00f3s. Cada uno guarda en su piel la memoria que le permite saber que el dolor pasado ahora es una forma de resistir, de no olvidar, de saberse en el aqu\u00ed y el ahora, como un individuo que pertenece a una historia.",
                                            "title": "El viaje de Cataleya: rostros de la memoria",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,CARTAGENA DE INDIAS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.53836999999999,
                                                            10.425050000000056
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624cffc4cab0a129ef2ffc25",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ONSGHD7C",
                                        "slug": "el-viaje-de-cataleya-rostros-de-la-memoria"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atabaques_cartagena_Verdad_po\u00e9tica"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3652dc6dde86435bbd7015233dc38aaa.mov",
                                            "ident": "33-OI-624cffc4cab0a129ef2ffc25-624cffc4cab0a129ef2ffc26",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624cffc4cab0a129ef2ffc26"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624cffc4cab0a129ef2ffc25",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Atabaques_cartagena_Verdad_po\u00e9tica"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3652dc6dde86435bbd7015233dc38aaa.mov",
                                    "ident": "33-OI-624cffc4cab0a129ef2ffc25-624cffc4cab0a129ef2ffc26",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624cffc4cab0a129ef2ffc26"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/3652dc6dde86435bbd7015233dc38aaa.mov"
                        }
                    ],
                    "id": "82"
                },
                {
                    "order": "83",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"eeept\",\"text\":\"\\\"Altavoces: po\u00e9ticas de la memoria\\\" - Documental cierre del proyecto en Barrancabermeja\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":87,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bcop9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a4men\",\"text\":\"El documental recoge los diferentes procesos llevados a cabo por la organizaci\u00f3n en Barrancabermeja: Homenaje a las v\u00edctimas de la Masacre 16 de mayo, mural el homenaje a Jaime Pe\u00f1a, Acciones simb\u00f3licas y concierto en la cancha donde ocurri\u00f3 la masacre\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "83"
                },
                {
                    "order": "84",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Audiovisual que recoge los diferentes actos simb\u00f3licos que tuvieron lugar en el encuentro \u2018La memoria del viento\u2019, realizado en Barrancabermeja, donde la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, a trav\u00e9s del proyecto 'Verdad po\u00e9tica', liderado por la Estrategia cultural y art\u00edstica, busc\u00f3 conmemorar la dignidad de las v\u00edctimas del conflicto armado. Lo anterior, con el prop\u00f3sito de reconocer y trabajar con experiencias culturales y art\u00edsticas que dan cuenta de capacidades que han propiciado mejores formas de vivir en el territorio y/o han permitido la dignificaci\u00f3n, la resistencia y los afrontamientos en el contexto del conflicto armado interno, promoviendo la articulaci\u00f3n con los objetivos misionales de la entidad y su legado.\n\nDentro del video se hace referencia al homenaje a las v\u00edctimas de la masacre 16 de mayo, al mural realizado en homenaje a Jaime Pe\u00f1a, a la acci\u00f3n simb\u00f3lica \u201cAnudando cuerpos y memorias\u201d,  y a los conciertos que tuvieron lugar en la cancha donde ocurri\u00f3 la masacre, entre estos, Darko, rapero Barrancabermeja;  Lucio Feuillet,  Cantautor; Mandala MC, rapera Piedecuesta; Colectivo Social La Panela; y  Colectivo Musical las Ahuyamas.\n",
                                            "title": "Altavoces: po\u00e9ticas de la memoria: Documental sobre el evento de cierre en Barrancabermeja",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-68-081",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER,BARRANCABERMEJA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.85037999999997,
                                                            7.0619100000000685
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624d2ccacab0a129ef2ffc3c",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "127VJK3K",
                                        "slug": "altavoces-poeticas-de-la-memoria-documental-sobre-el-evento-de-cierre-en-barrancabermeja"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Altavoces_Barrancabermeja_Mario_Gonzalez"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/501e58a5ce8956d1061c958e74c544e51.mp4",
                                            "ident": "33-OI-624d2ccacab0a129ef2ffc3c-624d319bcab0a129ef2ffc41",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624d319bcab0a129ef2ffc41"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624d2ccacab0a129ef2ffc3c",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Altavoces_Barrancabermeja_Mario_Gonzalez"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/501e58a5ce8956d1061c958e74c544e51.mp4",
                                    "ident": "33-OI-624d2ccacab0a129ef2ffc3c-624d319bcab0a129ef2ffc41",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624d319bcab0a129ef2ffc41"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/501e58a5ce8956d1061c958e74c544e51.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "84"
                },
                {
                    "order": "85",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1lh8a\",\"text\":\"Historias de adultos contadas por ni\u00f1os\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":39,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cql9h\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"asi2g\",\"text\":\"Los habitantes de los municipios de San Jos\u00e9 del Fragua, Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes y Florencia, hablaron de las promesas colonas, los conflictos armados del territorio y la domesticaci\u00f3n de una naturaleza rica y arisca como la del Caquet\u00e1.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dvq9l\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2mlcd\",\"text\":\"Los ni\u00f1os y ni\u00f1as de Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes y de la vereda Los Aletones recibieron estas memorias; imaginaron las vidas de Yolanda, Gamaliel, Gloria, James y Jhon, y luego las plasmaron en una serie de grabados que dieron vida a cinco animaciones. Estas piezas narran las luchas convulsas por conquistar un pedazo de tierra y llegar a tener una vida digna.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"42raf\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"16urb\",\"text\":\"Esta iniciativa fue desarrollada por la Escuela Audiovisual Infantil de Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes y la Escuela de Cient\u00edficos Locales para el proyecto Verdad Po\u00e9tica, de la Estrategia Art\u00edstica y Cultural de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4c4g1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d9cvg\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Historias de adultos contadas por ni\u00f1os navegue el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "85"
                },
                {
                    "order": "86",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - Persecuci\u00f3n por discriminaci\u00f3n"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Cap\u00edtulo cuatro de los cinco que componen la serie animada \u201cRelatos de adultos narrados por ni\u00f1os\u201d. Serie donde campesinas y campesinos y habitantes del sur del Caquet\u00e1 narran las afectaciones del cambio en el uso y propiedad de la tierra durante el conflicto armado. Narraciones que son  ilustradas por ni\u00f1os y ni\u00f1as del territorio, en un ejercicio de memoria colectiva.\n\nLa historia de Jhon es la historia de un campesino cocalero que con el tiempo fue viendo c\u00f3mo dej\u00f3 de pasar el mixto cargado de cosecha mientras llegaban las avionetas rociando glifosato y arrasando con todo, y tom\u00f3 la decisi\u00f3n de muchos para resistir, sembrar un pedacito de coca. Como tantos, ha estado sometido por la violencia, la estigmatizaci\u00f3n y la persecuci\u00f3n, por el hecho de trabajar la tierra para producir lo que otros consideran que es ilegal.\n\nEsta iniciativa tuvo lugar en el marco del proyecto 'Verdad po\u00e9tica' de la Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social de la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, proyecto que tiene como prop\u00f3sito reconocer y trabajar con experiencias culturales y art\u00edsticas que dan cuenta de capacidades que han propiciado mejores formas de vivir en el territorio y/o han permitido la dignificaci\u00f3n, la resistencia y los afrontamientos en el contexto del conflicto armado interno, promoviendo la articulaci\u00f3n con los objetivos misionales de la entidad y su legado.\nCap\u00edtulo cuatro de los cinco que componen la serie animada \u201cRelatos de adultos narrados por ni\u00f1os\u201d. Serie donde campesinas y campesinos y habitantes del sur del Caquet\u00e1 narran las afectaciones del cambio en el uso y propiedad de la tierra durante el conflicto armado. Narraciones que son  ilustradas por ni\u00f1os y ni\u00f1as del territorio, en un ejercicio de memoria colectiva.\n\nLa historia de Jhon es la historia de un campesino cocalero que con el tiempo fue viendo c\u00f3mo dej\u00f3 de pasar el mixto cargado de cosecha mientras llegaban las avionetas rociando glifosato y arrasando con todo, y tom\u00f3 la decisi\u00f3n de muchos para resistir, sembrar un pedacito de coca. Como tantos, ha estado sometido por la violencia, la estigmatizaci\u00f3n y la persecuci\u00f3n, por el hecho de trabajar la tierra para producir lo que otros consideran que es ilegal.\n\nEsta iniciativa tuvo lugar en el marco del proyecto 'Verdad po\u00e9tica' de la Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social de la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, proyecto que tiene como prop\u00f3sito reconocer y trabajar con experiencias culturales y art\u00edsticas que dan cuenta de capacidades que han propiciado mejores formas de vivir en el territorio y/o han permitido la dignificaci\u00f3n, la resistencia y los afrontamientos en el contexto del conflicto armado interno, promoviendo la articulaci\u00f3n con los objetivos misionales de la entidad y su legado.\n",
                                            "title": "Relatos de adultos contados por ni\u00f1os: Yo no me siento ilegal",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624db3d8cab0a129ef2ffd29",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "E4QQAJVX",
                                        "slug": "relatos-de-adultos-contados-por-ninos-yo-no-me-siento-ilegal"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Jhon con subs"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0d5e10d1fa5c531137819caf23dfca65.mp4",
                                            "ident": "33-OI-624db3d8cab0a129ef2ffd29-624dea51cab0a129ef2ffdd2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624dea51cab0a129ef2ffdd2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624db3d8cab0a129ef2ffd29",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Jhon con subs"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/0d5e10d1fa5c531137819caf23dfca65.mp4",
                                    "ident": "33-OI-624db3d8cab0a129ef2ffd29-624dea51cab0a129ef2ffdd2",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624dea51cab0a129ef2ffdd2"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/0d5e10d1fa5c531137819caf23dfca65.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "86"
                },
                {
                    "order": "87",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Cap\u00edtulo tres de los cinco que componen la serie animada \u201cRelatos de adultos narrados por ni\u00f1os\u201d. Serie donde campesinas y campesinos y habitantes del sur del Caquet\u00e1 narran las afectaciones del cambio en el uso y propiedad de la tierra durante el conflicto armado. Narraciones que son  ilustradas por ni\u00f1os y ni\u00f1as del territorio, en un ejercicio de memoria colectiva.\n\nLa historia de James, es la historia de los campesinos destechados de la guerra, que han construido a pulso un nuevo habitar en la ciudad.\n\nEsta iniciativa tuvo lugar en el marco del proyecto 'Verdad po\u00e9tica' de la Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social de la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, proyecto que tiene como prop\u00f3sito reconocer y trabajar con experiencias culturales y art\u00edsticas que dan cuenta de capacidades que han propiciado mejores formas de vivir en el territorio y/o han permitido la dignificaci\u00f3n, la resistencia y los afrontamientos en el contexto del conflicto armado interno, promoviendo la articulaci\u00f3n con los objetivos misionales de la entidad y su legado.\n",
                                            "title": "Relatos de adultos contados por ni\u00f1os: Yo solo no me hubiera quedado aqu\u00ed",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18-094",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,BEL\u00c9N DE LOS ANDAQU\u00cdES",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.87753999999995,
                                                            1.4182800000000384
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624dae29cab0a129ef2ffd1f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624dae29cab0a129ef2ffd1f",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "2DY0B5IS",
                                        "slug": "relatos-de-adultos-contados-por-ninos-yo-solo-no-me-hubiera-quedado-aqui"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "James con subs"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a1a25c13ee33f5ee748ad41050be64823.mp4",
                                            "ident": "33-OI-624dae29cab0a129ef2ffd1f-624de6cbcab0a129ef2ffdc9",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624de6cbcab0a129ef2ffdc9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624dae29cab0a129ef2ffd1f",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "James con subs"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a1a25c13ee33f5ee748ad41050be64823.mp4",
                                    "ident": "33-OI-624dae29cab0a129ef2ffd1f-624de6cbcab0a129ef2ffdc9",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624de6cbcab0a129ef2ffdc9"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/a1a25c13ee33f5ee748ad41050be64823.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "87"
                },
                {
                    "order": "88",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "\u00daltimo cap\u00edtulo de los cinco que componen la serie animada \u201cRelatos de adultos narrados por ni\u00f1os\u201d. Serie donde campesinas y campesinos y habitantes del sur del Caquet\u00e1 narran las afectaciones del cambio en el uso y propiedad de la tierra durante el conflicto armado. Narraciones que son  ilustradas por ni\u00f1os y ni\u00f1as del territorio, en un ejercicio de memoria colectiva.\n\nEn este cap\u00edtulo se hace referencia a las vivencias de Yolanda, las cuales narran una historia m\u00e1s de la instrumentalizaci\u00f3n de los territorios y vidas campesinas en el conflicto armado, y a la vez son una muestra de c\u00f3mo a pesar del conflicto la gente est\u00e1 aferrada a su tierra, a sus r\u00edos, a su comunidad. Saben que el territorio y sus hijos siguen siendo estrat\u00e9gicos para la guerra y que a los gobiernos poco o nada les importa su futuro, por eso reconocen que la construcci\u00f3n de la paz solo depende de la fuerza del com\u00fan de la gente.\n\nEsta iniciativa tuvo lugar en el marco del proyecto 'Verdad po\u00e9tica' de la Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social de la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, proyecto que tiene como prop\u00f3sito reconocer y trabajar con experiencias culturales y art\u00edsticas que dan cuenta de capacidades que han propiciado mejores formas de vivir en el territorio y/o han permitido la dignificaci\u00f3n, la resistencia y los afrontamientos en el contexto del conflicto armado interno, promoviendo la articulaci\u00f3n con los objetivos misionales de la entidad y su legado\n",
                                            "title": "Relatos de adultos contados por ni\u00f1os: Ponerse los zapatos y amarrarse los pantalones",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624db666cab0a129ef2ffd35",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ZZ7Z09VQ",
                                        "slug": "relatos-de-adultos-contados-por-ninos-ponerse-los-zapatos-y-amarrarse-los-pantalones"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Yolanda Subs"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9265b1978afc8ba109ad4a66cdb9ac65b.mp4",
                                            "ident": "33-OI-624db666cab0a129ef2ffd35-624dee42cab0a129ef2ffdda",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624dee42cab0a129ef2ffdda"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624db666cab0a129ef2ffd35",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Yolanda Subs"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/9265b1978afc8ba109ad4a66cdb9ac65b.mp4",
                                    "ident": "33-OI-624db666cab0a129ef2ffd35-624dee42cab0a129ef2ffdda",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624dee42cab0a129ef2ffdda"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/9265b1978afc8ba109ad4a66cdb9ac65b.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "88"
                },
                {
                    "order": "89",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"buhqd\",\"text\":\"Tumaco: Recetas de paz\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fbgei\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8llue\",\"text\":\"Tumaco: Recetas de paz aborda los saberes ancestrales de mujeres afrocolombianas, sobrevivientes del conflicto armado, que recuerdan c\u00f3mo se han ido acabando los v\u00ednculos de esa familia extendida de la que antes gozaban. Ante la persistencia del conflicto y la p\u00e9rdida de la diversidad, se atesora la cocina tradicional como una herramienta potente para resistir, sobrellevar el dolor de la guerra y seguir construyendo una comunidad pac\u00edfica.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":178,\"length\":18,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "89"
                },
                {
                    "order": "90",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1ecd5\",\"text\":\"Trailer de la obra de teatro \\\"Con sabor a resiliencia\\\"\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":54,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9kh8o\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"374bt\",\"text\":\"Trailer de la obra de teatro Con sabor a resiliencia, el cual es el relato y memoria de una comunidad de mujeres del barrio la Ciudadela de Tumaco que han vivido diferentes violencias del conflicto armado colombiano.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ef4qu\",\"text\":\"\\nRecetas de paz, una propuesta de la Fundaci\u00f3n Verde Humano en alianza con los colectivos Del mar a la olla y Pacific Dance. En este proceso creativo se trajeron a la escena teatral las voces y los relatos de mujeres afrocolombianas, sobrevivientes del conflicto armado, que atesoran los saberes ancestrales de la cocina tradicional y han encontrado en ella una potente herramienta para resistir y sobrellevar el dolor de la guerra. Las voces de las mujeres convocadas permiten comprender que una comunidad se vincula no s\u00f3lo a trav\u00e9s del territorio que habita. Los lazos vitales, nos recuerdan ellas, se establecen tambi\u00e9n a trav\u00e9s de su comida y la manera en que la preparan y comparten. Las vivencias de sus mesas llevadas a la tarima muestran esa importancia que tienen el fog\u00f3n y la cocina en la construcci\u00f3n de una comunidad pac\u00edfica. A trav\u00e9s de un montaje esc\u00e9nico, nos recuerdan que as\u00ed como el conflicto armado ha ido acabando con los v\u00ednculos de esa familia extendida de la que antes gozaban, tambi\u00e9n ha puesto en riesgo la diversidad y el valor de los platos y los alimentos heredados durante muchas generaciones.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "90"
                },
                {
                    "order": "91",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este recurso hace parte del proyecto Verdad Po\u00e9tica de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV y corresponde a la segunda fase de \u201cRecetas de Paz\u201d, una propuesta de la Fundaci\u00f3n Verde Humano, en alianza con el colectivo Pacific Dance y la Corporaci\u00f3n Del Mar a la Olla. \nEn este producto audiovisual se presenta el tr\u00e1iler de la obra de teatro \"Con sabor a resiliencia\", la cual es el relato y memoria de las mujeres de la Ciudadela de Tumaco que viven el conflicto armado colombiano, que atesoran los saberes ancestrales de la cocina tradicional y que han encontrado en ella una potente herramienta para resistir y sobrellevar el dolor de la guerra. Una comunidad se vincula no s\u00f3lo a trav\u00e9s del territorio que habita, se vincula, tambi\u00e9n, a trav\u00e9s de sus alimentos, de su comida, de sus cosechas.  Es de este modo que las mujeres de Tumaco junto a la Fundaci\u00f3n Verde Humano, a trav\u00e9s de un montaje esc\u00e9nico de teatro culinario, nos muestran la diversidad de recetas, de alimentos, que puede hacer parte de una misma comunidad. Cada abuela hace de la memoria un sabor particular: encocado de pescado, encocado de camar\u00f3n, sopas, y as\u00ed, en una sola narraci\u00f3n se va esbozando una geograf\u00eda de alimentos sobre la que habitan historias personales de idas a pescar, de recorridos, de olores, sabores y alegr\u00edas, que habitan el territorio biodiverso que Tumaco les ofrece. Las historias de las abuelas les recuerdan a los j\u00f3venes sobre la belleza de  los r\u00edos y los paisajes que le dan vida al territorio, sus an\u00e9cdotas reviven las formas de buscar pescado, piangua o pateburro en las orillas de una playa, en las oquedades irregulares de las rocas o  hasta en el fondo del mar. Las abuelas revelan la importancia que ha tenido la cocina y las pr\u00e1cticas culturales que se dan a su alrededor para todo un territorio y sus comunidades.\n",
                                            "title": "Con sabor a Resiliencia Teaser",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xxpsxK6xrmU",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624f17e6cab0a129ef30008b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "W3SQ20IQ",
                                        "slug": "con-sabor-a-resiliencia-trailer"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "02_Trailer_Resilencia_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/faa0df8d6dd439e6c39af951ab6e216f.mp4",
                                            "ident": "33-OI-624f17e6cab0a129ef30008b-624f17e6cab0a129ef30008c",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624f17e6cab0a129ef30008c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624f17e6cab0a129ef30008b",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "02_Trailer_Resilencia_03"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/faa0df8d6dd439e6c39af951ab6e216f.mp4",
                                    "ident": "33-OI-624f17e6cab0a129ef30008b-624f17e6cab0a129ef30008c",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624f17e6cab0a129ef30008c"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/faa0df8d6dd439e6c39af951ab6e216f.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "91"
                },
                {
                    "order": "92",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"pl7i\",\"text\":\"Recuerdo mi origen. Relatos de resistencia ind\u00edgena\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":51,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"65bub\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"64elh\",\"text\":\"Estas historias en forma de relatos, poemas y cr\u00f3nicas hablan de c\u00f3mo los pueblos originarios est\u00e1n y han estado en peligro de extinci\u00f3n desde siempre. Los autores de este audiolibro y libro impreso son autoridades y l\u00edderes de sus pueblos, pero viven en Bogot\u00e1; son escritoras, escritores, oradores y poetas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4lg4c\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dtpur\",\"text\":\"M\u00e1s que una recopilaci\u00f3n de audios y textos, este libro es un encuentro con la memoria, la resistencia de los pueblos ind\u00edgenas y la historia de Bogot\u00e1 como ciudad multicultural y diversa.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dhp64\",\"text\":\"Este es un proyecto de la Comisi\u00f3n de la Verdad en alianza con el Instituto Distrital de la Artes (Idartes), en su colecci\u00f3n Libro al Viento, que tuvo varios lanzamientos y eventos de difusi\u00f3n en distintas ciudades y municipios del pa\u00eds, gracias al apoyo de la Biblioteca Luis \u00c1ngel Arango del Banco de la Rep\u00fablica.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b1jeb\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"jbk1\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Recuerdo mi origen. Relatos de resistencia ind\u00edgena navegue el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "92"
                },
                {
                    "order": "93",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En el libro \u2018Recuerdo mi origen\u2019 siete escritores ind\u00edgenas narran sus experiencias de vida en el marco del conflicto armado colombiano. En esta publicaci\u00f3n se re\u00fanen los testimonios de siete pueblos ind\u00edgenas: way\u00fau, yanakona, embera yabida, kam\u00ebnts\u00e1 biy\u00e1, muisca y kichwa. En este recurso se encuentra el audiolibro completo que incluye las voces de quienes leen los relatos de los pueblos ind\u00edgenas que hacen parte de esta producci\u00f3n. Varios de los autores de este libro son autoridades y l\u00edderes de sus pueblos, son escritoras, escritores, oralitores y poetas. Por eso tambi\u00e9n el fortalecimiento del gobierno propio, el ejercicio de la autonom\u00eda y su resistencia son parte esencial de varios de estos relatos. M\u00e1s que una recopilaci\u00f3n de escritos, este libro es un encuentro con la memoria, la resistencia de los pueblos ind\u00edgenas y la historia de Bogot\u00e1 como ciudad multicultural y diversa. La esencia de su cosmovisi\u00f3n, cultura y resistencias se ve reflejada en estas narraciones.\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://www.comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/recuerdo-mi-origen-libro",
                                            "title": "Audiolibro: Recuerdo mi origen"
                                        },
                                        "simpleident": "UZIIEWD2",
                                        "slug": "audiolibro-en-espanol-y-lengua-por-los-mismos-autores"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Libro_Al_Viento_Final_v1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c48eb6102becc357ca8cc8f41c106ec010f.mp3",
                                            "ident": "10-OI-62b408c96d9b17227eae31fb-62b408c96d9b17227eae31fc",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62b408c96d9b17227eae31fc"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b408c96d9b17227eae31fb",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "93"
                },
                {
                    "order": "94",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En el libro \u2018Recuerdo mi origen\u2019 siete escritores ind\u00edgenas narran sus experiencias de vida en el marco del conflicto armado colombiano. En esta publicaci\u00f3n se re\u00fanen los testimonios de siete pueblos ind\u00edgenas: way\u00fau, yanakona, embera yabida, kam\u00ebnts\u00e1 biy\u00e1, muisca y kichwa. En este recurso se encuentra el audiolibro completo que incluye las voces de quienes leen los relatos de los pueblos ind\u00edgenas que hacen parte de esta producci\u00f3n. Varios de los autores de este libro son autoridades y l\u00edderes de sus pueblos, son escritoras, escritores, oralitores y poetas. Por eso tambi\u00e9n el fortalecimiento del gobierno propio, el ejercicio de la autonom\u00eda y su resistencia son parte esencial de varios de estos relatos. M\u00e1s que una recopilaci\u00f3n de escritos, este libro es un encuentro con la memoria, la resistencia de los pueblos ind\u00edgenas y la historia de Bogot\u00e1 como ciudad multicultural y diversa. La esencia de su cosmovisi\u00f3n, cultura y resistencias se ve reflejada en estas narraciones. En este recurso se encuentra la publicaci\u00f3n del libro completo: Recuerdo mi origen\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://www.comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/recuerdo-mi-origen-libro",
                                            "title": "Recuerdo mi origen",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "10-OI-62b7504aa4736d1736524ba9",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "3HJAXW89",
                                        "slug": "recuerdo-mi-origen"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "LAV 157-Recuerdo mi origen-BD"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c17ed410c7afe55b81dcee98e22cdb156.pdf",
                                            "ident": "10-OI-62b7504aa4736d1736524ba9-62b7504aa4736d1736524baa",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b7504aa4736d1736524baa"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b7504aa4736d1736524ba9",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "94"
                },
                {
                    "order": "95",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "10-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este recurso se encuentra un afiche con la frase \u201cSi hay verdad, llegar\u00e1n d\u00edas buenos\u201d. Frase que fue traducida a 23 lenguas de distintos pueblos \u00e9tnicos del pa\u00eds gracias a la colaboraci\u00f3n de distintos miembros de sus comunidades. El objetivo principal de este recurso es el de contribuir a la concientizaci\u00f3n sobre la diversidad ling\u00fc\u00edstica en Colombia por medio de la apropiaci\u00f3n de la verdad en Colombia. Este recurso hace parte del legado gr\u00e1fico de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV.",
                                            "title": "Si hay verdad, llegar\u00e1n d\u00edas buenos"
                                        },
                                        "simpleident": "2JS1R1XN",
                                        "slug": "si-hay-verdad-hay-dias-buenos"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "sihayverdadhaydiasbuenos"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5ded545ad251025bf57b23b06503eb865.pdf",
                                            "ident": "10-OI-62b4099b6d9b17227eae31fe-62b4099b6d9b17227eae31ff",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b4099b6d9b17227eae31ff"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "10-OI-62b4099b6d9b17227eae31fe",
                                    "type": "Afiche"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "95"
                },
                {
                    "order": "96",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e0526\",\"text\":\"Luz de la noche  \",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"arnjs\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9mq4\",\"text\":\"Serie de p\u00f3dcast de quince cap\u00edtulos inspirada en los testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto armado colombiano y sobrevivientes de hechos como el secuestro, el desplazamiento forzado y el reclutamiento infantil. En esta serie se recopilan historias de dolor y duelo, desde el Guaviare al Choc\u00f3, pasando por el Huila, el Valle del Cauca y Santander.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e8stm\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e7q7k\",\"text\":\"Este es un proyecto de la Direcci\u00f3n de Territorios de La Comisi\u00f3n de la Verdad y Camino, estudio creativo de contenido enfocado en el cambio social.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4f3gk\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5sjg8\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Luz de la noche navegue el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "96"
                },
                {
                    "order": "97",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio se narra una historia ocurrida en 1999, en una vereda del Tolima, en la cual una guerrillera que rompi\u00f3 las reglas de las filas al parir, le entrega su beb\u00e9 reci\u00e9n nacida a una mujer campesina y le ordena cuidarla. Doce a\u00f1os despu\u00e9s, el Estado inicia una persecuci\u00f3n en contra de la campesina y la acusa de ser colaboradora de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP por haber criado a la ni\u00f1a como suya.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/6UUUZEGlAaZIKSYdYjv5Dq?si=BggzSF-MQCa-m2ykEFT0Mw",
                                            "title": "Dolor de madre",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-73",
                                                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.25429016899994,
                                                            4.039664307000066
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-52",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Dolor de madre [lf-WMWTnFO4].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/Dolor de madre [lf-WMWTnFO4].webm",
                                            "ident": "13-FI-52-52",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b8142a1"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-52",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "97"
                },
                {
                    "order": "98",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio se narra la historia de un m\u00e9dico que, tras enterarse de que el grupo armado que asesin\u00f3 a su padre a\u00f1os atr\u00e1s est\u00e1 planeando secuestrarlo, as\u00ed que tiene que preparar la huida de su pueblo natal con toda su familia y enfrentar las graves consecuencias del desarraigo y el desplazamiento.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/7Da9CUULCGDOj3SP4vdy0C?si=xVV96juqQUeMToKnjzKO6A",
                                            "title": "El refugio de mis cantos",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-69",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "El refugio de mis cantos [6CyMXECAbxs].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/El refugio de mis cantos [6CyMXECAbxs].webm",
                                            "ident": "13-FI-69-69",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b814332"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-69",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "98"
                },
                {
                    "order": "99",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio se narran los sucesos ocurridos el 2 de mayo de 2002, el d\u00eda que un enfrentamiento entre paramilitares y guerrilleros de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP cambi\u00f3 para siempre la vida de los habitantes de Bellavista en Choc\u00f3. La masacre no solo dej\u00f3 casi un centenar de muertos sino que dio inicio a un \u00e9xodo de personas que, como Mar\u00eda, tuvieron que abandonar su territorio para escapar del dolor y la guerra.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/2hVnvCbZoZV903j96UrfV7?si=Jw8RTdCqSjO7iRpkome1yQ",
                                            "title": "La fe del pueblo",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27-099",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,BOJAY\u00c1 (BELLAVISTA)",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.88429999999994,
                                                            6.5565200000000345
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-87",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La fe del pueblo [dFpAxhRIiCI].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/La fe del pueblo [dFpAxhRIiCI].webm",
                                            "ident": "13-FI-87-87",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b814598"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-87",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "99"
                },
                {
                    "order": "100",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Detenci\u00f3n arbitraria - Detenci\u00f3n sin orden de una autoridad judicial",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio, Gabriela, una defensora de Derechos Humanos cale\u00f1a, detalla los episodios de tortura y violencia sexual que sufri\u00f3 durante 7 d\u00edas en un batall\u00f3n del Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia, antes de que junto a sus compa\u00f1eros, fueran presentados como integrantes de una desmantelada c\u00e9lula urbana del Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN en un montaje medi\u00e1tico.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/6u7jW7KcUolkWQ2ag1Zd6j?si=6xpgLfu-QU-NGoXYAr-hsw",
                                            "title": "Mujer y lucha",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-76-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52644999999995,
                                                            3.4340200000000323
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-35",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mujer y lucha [_ho_jED_TzM].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/Mujer y lucha [_ho_jED_TzM].webm",
                                            "ident": "13-FI-35-35",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b81435e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-35",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "100"
                },
                {
                    "order": "101",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio se narra la historia de Pedro, el hijo de un latonero que arreglaba los carros de la fuerza p\u00fablica en un pueblo del Huila, quien es asesinado luego de que un amigo de la familia les avisara que deb\u00eda escapar pronto porque su nombre hac\u00eda parte de la lista de objetivos de un grupo paramilitar de la regi\u00f3n.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/3ecBIW842twEOhhdmdtWZ7?si=eICySQDqRLyX0T8JK1_AJA",
                                            "title": "Mi muchacho",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-41",
                                                    "name": "COLOMBIA,HUILA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.59508255999998,
                                                            2.5564175980000527
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-175",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mi muchacho [Sc-whHksmOY].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/Mi muchacho [Sc-whHksmOY].webm",
                                            "ident": "13-FI-175-175",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b814694"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-175",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "101"
                },
                {
                    "order": "102",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio se narra c\u00f3mo un grupo de hombres baja de un carro al esposo de Margarita, y lo desaparecen sin dejar rastro alguno. Despu\u00e9s de a\u00f1os de b\u00fasqueda sin respuesta, ella decide seguir con su vida y formar un nuevo hogar, pero el conflicto armado en su nuevo pueblo deshace pronto su ilusi\u00f3n de empezar de cero.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/4FhS5VNvwy1iZnw8IoZ3gN?si=aaoYUq-wS7SgrheMY22nTg",
                                            "title": "Dios proveera\u0301"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Dios proveera\u0301 [Vb3cOJpHlTk].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/Dios proveera\u0301 [Vb3cOJpHlTk].webm",
                                            "ident": "13-FI-122-122",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b814662"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-122",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "102"
                },
                {
                    "order": "103",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio un joven es reclutado por el Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia, pero a pocos d\u00edas de culminar su servicio militar es secuestrado por las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP y se convierte en reh\u00e9n por m\u00e1s de 5 a\u00f1os. Despu\u00e9s de ser liberado, su vida da un giro inesperado debido a los tratamientos psiqui\u00e1tricos y a la drogadicci\u00f3n que encontr\u00f3 en las calles bogotanas.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/0nwkjKPV6MWPdpgIuLEiZn?si=beObJV3zTXa2uHC3VvkMLQ",
                                            "title": "El carpintero",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-157",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "El carpintero [qZHmbqQLEVc].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/El carpintero [qZHmbqQLEVc].webm",
                                            "ident": "13-FI-157-157",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b814929"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-157",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "103"
                },
                {
                    "order": "104",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio, Gerardo, un desmovilizado de las Autodefensas Unidas de Colombia - AUC, habla de c\u00f3mo ser una v\u00edctima del conflicto lo llev\u00f3 a sumarse a las filas paramilitares y del da\u00f1o que caus\u00f3 como miembro de este grupo armado en el que lleg\u00f3 a ser el segundo al mando.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/7cxC2VqtsxLsO0D2bBJqeT?si=XKnr3IOjR1uOIlPYrl_arw\n",
                                            "title": "Los hijos de la guerra",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-17",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Los hijos de la guerra [M3FFMihMQRg].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/Los hijos de la guerra [M3FFMihMQRg].webm",
                                            "ident": "13-FI-17-17",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa7206f25fb6b814122"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-17",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "104"
                },
                {
                    "order": "105",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio la menor de un grupo de 11 hijos relata lo inhumano que ha sido el conflicto armado con su familia; reclutamiento forzado, muertes y hostigamiento son apenas algunos de los vej\u00e1menes sufrieron y de los que fueron v\u00edctimas tanto ellos como su madre.\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/5pvvARzRP7WvDBksNsEUCl?si=xUhsrWKDTWe81zZmtrPAxg",
                                            "title": "Perdo\u0301n de madre",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-123",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Perdo\u0301n de madre [YnZ3tOI-oGg].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/Perdo\u0301n de madre [YnZ3tOI-oGg].webm",
                                            "ident": "13-FI-123-123",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b8145ab"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-123",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "105"
                },
                {
                    "order": "106",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio, las vidas de Marcos y Vela se cruzan cuando uno de los dos est\u00e1 prestando su servicio militar y el otro es detenido por paramilitares y entregado al Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia para ser ejecutado extrajudicialmente. El soldado barranquillero relata c\u00f3mo, despu\u00e9s de m\u00e1s de 15 a\u00f1os, a\u00fan no ha podido superar la primera ejecuci\u00f3n de la que fue testigo.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/4LVIzDr6Ph3W0V4oS275iC?si=cEPHgI4hRMeZNoheqklDqw",
                                            "title": "Vidas paralelas",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-70",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Vidas paralelas [2gPBDc9Hjc0].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/Vidas paralelas [2gPBDc9Hjc0].webm",
                                            "ident": "13-FI-70-70",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b8143a2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-70",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "106"
                },
                {
                    "order": "107",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio se narra la historia de un cami\u00f3n varado con un grupo de paramilitares a bordo que le da la posibilidad a los miembros de un caser\u00edo en el Guaviare de escapar del peligro en medio de la noche. Un campesino narra c\u00f3mo lider\u00f3 la huida de varias familias y junto a ellos se refugi\u00f3 en la selva, de las confrontaciones entre las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP y las Autodefensas Unidas de Colombia - AUC.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/5AbvTlomVhOZGigWwnzpNN?si=KfeYEizWSnCbKFPt08BjBw",
                                            "title": "Renacer",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-95",
                                                    "name": "COLOMBIA,GUAVIARE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.12750026199996,
                                                            1.9260543910000365
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-53",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Renacer [SNJ8DcfNNPU].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/Renacer [SNJ8DcfNNPU].webm",
                                            "ident": "13-FI-53-53",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b8148f2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-53",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "107"
                },
                {
                    "order": "108",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n.  En este episodio se narra la historia de Milena, quien fue asesinada por las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP despu\u00e9s de que esta guerrilla se ensa\u00f1ara con las mujeres j\u00f3venes de su pueblo por supuestos amor\u00edos con miembros del Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia. Su hermana relata la forma en que las din\u00e1micas de la guerra fueron transformando su entorno hasta llegar a ese tr\u00e1gico desenlace.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/7wjvhkqKTbjzNsWeY8RakM?si=dovWGPN2R6CmUTFkJ2MP1g",
                                            "title": "Sobreviviente",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-158",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Sobreviviente [2Ovtjo41x3Y].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/Sobreviviente [2Ovtjo41x3Y].webm",
                                            "ident": "13-FI-158-158",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b81487f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-158",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "108"
                },
                {
                    "order": "109",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. Pasillos universitarios atestados de sospechosos, persecuciones lideradas por el Estado contra los estudiantes, y asesinatos sistem\u00e1ticos de l\u00edderes estudiantiles. En este episodio, Ra\u00fal, un periodista bogotano que en su juventud ejerci\u00f3 un liderazgo estudiantil en la Universidad Nacional de Colombia - UNAL, cuenta c\u00f3mo fue testigo del inicio de la infiltraci\u00f3n paramilitar en la universidad p\u00fablica.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/5bysKQaHPwiwDFqcOq8Ul1?si=fdkxEwc9RPiXOZTGD9XWOA",
                                            "title": "Viva la universidad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-88",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "\u00a1Viva la universidad! [UkHR0C1bmJA].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/\u00a1Viva la universidad! [UkHR0C1bmJA].webm",
                                            "ident": "13-FI-88-88",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b8146c9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-88",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "109"
                },
                {
                    "order": "110",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio se cuenta la historia de una familia se desintegra por el asesinato del padre y la menor de los 4 hijos empieza un recorrido que a los 10 a\u00f1os la llevar\u00e1 de la casa de sus hermanos y primos a las filas de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP. Esta es la historia de c\u00f3mo fue su vida intra filas y lo que implicaba ser una mujer en la guerrilla.\nEste episodio est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/1b7tYmvuV686fw6fFcKFjK?si=P6LiznS4RUqcQFBiaYpM5w\n",
                                            "title": "La nin\u0303a ambulante",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-140",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La nin\u0303a ambulante [4vJUKmQWJaM].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/La nin\u0303a ambulante [4vJUKmQWJaM].webm",
                                            "ident": "13-FI-140-140",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b814841"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-140",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "110"
                },
                {
                    "order": "111",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-FI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Luz de la noche es una serie podcast inspirada en testimonios reales de v\u00edctimas del conflicto colombiano. Las historias de vida de este podcast constituyen un relato colectivo de dolor que a su vez reconoce la resistencia y resiliencia de un pueblo que no pierde la a\u00f1oranza de la paz y la esperanza de perd\u00f3n. En este episodio Dolores cuenta c\u00f3mo una poderosa familia contrat\u00f3 a un grupo paramilitar para que despojaran de sus tierras a cientos de familias campesinas en Norte de Santander. Con la quema de sus ranchos, no solo lograron desalojarlos sino adem\u00e1s separar familias como la de ella que, 25 a\u00f1os despu\u00e9s, sigue esperando justicia.\nEste producto est\u00e1 disponible en: https://open.spotify.com/episode/1hcm287Bim8o0VN3q33HIq?si=qlacXGIBQfy9ieklyIDnKA",
                                            "title": "Las cenizas de la tierra",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "13-FI-105",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Las cenizas de la tierra [rbbc8Q4q_9U].webm"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/Massive/N4/Videos de YouTube/luz de noche serie/Las cenizas de la tierra [rbbc8Q4q_9U].webm",
                                            "ident": "13-FI-105-105",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "628d4aa8206f25fb6b814643"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-FI-105",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "111"
                },
                {
                    "order": "112",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"545d1\",\"text\":\"\u00a1Si el r\u00edo hablara!\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":19,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"891kq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b01d\",\"text\":\"Diecisiete comunidades del Magdalena Medio participaron en un proceso de sanaci\u00f3n psicosocial, cuyo resultado es una radionovela de quince episodios, que narra las experiencias vividas por poblaciones ribere\u00f1as de Colombia, especialmente, de mujeres y personas de g\u00e9nero diverso, en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas durante el conflicto armado interno.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2ci6\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1mvvq\",\"text\":\"Este es un proyecto de la Comisi\u00f3n de la Verdad y la Unidad de B\u00fasqueda de Personas dadas por Desaparecidas (UBPD), producido por la Asociaci\u00f3n Red de Emisoras Comunitarias del Magdalena Medio (Aredmag) y el Espacio de Trabajadores y Trabajadoras de Derechos Humanos, del Magdalena Medio. Con el apoyo del Fondo Multidonante de las Naciones Unidas; cont\u00f3, adem\u00e1s, con la participaci\u00f3n de las organizaciones Voces Diversas, Confluencia de Mujeres y Fedeagromisbol.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7uuon\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"547m2\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de \u00a1Si el r\u00edo hablara! navegue el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "112"
                },
                {
                    "order": "113",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3"
                        }
                    ],
                    "id": "113"
                },
                {
                    "order": "114",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "114"
                },
                {
                    "order": "115",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "115"
                },
                {
                    "order": "116",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "116"
                },
                {
                    "order": "117",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "117"
                },
                {
                    "order": "118",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "118"
                },
                {
                    "order": "119",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "119"
                },
                {
                    "order": "120",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "120"
                },
                {
                    "order": "121",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "121"
                },
                {
                    "order": "122",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "122"
                },
                {
                    "order": "123",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "123"
                },
                {
                    "order": "124",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "124"
                },
                {
                    "order": "125",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "125"
                },
                {
                    "order": "126",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "126"
                },
                {
                    "order": "127",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "127"
                },
                {
                    "order": "128",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9hdd8\",\"text\":\"Poemas: \u02bbDolor en Yurumangu\u00ed\u02bc y \u02bbLos doce\u02bc\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":42,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":29,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":31,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"68aal\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2rou8\",\"text\":\"Algunas madres de Yurumangu\u00ed compusieron poemas en los que recuerdan los hechos del 19 de abril de 2005, cuando en el barrio Punta del Este de Buenaventura, doce j\u00f3venes fueron a jugar un partido de f\u00fatbol con la expectativa de ganar dinero por el triunfo. Nunca volvieron.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5rmdk\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fo5r1\",\"text\":\"Unos d\u00edas despu\u00e9s, sus cuerpos fueron encontrados. Bolivia Aramburo y Regina Valencia cuentan estas historias con poemas que recogen la tradici\u00f3n de los alabaos, documentos sonoros que conservan la memoria y el buen nombre de quien ha fallecido.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"gltm\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1fk8l\",\"text\":\"Esta es una iniciativa de la organizaci\u00f3n Madres por la Vida en el marco del proyecto Casas de la Verdad con Sentido, de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2e9pc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fl72f\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de los poemas: \u201cDolor en Yurumangu\u00ed\u201d y \u201cLos doce\u201d haga clic\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":64,\"length\":10,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":65,\"length\":9,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://comisiondelaverdad.co/especiales/verdadconsentido/t-buenaventura.html \"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "128"
                },
                {
                    "order": "129",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"brggv\",\"text\":\"\u2018Verdad po\u00e9tica\u2019, un p\u00f3dcast de creaci\u00f3n comunitaria\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":51,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dq9fd\",\"text\":\"\\\"En este p\u00f3dcast de 12 cap\u00edtulos, las voces de ni\u00f1as, ni\u00f1os, j\u00f3venes y comunidades exaltan iniciativas culturales y art\u00edsticas que animan procesos de memoria hist\u00f3rica, construcci\u00f3n de paz y exigibilidad del derecho de las v\u00edctimas a la verdad.\\\" \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":34,\"length\":209,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":243,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"57oi2\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9bumo\",\"text\":\"Conoce m\u00e1s sobre este proyecto sonoro Podcast Verdad po\u00e9tica \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":22,\"length\":39,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":22,\"length\":38,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"7q012\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"POPOVER\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"text\":\"\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/verdad-poetica-podcast-creacion-comunitaria?idU=2\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "129"
                },
                {
                    "order": "130",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes - Amenaza de reclutamiento",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes - Reclutamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes - Utilizaci\u00f3n en actividades relacionadas con el narcotr\u00e1fico"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este producto est\u00e1 enmarcado en el proyecto \"Verdad po\u00e9tica\" de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, liderado por la estrategia cultural y art\u00edstica, y fue una invitaci\u00f3n a organizaciones culturales a construir iniciativas que aporten al esclarecimiento de la verdad, la convivencia, el reconocimiento y la no repetici\u00f3n del conflicto en los territorios de Colombia.\nEste recurso contiene el audio del primer episodio del podcast \"Verdad interna\". En esta primera entrada del podcast se plantea la pregunta: \u00bfQu\u00e9 significa ser joven en Colombia y sobre todo joven privado de la libertad? Durante el desarrollo del episodio se presenta el testimonio de un joven privado de la libertad, se da introducci\u00f3n a la serie de podcast, se describe los v\u00ednculos de familiares y amigos que se construyen en el barrio, as\u00ed como los distintos contextos que tienen que afrontar en las calles, los parques, y las esquinas, como el narcotrafico, la violencia y la pobreza; las pocas oportunidades que tienen los j\u00f3venes, la falta de estudio, la falta de ofertas laborales y estigma social que recae sobre los j\u00f3venes de escasos recursos econ\u00f3micos. \n\n",
                                            "title": "Rompiendo muros - Cap\u00edtulo 1: Rompiendo muros, entrada",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624fbececab0a129ef30018a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "UOWJVACL",
                                        "slug": "rompiendo-muros-capitulo-1-rompiendo-muros-entrada"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "CAPITULO 1 - ENTRADA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/15e8877d0f6bc8b298f06101af4e45ea3.mp3",
                                            "ident": "33-OI-624fbececab0a129ef30018a-624fbececab0a129ef30018b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "624fbececab0a129ef30018b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624fbececab0a129ef30018a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "CAPITULO 1 - ENTRADA"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/15e8877d0f6bc8b298f06101af4e45ea3.mp3",
                                    "ident": "33-OI-624fbececab0a129ef30018a-624fbececab0a129ef30018b",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "624fbececab0a129ef30018b"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/15e8877d0f6bc8b298f06101af4e45ea3.mp3"
                        }
                    ],
                    "id": "130"
                },
                {
                    "order": "131",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este producto est\u00e1 enmarcado en el proyecto \"Verdad po\u00e9tica\" de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, liderado por la estrategia cultural y art\u00edstica, y fue una invitaci\u00f3n a organizaciones culturales a construir iniciativas que aporten al esclarecimiento de la verdad, la convivencia, el reconocimiento y la no repetici\u00f3n del conflicto en los territorios de Colombia.\nEste recurso contiene la imagen publicitaria del primer episodio del podcast \"Verdad interna\". En esta primera entrada del podcast se plantea la pregunta: \u00bfQu\u00e9 significa ser joven en Colombia y sobre todo joven privado de la libertad?. Durante el desarrollo del episodio se presenta el testimonio de un joven privado de la libertad, se da introducci\u00f3n a la serie de podcast, se describe el barrio, y se brinda el contexto donde habitaban antes de ser privados de la libertad. El episodio contiene adem\u00e1s una canci\u00f3n ritmo rap que narra esta historia.",
                                            "title": "Rompiendo muros - Cap\u00edtulo 1: Entrada",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-15",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.10336594199998,
                                                            5.773693625000021
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624fbdc1cab0a129ef300186",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "PRETMFOL",
                                        "slug": "rompiendo-muros-capitulo-1-entrada"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1. entrada"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1d10d3a26606c98d97095e3ed75410fae3.jpg",
                                            "ident": "33-OI-624fbdc1cab0a129ef300186-624fbdc1cab0a129ef300187",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "624fbdc1cab0a129ef300187"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624fbdc1cab0a129ef300186",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "audio"
                        }
                    ],
                    "id": "131"
                },
                {
                    "order": "132",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3cu9m\",\"text\":\"Historias de adultos contadas por ni\u00f1os\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":39,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d1ba\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9dr73\",\"text\":\"Los habitantes de los municipios de San Jos\u00e9 del Fragua, Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes y Florencia, hablaron de las promesas colonas, los conflictos armados del territorio y la domesticaci\u00f3n de una naturaleza rica y arisca como la del Caquet\u00e1.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"rgq1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7gs35\",\"text\":\"Los ni\u00f1os y ni\u00f1as de Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes y de la vereda Los Aletones recibieron estas memorias; imaginaron las vidas de Yolanda, Gamaliel, Gloria, James y Jhon, y luego las plasmaron en una serie de grabados que dieron vida a cinco animaciones. Estas piezas narran las luchas convulsas por conquistar un pedazo de tierra y llegar a tener una vida digna.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4vm1u\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fadd6\",\"text\":\"Esta iniciativa fue desarrollada por la Escuela Audiovisual Infantil de Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes y la Escuela de Cient\u00edficos Locales para el proyecto Verdad Po\u00e9tica, de la Estrategia Art\u00edstica y Cultural de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8bgv1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fbgc4\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Historias de adultos contadas por ni\u00f1os navegue el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "132"
                },
                {
                    "order": "133",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Grabado de uno de los cinco relatos que componen la serie animada \u201cHistorias de adultos narradas por ni\u00f1os\u201d. Serie donde campesinas y campesinos y habitantes del sur del Caquet\u00e1 narran las afectaciones del cambio en el uso y propiedad de la tierra durante el conflicto armado. Narraciones que son  ilustradas por ni\u00f1os y ni\u00f1as del territorio, en un ejercicio de memoria colectiva.\n\nEste relato se refiere a Gloria Mosquera, mujer campesina quien desde el d\u00eda que lleg\u00f3 al Portal la Mono, no ha parado de trabajar, siendo un referente de las mujeres que entretejen y defienden la vida campesina, a pesar de las violencias y los despojos vividos en el suroccidente de Caquet\u00e1.\n\nEsta iniciativa tuvo lugar en el marco del proyecto 'Verdad po\u00e9tica' de la Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social de la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, proyecto que tiene como prop\u00f3sito reconocer y trabajar con experiencias culturales y art\u00edsticas que dan cuenta de capacidades que han propiciado mejores formas de vivir en el territorio y/o han permitido la dignificaci\u00f3n, la resistencia y los afrontamientos en el contexto del conflicto armado interno, promoviendo la articulaci\u00f3n con los objetivos misionales de la entidad y su legado.\n",
                                            "title": "A mi no me van a sacar de buenas a primeras",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624d93fdcab0a129ef2ffcdd",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "RKFIIRD6",
                                        "slug": "a-mi-no-me-van-a-sacar-de-buenas-a-primeras-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01 Grabado Gloria"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c4c2101ab666a65a7cdf91282327bc24.pdf",
                                            "ident": "33-OI-624d93fdcab0a129ef2ffcdd-624d93fdcab0a129ef2ffcde",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "624d93fdcab0a129ef2ffcde"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624d93fdcab0a129ef2ffcdd",
                                    "type": "Creaci\u00f3n art\u00edstica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "133"
                },
                {
                    "order": "134",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Grabado de uno de los cinco relatos que componen la serie animada \u201cHistorias de adultos narradas por ni\u00f1os\u201d. Serie donde campesinas y campesinos y habitantes del sur del Caquet\u00e1 narran las afectaciones del cambio en el uso y propiedad de la tierra durante el conflicto armado. Narraciones que son  ilustradas por ni\u00f1os y ni\u00f1as del territorio, en un ejercicio de memoria colectiva.\n\nLa historia de Gamaliel es a la vez la historia de muchos otros que llegaron desde las monta\u00f1as andinas del pa\u00eds, hasta las espesas selvas del Caquet\u00e1 tras el anhelo de la colonizaci\u00f3n, la titulaci\u00f3n de tierras y el progreso.\n\nEsta iniciativa tuvo lugar en el marco del proyecto 'Verdad po\u00e9tica' de la Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social de la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, proyecto que tiene como prop\u00f3sito reconocer y trabajar con experiencias culturales y art\u00edsticas que dan cuenta de capacidades que han propiciado mejores formas de vivir en el territorio y/o han permitido la dignificaci\u00f3n, la resistencia y los afrontamientos en el contexto del conflicto armado interno, promoviendo la articulaci\u00f3n con los objetivos misionales de la entidad y su legado.\n",
                                            "title": "Campesinos adaptados a la selva no los encuentra uno por all\u00e1",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624d9653cab0a129ef2ffce1",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "BBO7FGGJ",
                                        "slug": "campesinos-adaptados-a-la-selva-no-los-encuentra-uno-por-alla-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "02 Grabado Gamaliel"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da7010c6e9c990cd62e4f8221c4d35e67.pdf",
                                            "ident": "33-OI-624d9653cab0a129ef2ffce1-624d9653cab0a129ef2ffce2",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "624d9653cab0a129ef2ffce2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624d9653cab0a129ef2ffce1",
                                    "type": "Creaci\u00f3n art\u00edstica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "134"
                },
                {
                    "order": "135",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Grabado de uno de los cinco relatos que componen la serie animada \u201cHistorias de adultos narradas por ni\u00f1os\u201d. Serie donde campesinas y campesinos y habitantes del sur del Caquet\u00e1 narran las afectaciones del cambio en el uso y propiedad de la tierra durante el conflicto armado. Narraciones que son  ilustradas por ni\u00f1os y ni\u00f1as del territorio, en un ejercicio de memoria colectiva.\n\nLa historia de James, es la historia de los campesinos destechados de la guerra, que han construido a pulso un nuevo habitar en la ciudad.\n\nEsta iniciativa tuvo lugar en el marco del proyecto 'Verdad po\u00e9tica' de la Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social de la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, proyecto que tiene como prop\u00f3sito reconocer y trabajar con experiencias culturales y art\u00edsticas que dan cuenta de capacidades que han propiciado mejores formas de vivir en el territorio y/o han permitido la dignificaci\u00f3n, la resistencia y los afrontamientos en el contexto del conflicto armado interno, promoviendo la articulaci\u00f3n con los objetivos misionales de la entidad y su legado.\n",
                                            "title": "Yo solo no me hubiera quedado aqu\u00ed",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624d9991cab0a129ef2ffce4",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "E1RIH206",
                                        "slug": "yo-solo-no-me-hubiera-quedado-aqui-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "03 Grabado James"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/95e5f94ed5087962786785cfe3fc3b38.pdf",
                                            "ident": "33-OI-624d9991cab0a129ef2ffce4-624d9991cab0a129ef2ffce5",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "624d9991cab0a129ef2ffce5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624d9991cab0a129ef2ffce4",
                                    "type": "Creaci\u00f3n art\u00edstica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "135"
                },
                {
                    "order": "136",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Grabado de uno de los cinco relatos que componen la serie animada \u201cHistorias de adultos narradas por ni\u00f1os\u201d. Serie donde campesinas y campesinos y habitantes del sur del Caquet\u00e1 narran las afectaciones del cambio en el uso y propiedad de la tierra durante el conflicto armado. Narraciones que son  ilustradas por ni\u00f1os y ni\u00f1as del territorio, en un ejercicio de memoria colectiva.\n\nLas vivencias de Yolanda narran una historia m\u00e1s de la instrumentalizaci\u00f3n de los territorios y vidas campesinas en el conflicto armado, y a la vez son una muestra de c\u00f3mo a pesar del conflicto la gente est\u00e1 aferrada a su tierra, a sus r\u00edos, a su comunidad. Saben que el territorio y sus hijos siguen siendo estrat\u00e9gicos para la guerra y que a los gobiernos poco o nada les importa su futuro, por eso reconocen que la construcci\u00f3n de la paz solo depende de la fuerza del com\u00fan de la gente.\n\nEsta iniciativa tuvo lugar en el marco del proyecto 'Verdad po\u00e9tica' de la Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social de la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, proyecto que tiene como prop\u00f3sito reconocer y trabajar con experiencias culturales y art\u00edsticas que dan cuenta de capacidades que han propiciado mejores formas de vivir en el territorio y/o han permitido la dignificaci\u00f3n, la resistencia y los afrontamientos en el contexto del conflicto armado interno, promoviendo la articulaci\u00f3n con los objetivos misionales de la entidad y su legado\n",
                                            "title": "Ponerse los zapatos y amarrarse los pantalones",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-624da15bcab0a129ef2ffcf8",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "RVFC1XA1",
                                        "slug": "ponerse-los-zapatos-y-amarrarse-los-pantalones-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "05 Grabado Yolanda"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/103ec5f10139321d031cbd7fcdd218aa93.pdf",
                                            "ident": "33-OI-624da15bcab0a129ef2ffcf8-624da15bcab0a129ef2ffcf9",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "624da15bcab0a129ef2ffcf9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-624da15bcab0a129ef2ffcf8",
                                    "type": "Creaci\u00f3n art\u00edstica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "136"
                },
                {
                    "order": "137",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6ffpb\",\"text\":\"Lienzos de la memoria\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7cp4f\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1nlj0\",\"text\":\"Ind\u00edgenas pertenecientes a las etnias hitn\u00fc y e\u2019\u00f1ep\u00e1 realizan trece retratos de v\u00edctimas del conflicto armado de sus comunidades y campesinos allegados. Los retratos plasman su verdad y su memoria, as\u00ed como la resistencia y la importancia de vivir en comunidad, a pesar de los embates de la guerra. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8b7k4\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fnr6p\",\"text\":\"Este es un proyecto de Casas de la Verdad con Sentido, de la Estrategia Cultural y Art\u00edstica de la Comisi\u00f3n de la Verdad, realizado con la Fundaci\u00f3n Grupo ProActo Teart. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"an03n\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"450ke\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s de Lienzos de la memoria haga click \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":18,\"length\":21,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":40,\"length\":10,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://comisiondelaverdad.co/especiales/verdadconsentido/t-arauca.html \"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "137"
                },
                {
                    "order": "138",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7h469\",\"text\":\"El arte de contar nuestra historia\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":34,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fn3m\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2ncv5\",\"text\":\"Treinta y siete cuentos escritos por j\u00f3venes van recorriendo lugares e historias asociadas con la guerra. En la escritura, los autores replantearon situaciones que dejaron huellas muy hondas en la vida de los habitantes del municipio de Vista Hermosa (Meta). La ficci\u00f3n les vincul\u00f3 con dolorosas verdades; al contar otros finales, lograron imaginar otras relaciones y formas de vivir en comunidad, desafiando las etiquetas de v\u00edctimas y victimarios y ayudando a conciliar los lazos entre los habitantes del municipio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"33cf0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d03sb\",\"text\":\"Los tres libros que re\u00fanen estos relatos hacen parte de la iniciativa Sembrarte: Proceso art\u00edstico y de creaci\u00f3n para la reconciliaci\u00f3n en el municipio de Vista Hermosa, Meta, de la Fundaci\u00f3n Atuca, en el marco del proyecto de Casas de la Verdad con Sentido, de la Estrategia Cultural y Art\u00edstica de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dmha9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2j609\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s sobre El arte de contar nuestra historia vetada haga clic aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":21,\"length\":42,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":68,\"length\":9,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":67,\"length\":1,\"key\":0},{\"offset\":68,\"length\":9,\"key\":1}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://comisiondelaverdad.co/especiales/verdadconsentido/t-vistahermosa.html \"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "138"
                },
                {
                    "order": "139",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"69mpp\",\"text\":\"Proyectos multimedia Casas de la verdad con sentido\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":51,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6ba50\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eidtj\",\"text\":\"Este proyecto cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de 36 organizaciones culturales y art\u00edsticas, distribuidas en ocho territorios a nivel nacional: Apartad\u00f3, Arauca, Buenaventura, Cali, C\u00facuta, Florencia, Medell\u00edn y Quibd\u00f3.  En cada territorio, a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n y puesta en marcha de metodolog\u00edas creativas e innovadoras, que involucraron la cultura y el arte de manera transversal, se promovieron el di\u00e1logo social, el valor de la verdad, los mecanismos de afrontamiento y resistencia, as\u00ed como el fortalecimiento de la convivencia, incentivando la transformaci\u00f3n social y la no repetici\u00f3n. Este proyecto fue liderado por la Comisi\u00f3n de la Verdad, en el marco del Programa Alianzas para la Reconciliaci\u00f3n PAR, de USAID y ACDI/VOCA, por medio de un convenio de cooperaci\u00f3n interinstitucional.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"29q05\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"55l73\",\"text\":\"Para saber m\u00e1s sobre este proyecto multimedia Casas de la Verdad con Sentido haga clil aqui\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":46,\"length\":30,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":76,\"length\":15,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://web.comisiondelaverdad.co/especiales/verdadconsentido/index.html\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "139"
                },
                {
                    "order": "140",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"b66th\",\"text\":\"\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2nth3\",\"text\":\" \",\"type\":\"atomic\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":1,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"cu3jl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"TEST\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"a\":\"b\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "140"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1998-01-01",
                "end": "2021-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez",
            "mandate": "Mandato 12. Los procesos de fortalecimiento del tejido social en las comunidades y las experiencias de resiliencia individual o colectiva",
            "topic": "Resistencias organizadas",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/e426e22d18ba91e5345cf178e5d18eab.jpg",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-628f9af06af2982b77e420b1-628f9af06af2982b77e420b2",
                        "identifier": "60-OI-628f9af06af2982b77e420b1",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/e426e22d18ba91e5345cf178e5d18eab.jpg",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Imagen",
                        "extra": {
                            "originalName": "C10.jpg",
                            "mimetype": "image/jpeg",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-26",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 17957662,
                                "title": "C10",
                                "fileFormat": "jpg",
                                "recordDate": "2022-05-26",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "628f9af06af2982b77e420b2",
                        "simpleident": "RML0SFVE",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen para la portada de la colecci\u00f3n Activaciones art\u00edsticas y culturales de la Comisi\u00f3n para el Archivo del Esclarecimiento.",
                                "documentType": "Imagen",
                                "title": "Portada Activaciones art\u00edsticas y culturales de la Comisi\u00f3n",
                                "topics": [
                                    "Afrontamientos y resistencias no violentas - cotidianas - Pr\u00e1cticas art\u00edsticas - Proyecto art\u00edstico"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "1958-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Imagen para la portada de la colecci\u00f3n Activaciones art\u00edsticas y culturales de la Comisi\u00f3n para el Archivo del Esclarecimiento.",
                                "title": "Portada Activaciones art\u00edsticas y culturales de la Comisi\u00f3n",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "SY0IGBJL",
                            "slug": "portada-activaciones-artisticas-y-culturales-de-la-comision"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C10"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/e426e22d18ba91e5345cf178e5d18eab.jpg",
                                "ident": "60-OI-628f9af06af2982b77e420b1-628f9af06af2982b77e420b2",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "628f9af06af2982b77e420b2"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-628f9af06af2982b77e420b1",
                        "type": "Imagen"
                    }
                }
            },
            "title": "Activaciones art\u00edsticas y culturales de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "description": "Este espacio re\u00fane una gran variedad de proyectos culturales y piezas art\u00edsticas realizados por los distintos equipos de la Comisi\u00f3n de la Verdad, junto a comunidades, procesos culturales y artistas de muchos lugares del pa\u00eds. Propone relatos simb\u00f3licos del conflicto armado interno, y muestra que la cultura y sus distintos lenguajes son una forma de resistencia, denuncia, testimonio, expresi\u00f3n individual y colectiva, que en muchos casos permite visibilizar hechos concretos o realidades complejas, o incluso establecer y recomponer lazos y v\u00ednculos humanos en medio de la violencia.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de No Repetici\u00f3n",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/76ed3cfc-e3e9-499a-b6c8-a4d1e40489bb"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//6b96eb46d668fc68532e963cd9aa488f.jpeg",
                "code": "6b96eb46d668fc68532e963cd9aa488f"
            },
            "createdAt": "2022-05-09T04:46:48.760000Z",
            "updatedAt": "2022-08-11T14:23:42.188000Z",
            "slug": "activaciones-artisticas-y-culturales-de-la-comision-de-la-verdad"
        }
    }
]