export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "626c147834d14a29d10a3616",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b2922c6d9b17227eae2e68",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-61448e21753af53e143d5e60",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-61449092753af53e143d5e62",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "ZA",
                    "name": "SOUTH AFRICA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            25.038803584123364,
                            -29.125147965191623
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "PE",
                    "name": "PERU",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.35603154062511,
                            -9.248039207588535
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "AR",
                    "name": "ARGENTINA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -65.40922674947238,
                            -36.61005192514513
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CL",
                    "name": "CHILE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -71.51485711581637,
                            -40.45733821888505
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "KR",
                    "name": "SOUTH KOREA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            127.83679274731364,
                            36.397444765527766
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "SV",
                    "name": "EL SALVADOR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -88.86685685515167,
                            13.737395765628557
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "GH",
                    "name": "GHANA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -1.2072187603945126,
                            7.970260294153038
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "GT",
                    "name": "GUATEMALA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -90.3549968197566,
                            15.7105100140453
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "PA",
                    "name": "PANAMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -80.10286461270395,
                            8.50836990573169
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "RW",
                    "name": "RWANDA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            29.917604193675242,
                            -1.9980272650994875
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "SL",
                    "name": "SIERRA LEONE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -11.791960520446302,
                            8.562356012511747
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "TL",
                    "name": "TIMOR-LESTE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            125.85330653709721,
                            -8.82326700544599
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-001",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57456999999994,
                            6.245890000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629f68b9ff80f50619ec61f8",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629f68b9ff80f50619ec61f8",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-389",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-389",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-389",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-389",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-389",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-86",
                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.85115201899998,
                            0.45174732600003153
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-389",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-66",
                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.08783249999993,
                            5.267686775000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-389",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.48431737799996,
                            6.693945282000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-389",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190799999,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-389",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-508",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-508",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-508",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-508",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501831399998,
                            5.950973818000023
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-508",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-86",
                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.85115202099996,
                            0.4517473280000672
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-508",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-66",
                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.08783249999993,
                            5.267686775000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-508",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.48431737799996,
                            6.693945282000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-508",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190899998,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-508",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-507",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-507",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-507",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-507",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501831399998,
                            5.950973818000023
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-507",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-86",
                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.85115202099996,
                            0.4517473280000672
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-507",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-66",
                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.08783249999993,
                            5.267686775000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-507",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.48431737799996,
                            6.693945282000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-507",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190899998,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-507",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-61a5a7131e2d8348192ae78b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-91",
                    "name": "COLOMBIA,AMAZONAS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -71.50108107399996,
                            -1.536217608999948
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-81",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.75868999999994,
                            7.086930000000052
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-88",
                    "name": "COLOMBIA,ARCHIPI\u00c9LAGO DE SAN ANDR\u00c9S, PROVIDENCIA Y SANTA CATALINA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -81.37346999999994,
                            13.385140000000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-08",
                    "name": "COLOMBIA,ATL\u00c1NTICO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.96381509599996,
                            10.682666165000057
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-15",
                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.10336595999996,
                            5.773693625000021
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-17",
                    "name": "COLOMBIA,CALDAS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.63688999999994,
                            6.092580000000055
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-85",
                    "name": "COLOMBIA,CASANARE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -71.60126416599996,
                            5.404039426000054
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-20",
                    "name": "COLOMBIA,CESAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.51372619799997,
                            9.547851846000071
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-25",
                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.09560190099995,
                            4.822291223000036
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-94",
                    "name": "COLOMBIA,GUAIN\u00cdA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -68.81701066999995,
                            2.728843578000067
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-95",
                    "name": "COLOMBIA,GUAVIARE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.12750026199996,
                            1.9260543910000365
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-41",
                    "name": "COLOMBIA,HUILA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.59508255999998,
                            2.5564175980000527
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-44",
                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.42929045199998,
                            11.476500482000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-47",
                    "name": "COLOMBIA,MAGDALENA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.25308470499994,
                            10.235360066000055
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.85752325199996,
                            1.5482626760000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-86",
                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.85115202099996,
                            0.4517473280000672
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-63",
                    "name": "COLOMBIA,QUINDIO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.69010064299994,
                            4.455735037000068
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-66",
                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.08783249999993,
                            5.267686775000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.48431737799996,
                            6.693945282000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-70",
                    "name": "COLOMBIA,SUCRE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.72035999999997,
                            8.81236000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-73",
                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.25429016899994,
                            4.039664307000066
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190799999,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-97",
                    "name": "COLOMBIA,VAUP\u00c9S",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.55981138499999,
                            0.6466890840000588
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-99",
                    "name": "COLOMBIA,VICHADA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -69.41965949499996,
                            4.710178727000027
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "17-OI-1558",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-498",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,OCA\u00d1A",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.35467999999997,
                            8.241960000000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "17-OI-1487",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-810",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,TIB\u00da",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.73334999999997,
                            8.637200000000064
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "17-OI-1487",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-390",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "ES",
                    "name": "SPAIN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -3.4884242112935406,
                            40.46512238312025
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "6-OI-390",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "15-OI-1224",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "15-OI-1224",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "15-OI-1224",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-629a0ba60f800a0677758c1a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18-001",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,FLORENCIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.61049999999994,
                            1.611720000000048
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c8b8e438528f3e6322f9b1",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-001",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57456999999994,
                            6.245890000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c8b8e438528f3e6322f9b1",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-6167abfced36a57fa64883f2",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-6167ad9eed36a57fa64883f7",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-614a4969753af53e143d642c",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-614a4a56753af53e143d642e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-62a95681553b7e3e75f20662",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-6167af67ed36a57fa64883fd",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - ej\u00e9rcito de liberaci\u00f3n nacional - eln",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles",
                "hechos victimizantes - violencia sexual",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - el comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - polic\u00eda nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - homicidio - ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo",
                "hechos victimizantes - homicidio - ejecuci\u00f3n extrajudicial, sumaria o arbitraria",
                "hechos victimizantes - homicidio - masacre",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles - tortura f\u00edsica",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles - tortura psicol\u00f3gica",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - persecuci\u00f3n por discriminaci\u00f3n",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - violaci\u00f3n sexual",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos armados organizados - gao - autodefensas gaitanistas de colombia - agc",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - filiaci\u00f3n bloque central bol\u00edvar - bcb - estructura bloque libertadores del sur",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos armados organizados - gao - disidencia epl",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - exilio",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                "hechos victimizantes - despojo/abandono de tierras",
                "hechos victimizantes - extorsi\u00f3n",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - el comando general de las fuerzas militares",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida - civiles heridos por activaci\u00f3n de explosivos o minas",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - autodefensas unidas de colombia - auc",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - ej\u00e9rcito popular de liberaci\u00f3n - epl",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - grupo guerrillero partido revolucionario de los trabajadores - prt",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - movimiento 19 de abril - m-19",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - grupo guerrillero corriente de renovaci\u00f3n socialista - crs",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares"
            ],
            "keywords": [
                "ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes",
                "discapacidad",
                "personas mayores"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"91fbg\",\"text\":\"Primeros pasos para la escucha plural\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":37,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8q5ci\",\"text\":\"Desde las primeras etapas del mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad el di\u00e1logo social se hizo a trav\u00e9s de la escucha de diversos actores y sectores. Durante los a\u00f1os 2018 y 2019 se consolidaron las metodolog\u00edas del trabajo con los aportes recogidos desde los territorios en las distintas regiones del pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6sboh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e5vvi\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad hizo un primer despliegue en los territorios durante el 2018 con el objetivo de presentar a las comunidades el mandato y los alcances de la entidad. De estos recorridos se recogieron las expectativas e informes de las comunidades y organizaciones que permitieron nutrir la estructura del Di\u00e1logo social.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9rvp8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"foc6t\",\"text\":\"En el 2019 se mantuvo el di\u00e1logo con los territorios y la interlocuci\u00f3n con actores y sectores del pa\u00eds. Esto posibilit\u00f3 la consolidaci\u00f3n de confianza, el fortalecimiento de las metodolog\u00edas y estrategias de di\u00e1logo social, y tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de espacios de participaci\u00f3n, como por ejemplo los espacios de escucha.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"11pj4\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ffk6v\",\"text\":\"Los resultados en estos primeros a\u00f1os se lograron por la participaci\u00f3n amplia, plural, informada y equilibrada de todas las personas y organizaciones con las que la Comisi\u00f3n trabaj\u00f3. En el relacionamiento con los diferentes sectores del pa\u00eds fueron fundamentales los siguientes pilares del trabajo:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"749ts\",\"text\":\"Acercamiento y di\u00e1logo con los actores y sectores de todas las regiones del pa\u00eds. \",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cff67\",\"text\":\"Construcci\u00f3n de confianza por medio de un relacionamiento contante, acuerdos para el trabajo conjunto y el respeto por los procesos de las organizaciones en los territorios. \",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5ul3m\",\"text\":\"Retroalimentaci\u00f3n y aportes a las metodolog\u00edas de la Comisi\u00f3n y de los procesos de di\u00e1logo social. \",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9crf7\",\"text\":\"Participaci\u00f3n de los actores en procesos de la Comisi\u00f3n y acompa\u00f1amiento a trav\u00e9s de las mesas de trabajo.\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"49j7m\",\"text\":\"Estos dos primeros a\u00f1os fueron muy importantes para arraigar el trabajo de la Comisi\u00f3n, generando procesos que tuvieron como frutos: la escucha amplia, plural y equilibrada, la dignificaci\u00f3n de las v\u00edctimas, los reconocimientos de responsabilidades, los di\u00e1logos para la no repetici\u00f3n, los procesos de convivencia, los procesos art\u00edsticos y culturales y la participaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Infograf\u00eda de apoyo a la colecci\u00f3n Construyendo confianza y dialogando con el territorio del Archivo del Esclarecimiento que hace parte del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n.",
                                            "title": "Infograf\u00eda colecci\u00f3n Construyendo confianza y dialogando con el territorio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b2922c6d9b17227eae2e68",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "2Q03128N",
                                        "slug": "infografia-coleccion-construyendo-confianza-y-dialogando-con-el-territorio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda \u00e1rbol-C11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/af2b21e56eb9ce107d19f77e5a5c6edbf.pdf",
                                            "ident": "60-OI-62b2922c6d9b17227eae2e68-62b788b3a4736d1736524e56",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b788b3a4736d1736524e56"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b2922c6d9b17227eae2e68",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ee3rq\",\"text\":\"En la siguiente colecci\u00f3n encontraran metodolog\u00edas, im\u00e1genes, videos y procesos que dan cuenta del proceso que llev\u00f3 acabo la Comisi\u00f3n de la Verdad el 2018 y el 2019 a partir de distintos enfoques y estragtegias.  \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fm6cl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9hiof\",\"text\":\"\u00cdnd\u00edce:  \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":9,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"16hr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"50qn0\",\"text\":\"1. Estrategia de Pedagog\u00eda\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":23,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"21ahu\",\"text\":\"2. Enfoque de G\u00e9nero \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":18,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"8snju\",\"text\":\"3. Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":40,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"lc0l\",\"text\":\"3.1 Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":4,\"length\":27,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"4htn5\",\"text\":\"3.2 Personas con Discapacidad \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":4,\"length\":26,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"b01vr\",\"text\":\"3.3 Personas mayores\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":1,\"key\":5},{\"offset\":4,\"length\":16,\"key\":6}],\"data\":{}},{\"key\":\"3r6ci\",\"text\":\"4. Estrategia de Participaci\u00f3n y sectores \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":2,\"length\":1,\"key\":7},{\"offset\":3,\"length\":39,\"key\":8}],\"data\":{}},{\"key\":\"db87q\",\"text\":\"5. Mesa de V\u00edctimas \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":16,\"key\":9},{\"offset\":19,\"length\":1,\"key\":10}],\"data\":{}},{\"key\":\"b1eu2\",\"text\":\"6. Fuerza P\u00fablica \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":14,\"key\":11},{\"offset\":17,\"length\":1,\"key\":12}],\"data\":{}},{\"key\":\"4b1cf\",\"text\":\"7. Objetivo de No Repetici\u00f3n \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":25,\"key\":13}],\"data\":{}},{\"key\":\"fal3h\",\"text\":\"8. Objetivo de Convivencia \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":23,\"key\":14}],\"data\":{}},{\"key\":\"8c84i\",\"text\":\"9. Objetivo de Reconocimiento\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":26,\"key\":15}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section4\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section12\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section31\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section34\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section41\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section44\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section46\"}},\"7\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"\"}},\"8\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section50\"}},\"9\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section54\"}},\"10\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section52\"}},\"11\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section61\"}},\"12\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section59\"}},\"13\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section63\"}},\"14\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section66\"}},\"15\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section68\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6r44c\",\"text\":\"Estrategia de Pedagog\u00eda\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":14,\"length\":9,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video que responde a una de las campa\u00f1as publicitarias creadas por el equipo de comunicaciones en el marco del trabajo de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, d\u00f3nde de forma animada se explica qu\u00e9 es, c\u00f3mo surge y cu\u00e1les son las principales caracter\u00edsticas de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013CEV.  En el video se se\u00f1ala que la entidad surge en el marco del acuerdo firmado entre el gobierno de Colombia y la guerrilla de las FARC-EP, bajo el decreto ley 588 de abril de 2017, constituy\u00e9ndose como un ente estatal, aut\u00f3nomo y no gubernamental, compuesta por 11 comisionados elegidos en convocatoria p\u00fablica, que tiene como objetivo escuchar muchas voces, principalmente las de las v\u00edctimas, para construir un relato colectivo que narre el conflicto armado interno. En cuanto a su misi\u00f3n, est\u00e1 estar\u00e1 encaminada hacia el esclarecimiento de los hechos ocurridos dentro del conflicto, y el an\u00e1lisis de los sucedido desde los diferentes contextos socio-hist\u00f3ricos; el reconocimiento; la promoci\u00f3n de la convivencia y trabajar en pro de la transformaci\u00f3n de la sociedad hacia la no repetici\u00f3n. As\u00ed mismo, en el video se se\u00f1ala que La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013CEV se enfocar\u00e1 en las comunidades m\u00e1s vulneradas e hist\u00f3ricamente silenciadas, trabajando con un enfoque psicosocial para evitar hacer da\u00f1o a las v\u00edctimas y trabajando desde los diferentes territorios para entender mejor las din\u00e1micas del conflicto. Para llegar a toda la sociedad, la entidad implementara estrategias de difusi\u00f3n, sensibilizaci\u00f3n y movilizaci\u00f3n social a partir de la pedagog\u00eda, la comunicaci\u00f3n y de una participaci\u00f3n ciudadana pluralista y equilibrada.",
                                            "title": "\u00bfQu\u00e9 es la Comisi\u00f3n de la Verdad?",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-61448e21753af53e143d5e60",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "JAZHIW9T",
                                        "slug": "que-es-la-comision-de-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Qu\u00e9 es la Comisi\u00f3n de la Verdad (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/59c61c95723610d3b2d6bbd472c106e1024.mp4",
                                            "ident": "31-OI-61448e21753af53e143d5e60-61448e21753af53e143d5e61",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "61448e21753af53e143d5e61"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-61448e21753af53e143d5e60",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Qu\u00e9 es la Comisi\u00f3n de la Verdad (1)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/59c61c95723610d3b2d6bbd472c106e1024.mp4",
                                    "ident": "31-OI-61448e21753af53e143d5e60-61448e21753af53e143d5e61",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "61448e21753af53e143d5e61"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/59c61c95723610d3b2d6bbd472c106e1024.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Audiovisual que responde a una de las campa\u00f1as publicitarias creadas por el equipo de comunicaciones en el marco del trabajo de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, d\u00f3nde se insta y se explica a las v\u00edctimas, responsables, testigos, afectados y/ o sobrevivientes del conflicto armado interno como pueden aportar su testimonio, y la importancia que esto tiene para transitar hacia la ruta de la verdad. Ruta que permitir\u00e1 afrontar el pasado,  avanzar al futuro, y contribuir al esclarecimiento, al reconocimiento de lo sucedido en el marco del conflicto armado, a la convivencia y a la no repetici\u00f3n. Durante el video no solo se explican los pasos que se deben seguir para dar el testimonio, sino que tambi\u00e9n se explica el manejo que la entidad le dar\u00e1 a estos. Adem\u00e1s se da una lista de las direcciones de las diferentes casas de la verdad, lugar de acogida en los territorios a los que pueden llegar todos los colombianos sin distinci\u00f3n y donde se podr\u00e1 aportar el testimonio.",
                                            "title": "La ruta de la verdad: \u00bfC\u00f3mo aporta tu relato al esclarecimiento, al reconocimiento, a la convivencia y a la no continuaci\u00f3n del conflicto en Colombia?",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-61449092753af53e143d5e62",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "S4UVC088",
                                        "slug": "la-ruta-de-la-verdad-como-aporta-tu-relato-al-esclarecimiento-al-reconocimiento-a-la-convivencia-y-a-la-no-continuacion-del-conflicto-en-colombia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "RUTAVERDAD_MUSICA_AJ_Final (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/26e3a45d10d3629f7bda102fd53e6b81042.mp4",
                                            "ident": "31-OI-61449092753af53e143d5e62-61449093753af53e143d5e63",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "61449093753af53e143d5e63"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-61449092753af53e143d5e62",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "RUTAVERDAD_MUSICA_AJ_Final (1)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/26e3a45d10d3629f7bda102fd53e6b81042.mp4",
                                    "ident": "31-OI-61449092753af53e143d5e62-61449093753af53e143d5e63",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "61449093753af53e143d5e63"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/26e3a45d10d3629f7bda102fd53e6b81042.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8bk28\",\"text\":\"La estrategia de pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n de la Verdad no se ocup\u00f3 de la \u201cense\u00f1anza de la verdad\u201d, sino de dimensionar su importancia como bien p\u00fablico a trav\u00e9s de mecanismos que permitan avanzar en comprensiones sociales acerca de su necesidad, oportunidad, y de la complejidad en su construcci\u00f3n. Conoce el documento con los lineamientos de la estrategia en el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":373,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/31-OI-62a016123ed9c27d2ca60f65\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/31-OI-62a016123ed9c27d2ca60f65\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Presentaci\u00f3n de la iniciativa Conversando de verdad, verdad en la que se presenta el objetivo general, una breve descripci\u00f3n de las actividades a realizar durante los encuentros, los actores que intervienen durante este, los momentos que tendr\u00e1n lugar durante los 3 d\u00edas de la actividad y los resultados esperados.\r\nSe refiere que las actividades se desarrollar\u00e1n a partir de cuatro ejes tem\u00e1ticos, sucesos, significados, superaci\u00f3n del dolor y sanaci\u00f3n, se busca sensibilizar y movilizar a diferentes grupos de la sociedad indiferentes a la guerra, para reconocer el conflicto, dignificar a las v\u00edctimas y hacer propio el dolor de otros.",
                                            "title": "Conversando de verdad, verdad"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Conversando de Verdad Verdad - Comisi\u00f3n de la Verdad "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32b0258bc4bc0ad96e7c8f1792913d5a.pdf",
                                            "ident": "31-OI-629f62c9ff80f50619ec61de-629f62c9ff80f50619ec61df",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "629f62c9ff80f50619ec61df"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-629f62c9ff80f50619ec61de",
                                    "type": "Presentaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1995-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Documento que relaciona los contenidos pedag\u00f3gicos pertinentes al curso de autocuidado realizado por la Pontificia Universidad Javeriana y dirigida a documentadores y colaboradores de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV, el curso se propone como una herramienta para fortalecer el aprendizaje y generar una escucha activa que permita documentar las narraciones que hacen parte de una verdad hist\u00f3rica que conduzca a una mejor convivencia.\r\nEn este documento se incluyen los objetivos del curso, las unidades a desarrollar y de \u00e9stas, los temas y actividades a desarrollar por cada uno, en ese sentido, en el documento se desarrollan los contenidos de manera explicativa atendiendo a estas unidades. \r\nUnidad 1: Concepto, alcance y novedad en la Comisi\u00f3n de la Verdad.\r\nUnidad 2: El enfoque psicosocial desde el mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\r\nUnidad 3: Herramientas y t\u00e9cnicas en el Autocuidado.",
                                            "title": "Contenidos pedag\u00f3gicos seg\u00fan formato de virtualizaci\u00f3n curso: Autocuidado",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "ZA",
                                                    "name": "SOUTH AFRICA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            25.038803584123364,
                                                            -29.125147965191623
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "PE",
                                                    "name": "PERU",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.35603154062511,
                                                            -9.248039207588535
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "AR",
                                                    "name": "ARGENTINA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -65.40922674947238,
                                                            -36.61005192514513
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CL",
                                                    "name": "CHILE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -71.51485711581637,
                                                            -40.45733821888505
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "KR",
                                                    "name": "SOUTH KOREA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            127.83679274731364,
                                                            36.397444765527766
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "SV",
                                                    "name": "EL SALVADOR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -88.86685685515167,
                                                            13.737395765628557
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "GH",
                                                    "name": "GHANA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -1.2072187603945126,
                                                            7.970260294153038
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "GT",
                                                    "name": "GUATEMALA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -90.3549968197566,
                                                            15.7105100140453
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "PA",
                                                    "name": "PANAMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -80.10286461270395,
                                                            8.50836990573169
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "RW",
                                                    "name": "RWANDA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            29.917604193675242,
                                                            -1.9980272650994875
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "SL",
                                                    "name": "SIERRA LEONE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -11.791960520446302,
                                                            8.562356012511747
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "TL",
                                                    "name": "TIMOR-LESTE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            125.85330653709721,
                                                            -8.82326700544599
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "YXJSMSY3",
                                        "slug": "contenidos-pedagogicos-segun-formato-de-virtualizacion-curso:-autocuidado"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "_CURSO AUTOCUIDADO .docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ceb546a31058766cd2534246ff473b5f.pdf",
                                            "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121-629e6da7ff80f50619ec6122",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "629e6da7ff80f50619ec6122"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-629e6da7ff80f50619ec6121",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento en el que se expone la estrategia pedag\u00f3gica \u201cDeclar\u00e1ndole la verdad a la guerra y el olvido\u201d en el que exponen los proyectos priorizados para el a\u00f1o 2020, en este se aclara que la estrategia de pedagog\u00eda hace parte de la Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social y por tanto las acciones emprendidas deben estar en sincron\u00eda con los objetivos del POA de 2020, en ese sentido, se afirma que la estrategia de pedagog\u00eda hace parte del equipo base y enfocar\u00e1 su acci\u00f3n en las l\u00edneas estrat\u00e9gicas: Relacionamiento con sectores, encuentros por la verdad, relacionamiento con Instituciones para recomendaciones, procesos de di\u00e1logo para la no repetici\u00f3n y en la estrategia nacional de convivencia y no repetici\u00f3n.\r\nSe indica que para el a\u00f1o 2020 las acciones a realizar ser\u00e1 el desarrollo de los proyectos Generaci\u00f3n V+, Conversemos de verdad, verdad, Pedagog\u00eda y caja de herramientas para comunidades educativas, Formaci\u00f3n de re-editores con enfoque \u00e9tnico, acompa\u00f1amiento y apoyo pedag\u00f3gico a eventos y agendas de la Comisi\u00f3n y la ciudad y procesos de formaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n y fortalecimiento interno y externo, de cada uno de los proyectos mencionados se relacionan sus objetivos, actividades a realizar, aliados y el p\u00fablico de inter\u00e9s para proyectar acciones.",
                                            "title": "Declar\u00e1ndole la verdad a la guerra el olvido: Estrategia de pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57456999999994,
                                                            6.245890000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629f68b9ff80f50619ec61f8",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629f68b9ff80f50619ec61f8",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ruta pedagog\u00eda  con territorios 70220.docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e1e21c5111fb214e99b2dab98bfa3c10b.pdf",
                                            "ident": "31-OI-629f68b9ff80f50619ec61f8-629f68b9ff80f50619ec61f9",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "629f68b9ff80f50619ec61f9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-629f68b9ff80f50619ec61f8",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6taai\",\"text\":\"MOOC- Comisi\u00f3n de la Verdad es un curso abierto a la sociedad colombiana  que permite iniciar un viaje acad\u00e9mico que facilita comprender la Comisi\u00f3n de la Verdad en el marco de la justicia transicional y el reto que tiene para cumplir su mandato de esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n. Puedes consultarlo en el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":349,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/31-OI-62cc811d99895c7f39e211ad\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"eo0\",\"text\":\"Enfoque de G\u00e9nero\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "6-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "Ruta Pac\u00edfica de las Mujeres"
                                            ],
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1960-01-01",
                                                "end": "2012-12-30"
                                            },
                                            "description": "La Verdad de las Mujeres constituye un esfuerzo colectivo por recoger una memoria de las v\u00edctimas del conflicto armado, y una verdad que trata de abrirse paso en el pa\u00eds, entre los discursos pol\u00edticos, los an\u00e1lisis acad\u00e9micos o los enfoques jur\u00eddicos cuando se habla de las violaciones de derechos humanos. Este esfuerzo es parte de la b\u00fasqueda de salidas pol\u00edticas al conflicto y la transformaci\u00f3n de las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n civil afectada por la guerra.\nComo investigaci\u00f3n en el campo de derechos humanos que pone el \u00e9nfasis en la experiencia de las v\u00edctimas, esta es una sistematizaci\u00f3n que describe un proceso realizado por m\u00e1s de mil mujeres y coordinado por la Ruta Pac\u00edfica de las Mujeres. En el contexto de las Comisiones de la Verdad que se han hecho en el mundo, el informe muestra una experiencia hecha desde la base, protagonizada por las mujeres v\u00edctimas y que pone sus voces en el centro del proceso de construcci\u00f3n de una verdad colectiva narrada por ellas y que forma parte de la historia reciente de Colombia. El valor de esta memoria no es la constataci\u00f3n del horror, sino que la palabra que lo cobija encuentre un sentido y sea compartida con la sociedad a la que se dirige. \n\nContenido:\n\nIntroducci\u00f3n 9 \nMujeres v\u00edctimas y sobrevivientes del conflicto armado colombiano 15\nI. Experiencia de mujeres en el contexto del conflicto armado colombiano 17\nII. Verdad y Memoria de mujeres 22\nIII. Los marcos conceptuales. Algunas reflexiones 29\nIV. Mujeres v\u00edctimas del conflicto armado 43\nV. Mujeres sobrevivientes de violaciones de derechos humanos 59\nConclusiones. La perspectiva de las mujeres que participaron el proceso de la Comisi\u00f3n de la Verdad 69\nLa verdad de las mujeres 71\nUna mirada feminista 73\nPor una construcci\u00f3n de paz 74\nLas mujeres como v\u00edctimas y sobrevivientes 75\nLos impactos del conflicto armado en las mujeres 76\nEl continuum de las violencias 80\nLa violencia sexual en el conflicto armado 81\nLa fuerza de las mujeres enfrentando la violencia 83\nLos procesos organizativos de las mujeres como forma de afrontamiento 85\nEl compromiso de reparar lo irreparable 87\nLa responsabilidad del Estado 90La metodolog\u00eda y las voces de las mujeres 91\nRecomendaciones  93\n",
                                            "title": "La verdad de las mujeres : v\u00edctimas del conflicto armado en Colombia. Resumen",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-389",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-389",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-389",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-389",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501833699996,
                                                            5.950973989000033
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-389",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-86",
                                                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.85115201899998,
                                                            0.45174732600003153
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-389",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-66",
                                                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.08783249999993,
                                                            5.267686775000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-389",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-68",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.48431737799996,
                                                            6.693945282000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-389",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190799999,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-389",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "7G07KX29",
                                        "slug": "la-verdad-de-las-mujeres-victimas-del-conflicto-armado-en-colombia-resumen-5"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La verdad de las mujeres : v\u00edctimas del conflicto armado en Colombia. Resumen."
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/f6e27ab3164f1d5399947de7f69dde46.pdf",
                                            "ident": "6-OI-389-169",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5eb4f5a9da6da3b502de03eb"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "6-OI-389",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "6-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial, sumaria o arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura f\u00edsica",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura psicol\u00f3gica",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "Ruta Pac\u00edfica de las Mujeres"
                                            ],
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1960-01-01",
                                                "end": "2012-12-30"
                                            },
                                            "description": "Esta iniciativa de la Ruta Pac\u00edfica de las Mujeres hace un camino para la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica de las mujeres v\u00edctimas del conflicto armado, desde la perspectiva de acompa\u00f1amiento, con un enfoque feminista, a trav\u00e9s de la documentaci\u00f3n de las historias y hechos contados por las mujeres. A trav\u00e9s del an\u00e1lisis y narraciones de las mujeres se construye una historia colectiva en la que las mujeres puedan dejar o\u00edr su voz y reconocerse.  \n\nEsta investigaci\u00f3n es parte de un proceso colectivo llevado a cabo por m\u00e1s de mil mujeres en todo el pa\u00eds, que han dado sus testimonios de la barbarie sufrida y de su resistencia y demandas. Tambi\u00e9n es un proceso desde la base de un movimiento mujeres y con una confianza \u00fanica de mujeres hablando con mujeres. \n\nEl primer tomo incluye un an\u00e1lisis de la experiencia de las v\u00edctimas a partir de los marcos conceptuales que han dialogado con ellas y que provienen de un feminismo emancipador. La experiencia de las v\u00edctimas y sobrevivientes se cuenta a partir de las voces de m\u00e1s de mil mujeres mestizas, afrodescendientes e ind\u00edgenas que han sufrido los horrores de la guerra y guardado esas memorias rotas, durante a\u00f1os o d\u00e9cadas, en su cuerpo y su coraz\u00f3n. Las consecuencias de la violencia en las mujeres no son da\u00f1os colaterales de un conflicto armado. Son impactos que necesitan escucharse y exigen un reconocimiento; son memorias fragmentadas que pasan por el cuerpo y vida de las mujeres; son parte de la historia colectiva, de una verdad social que quiere ser compartida.\n\n\u00cdndice\nIntroducci\u00f3n \u202617\nCap\u00edtulo 1. Mujeres v\u00edctimas y sobrevivientes del conflicto armado colombiano..............23\nI.\tExperiencia de mujeres en el contexto del conflicto armado colombiano\u2026\u202627\nII.\tVerdad y Memoria de mujeres\u2026  32\n- Memoria de la verdad\u2026. 32\n- Verdad f\u00e1ctica y verdad narrativa\u2026.33\n-   Las violaciones de derechos humanos contra las mujeres en las Comisiones de la Verdad\u2026.35 \n- El \u201cplus\u201d feminista de la Comisi\u00f3n de Verdad y Memoria de las Mujeres\u2026.36\nIII. Los marcos conceptuales. Algunas reflexiones\u2026.39\n- El Continuum de las violencias\u2026. 39\n- La violencia patriarcal y militarista\u2026. 43\n- Los estereotipos de g\u00e9nero\u2026. 46\n- Identidades que se cruzan construyendo a las v\u00edctimas de la violencia\u2026. 48\n-  El doble c\u00edrculo de confirmaci\u00f3n de la violencia y el necesario re-cuento de la violencia contra las mujeres\u2026. 50\nIV. Mujeres v\u00edctimas del conflicto armado\u2026. 53\n-   Las violencias f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas y sexuales padecidas por las mujeres v\u00edctimas del conflicto armado interno\u2026. 54  \n- Las p\u00e9rdidas experimentadas por las mujeres v\u00edctimas\u2026. 58 \n- El control sobre las mujeres v\u00edctimas\u2026.65\nV. Mujeres sobrevivientes de violaciones de derechos humanos\u2026. 69\n- Resistir y movilizarse en nombre de los v\u00ednculos\u2026. 71\n- Rehacer las condiciones de humanidad\u2026. 73\n- Tejer la vida colectiva\u2026. 75\n\nCap\u00edtulo 2.  Consecuencias de las violaciones de derechos humanos en Colombia .............79             mujeres \nIntroducci\u00f3n 83\nI. Impactos de la violencia en las mujeres\u2026. 84\n El mayor impacto de la p\u00e9rdida de seres queridos: ejecuciones extrajudiciales y desapariciones forzadas\u2026. 86 \n- Relaci\u00f3n entre las violaciones sufridas y las consecuencias en las mujeres\u2026. 87\nII. Vivir en medio del miedo\u2026 88\n- Ese miedo que nos qued\u00f3 sembrado en el alma\u2026. 88\n- La muerte inminente\u2026. 90\n- El terror ejemplificante\u2026. 91\n- La extensi\u00f3n de la amenaza: incertidumbre y sin sentido\u2026. 93\n- El territorio como fuente de peligro\u2026. 96\n- Las secuelas del miedo\u2026. 99\n- La ruptura de v\u00ednculos sociales\u2026.101\n- La familia como objetivo\u2026. 104\n- No como mujer sino como mam\u00e1\u2026. 105\n- El miedo en ni\u00f1os y ni\u00f1as\u2026. 109\n- Enfrentar el miedo\u2026. 111\n- No hablar, no denunciar\u2026. 112\n- Borrar las huellas\u2026. 114\n- Manejo de las amenazas\u2026. 116\n- Relaci\u00f3n con las instituciones y exigibilidad de derechos\u2026. 117\n- El miedo frente al retorno\u2026. 118\nIII. Procesos de duelo. Haciendo frente a las p\u00e9rdidas\u2026.120\n- Procesos de duelo alterados\u2026. 121\n- En la desaparici\u00f3n forzada\u2026. 124\n- Sin poder expresar el dolor\u2026. 126\n- Imposibilidad de recoger o identificar los cuerpos\u2026. 128\n- La alteraci\u00f3n de los rituales\u2026. 129\n- El duelo entre las crueldades\u2026. 136\n- El manejo del impacto del duelo\u2026.138\n- La relaci\u00f3n con los ausentes\u2026. 139\n- Explicaciones sobre la muerte y la desaparici\u00f3n\u2026. 141\n- El duelo en el destierro\u2026. 142\nIV. El impacto que no puede quedar atr\u00e1s\u2026. 142\n- Reexperimentar el horror 143\n- No dejar de pensar\u2026. 144\n- El sue\u00f1o que deja de serlo\u2026.147\n- Testigas de la violencia\u2026. 149\n- Buscando un por qu\u00e9\u2026. 151\n- Camino a la afectaci\u00f3n de salud\u2026. 152\n- Tratando de enfrentar la situaci\u00f3n\u2026. 153\nV. Tristeza e impotencia en el contexto de impunidad\u2026 155\n- El fin de una vida\u2026. 156\n- Llorar en silencio\u2026 160\n- \u00bfHay un camino para salir de aqu\u00ed?.... 162\nVI. El impacto en los proyectos de vida\u2026. 164\n- \u00bfQu\u00e9 realidades viv\u00eda antes de los hechos de violencia? \u00bfQui\u00e9n eras?.... 164\n- Se quebr\u00f3 la vida\u2026. 167\n- El proyecto de cambio social\u2026..168\nVII. Indignaci\u00f3n frente a la injusticia\u2026. 173\n- La injusticia de la guerra\u2026. 173\n- Nunca nos iba a tocar\u2026. 175\n- Entre la responsabilidad y el buen nombre\u2026. 177\n- El manejo de la rabia\u2026. 179\n- El maltrato del Estado: necesidad de reconocimiento\u2026. 187\n- Injusticia en el trato a victimarios y v\u00edctimas\u2026. 190\n- Un desaf\u00edo para el futuro\u2026. 191\nVIII. Los sentimientos del sin sentido\u2026. 192\n- La culpa en la b\u00fasqueda de sentido\u2026. 192\n- Mirando hacia atr\u00e1s\u2026. 194\n- Culpabilizando a las v\u00edctimas\u2026. 197\n- Falta de respuesta del Estado como fuente de culpabilidad\u2026.200\nIX. Impactos en la salud de las mujeres\u2026. 202\n- La vida enferma\u2026. 202\n- Alto estr\u00e9s permanente y problemas de salud\u2026. 206\n- Dejar de comer\u2026. 210\n- Los dolores que no se pueden expresar\u2026. 211\n- Las secuelas de la violencia indiscriminada y masiva\u2026. 213\n- Hospitalizaciones\u2026. 216\n- Nivel de atenci\u00f3n y salud integral\u2026. 219\n\nCap\u00edtulo 3. Consecuencias e impactos espec\u00edficos en las mujeres\u2026.225\nI. El impacto traum\u00e1tico en la vida de las mujeres\u2026. 230\n- Se le parte la vida en dos\u2026. 231\n- Toda una en s\u00ed\u2026. 232\n- No tengo ya vida\u2026.  234\n- No ser la misma\u2026. 236\n- Vivir sin el calor\u2026. 237\n- Pasar de rey a sapo: estatus y posici\u00f3n social\u2026. 238\n-Estar como alejada de todo: aislamiento social\u2026  241\n- Llevamos las riendas del sufrimiento\u2026.243\nII. Impactos en el cuerpo y la sexualidad\u2026. 246\n- Cuando duele el alma tambi\u00e9n duele todo\u2026. 246\n- Siempre le hace falta a una esa parte de una\u2026. 249\n- El impacto de la violencia sexual en el cuerpo y la identidad\u2026 250\n- Embarazos forzados y dilemas \u00e9ticos\u2026. 253\nIII. Consecuencias en las relaciones entre mujeres y hombres\u2026. 256\n- Cada persona es irremplazable\u2026.  256\n- Cada quien coger su camino: separaciones y relaciones conflictivas\u2026. 259\n- Marcada para toda la vida: la extensi\u00f3n a las relaciones con los hombres\u2026. 261\n- A veces una se obliga a hacer cosas que una no quiere\u2026. 265\n- Presi\u00f3n sexual y prostituci\u00f3n\u2026.. 267\n- Aislamiento social y estereotipos sexistas\u2026. 270\n- Conclusiones\u2026. 273\nIV. Consecuencias en la sexualidad\u2026. 274\n- No era lo mismo\u2026. 275\n- No he podido tener una vida normal\u2026. 279\n- Dificultades en las relaciones de pareja\u2026. 281\n- Volver a empezar\u2026.  283\n- Esclavitud sexual y violencia contra las mujeres\u2026. 288\n- Un repudio a los hombres\u2026. 289\nV. Consecuencias en la maternidad\u2026. 292\n- Dejarnos el recuerdo del hijo\u2026.  293\n- Ten\u00eda mi embarazo\u2026. 298\n- Fue mucha lucha: el peso de la responsabilidad en las mujeres\u2026. 302\n- El dolor de una madre\u2026. 305\n- Conclusiones\u2026. 306\nVI. Impactos intencionales contra los hijos\u2026. 306\n- Se desquitan con lo que una m\u00e1s quiere\u2026.  308\n- Siempre ha sido ese temor\u2026. 310\n- Enfrentar el reclutamiento\u2026.  312\n- Ellos me pidieron una plata: chantajes con los hijos e hijas\u2026. 314\n- Acusaci\u00f3n de colaborar\u2026. 315\n- Desplazamiento forzado: antes que maten a mis hijos\u2026. 317\n- Atacar a los hijos para golpear a las mujeres\u2026.319\n- Persecuci\u00f3n de la resistencia\u2026. 323\n- La p\u00e9rdida traum\u00e1tica de hijos e hijas\u2026. 326\nVII. Impactos familiares\u2026. 329\n- Relaciones, proyectos, roles y subsistencia\u2026. 329\n- Las amenazas y el hostigamiento familiar\u2026. 331\n- Mal vivir: los impactos hacia dentro de las familias\u2026. 336\n- Dificultades econ\u00f3micas y sobrecarga de roles\u2026. 340\n\nCap\u00edtulo 4. La violencia sexual contra las mujeres .... 347\nUn hecho devastador\u2026. 349\nLos datos de la violencia y tortura sexual\u2026. 350\nAbordar la violencia sexual\u2026. 353\nReconocimiento y respuestas a la violencia sexual\u2026.354\nLos significados de la violencia sexual\u2026. 357\nAtravesar el silencio\u2026. 360\nMilitarizaci\u00f3n de la vida cotidiana, antesala de la violencia sexual\u2026. 363\nPor las buenas o por las malas\u2026. 366\nLa violaci\u00f3n sexual\u2026. 368\nInsinuaciones sexuales a mujeres menores: entre la seducci\u00f3n y la amenaza\u2026. 372\nTortura durante el embarazo y aborto forzado\u2026. 377\nEsclavitud sexual y prostituci\u00f3n\u2026. 380\nResistencia frente a la violaci\u00f3n\u2026. 383\nNo s\u00e9 de qu\u00e9 grupo era\u2026. 386\nEl imaginario de poder de los perpetradores\u2026. 388\nCompletar el rompecabezas de la violencia sexual\u2026. 393\n\nCap\u00edtulo 5. Afrontamiento y resistencia de las mujeres. De la protecci\u00f3n a la reconstrucci\u00f3n de sus vidas y la transformaci\u00f3n de su rol.... 403\nIntroducci\u00f3n. Afrontando el horror\u2026. 405\nC\u00f3mo han enfrentado la violencia las mujeres\u2026. 406\nLos patrones de afrontamiento\u2026. 407\nRelaci\u00f3n entre las formas de afrontamiento y las consecuencias sufridas\u2026. 408\nI. Vivir como propio el dolor de las dem\u00e1s\u2026. 410\nLas motivaciones de la solidaridad\u2026. 411\nLuchar por las v\u00edctimas, reconstruir, mantener viva la memoria 414\nExperiencias solidarias vividas por las mujeres 417\nII. Organiz\u00e1ndose como mujeres 419\nDel apoyo mutuo a la organizaci\u00f3n 419\nLas organizaciones como apoyo 423\nVenir a la organizaci\u00f3n es como la libertad 425\nDe la protecci\u00f3n a la resistencia 427\nIii. Transformaciones en su rol e identidad: familia y nuevos roles 429\nNo pod\u00eda quedarme ah\u00ed en el dolor 429\nTratar de vivir el presente 433\nNadie m\u00e1s lo va a hacer por m\u00ed 436\nResponder por esos ni\u00f1os 437\nEl apoyo familiar 441\nVea, esta es mi casa 442\nIV. Ocupar nuevos espacios, transformarse como mujer 444\nConseguir trabajo para empezar de nuevo 445\nLa posibilidad de estudiar 450\nEl liderazgo de las mujeres 453\nUna mujer totalmente diferente 457\n\u00bfCu\u00e1l era tu sue\u00f1o? 465\nLa oportunidad de vivir otro futuro 468\nV. Tengo que cuidarme. Precauci\u00f3n, autocuidado y seguridad 472\nEstrategias de precauci\u00f3n, cuidado, vigilancia y seguridad 473\nCuidarse de la calle y de la noche 475\nDesconfiar\u2026 de todo y de todos 476\nAutocuidarse, denunciar, pedir la protecci\u00f3n del Estado 477\nHuir, huir, huir 479\nLa denuncia p\u00fablica y la visibilizaci\u00f3n como estrategia de protecci\u00f3n 481\nBajar el perfil\u2026 por un tiempo 482\nEsconderse, encerrarse, hacerse invisibles 483\nAlgunos hallazgos 486\nVI. La religi\u00f3n en la b\u00fasqueda de sentido 489\nLa experiencia de \u201cno poder\u201d 489\n\u00bfQu\u00e9 ser\u00e1 de la vida m\u00eda? La plegaria como recurso 490\nEl gobierno no nos ha cuidado. La experiencia de la desprotecci\u00f3n 491\nOraci\u00f3n para la resistencia 492\nRitos y pr\u00e1cticas tradicionales 493\nLas mediaciones: instituciones y personas de referencia 494\nLas actitudes: entre la resignaci\u00f3n y la liberaci\u00f3n 498\nAbandono y ocultamiento 499\nReflexiones finales sobre los afrontamientos religiosos 500\nVII. La fuerza de las mujeres 502\nLa fuerza de los afectos enfrentando el miedo 503\nArrebat\u00e1rselos a la guerra 505\nEvitar la violencia sexual 507\nBuscarlos sin cesar 508\nEncontrar la verdad 509\nLos efectos de la desobediencia y la confrontaci\u00f3n 512\nConclusiones 513\nVIII. Denunciar para vivir 513\nDenunciar para proteger la Vida 514\nAcompa\u00f1amientos y soledades en la denuncia 516\nPresiones para no denunciar y amenazas posteriores 519\nLa lucha de las sobrevivientes contra la impunidad 521\nConclusiones 523\nIX. B\u00fasqueda de apoyo psicosocial 523\nDe dejarse ayudar a buscar apoyo 524\n\u00bfQu\u00e9 buscan las mujeres en esa atenci\u00f3n? 526\nLlegando al l\u00edmite 529\nLa raz\u00f3n de los hijos e hijas 531\nApoyo psicosocial en el contexto de la denuncia 533\nCuando el apoyo no sirve 534\nConstruyendo la confianza 536\nApoyo psicosocial y participaci\u00f3n en grupos de mujeres 537\n\u00bfQui\u00e9n proporciona la atenci\u00f3n psicosocial? 541\nX. Conciencia pol\u00edtica y construcci\u00f3n de identidad de las mujeres 544\nDesinvertir de la guerra 544\nNuestras pol\u00edticas como mujeres 546\nLa apuesta por la paz 550\n",
                                            "title": "La verdad de las mujeres: V\u00edctimas del conflicto armado en Colombia. Tomo I",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-508",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-508",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-508",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-508",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501831399998,
                                                            5.950973818000023
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-508",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-86",
                                                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.85115202099996,
                                                            0.4517473280000672
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-508",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-66",
                                                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.08783249999993,
                                                            5.267686775000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-508",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-68",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.48431737799996,
                                                            6.693945282000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-508",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190899998,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-508",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "5OL80ENB",
                                        "slug": "la-verdad-de-las-mujeres-victimas-del-conflicto-armado-en-colombia-tomo-i-4"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La verdad de las mujeres-victimas del conflicto armado TOMO 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/c570010e2334a9e94a68d7871b070254.pdf",
                                            "ident": "6-OI-508-170",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5eb4f5aeda6da3b502de04f8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "6-OI-508",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "6-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial, sumaria o arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura f\u00edsica",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura psicol\u00f3gica",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "Ruta Pac\u00edfica de las Mujeres"
                                            ],
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1960-01-01",
                                                "end": "2012-12-30"
                                            },
                                            "description": "Las mujeres v\u00edctimas del conflicto armado, de diversas etnias, territorios y edades se han visto afectadas por esta guerra a lo largo y ancho del pa\u00eds. Ellas han experimentado inenarrables sufrimientos, m\u00faltiples y recurrentes abusos a su integridad f\u00edsica, sexual y psicol\u00f3gica. La intersecci\u00f3n entre el g\u00e9nero, la etnia, la edad y la localizaci\u00f3n en el territorio de conflicto opera profundizando las discriminaciones contra las mujeres.\n\nEsta segunda parte del informe La Verdad de las Mujeres se centra primero en los hechos vividos narrados por ellas individualmente, cuando llegaron para decirnos: esto pas\u00f3, esto me pas\u00f3, cr\u00e9ame. La segunda parte aborda el an\u00e1lisis de los casos 9 colectivos con diferentes tipolog\u00edas de la violencia vivida de forma colectiva por las mujeres en otras 9 regiones del pa\u00eds donde la Ruta Pac\u00edfica de las Mujeres tiene presencia. Posteriormente se abordan las percepciones y demandas de las mujeres sobre la reparaci\u00f3n, la prevenci\u00f3n de la violencia y la construcci\u00f3n de la paz. Por \u00faltimo se incluyen las conclusiones del informe y las recomendaciones que surgen de este trabajo.\n\n\u00cdndice\nIntroducci\u00f3n  15\nCap\u00edtulo 1. Los hechos de violencia  19\nI. La violencia contada por las mujeres 25\n- Introducci\u00f3n 25\n- Violaciones de derechos humanos contra las mujeres 26\nComo v\u00edctimas directas 26\nDesplazamiento 26\nTortura: f\u00edsica, psicol\u00f3gica y sexual 27\nEjecuciones extrajudiciales y desapariciones forzadas 28\nP\u00e9rdidas materiales 28\nAtentados a la libertad personal 29\nAsociaciones entre las distintas violaciones de derechos humanos sufridas por las mujeres 29\n- Las diferentes formas de la tortura 31\nLa tortura f\u00edsica 31\nLa tortura psicol\u00f3gica 31\n- Asociaciones entre violaciones de derechos humanos con edad, etnia, regi\u00f3n y responsable 32\n- Violencia sobre el entorno familiar de las mujeres 33\nII. Asesinatos, ejecuciones extrajudiciales, masacres y desapariciones forzada 37\n- Los motivos de los asesinatos y ejecuciones 37\nLa participaci\u00f3n en movimientos pol\u00edticos o sociales 38\nLa resistencia a las \u201cvacunas\u201d 40\nLa negativa al reclutamiento forzado 41\nEl se\u00f1alamiento de colaboraci\u00f3n con los grupos armados 42\nLa denuncia de los hechos 45\nCiviles presentados como guerrilleros muertos en combate:\n\u201cfalsos positivos\u201d 46\nEl fuego cruzado 49\nLa \u2018limpieza social\u2019 49\nLos confundieron con otros 51\nLos asesinatos y ejecuciones extrajudiciales como causa del desplazamiento 51\n- Modus operandi de ciertos asesinatos y ejecuciones extrajudiciales 52\nAsesinatos como terror ejemplificante 52\nLos escenarios de la muerte 59\nLos medios utilizados en los asesinatos y ejecuciones extrajudiciales 63\nLos mecanismos de la crueldad 66\nEl destino de muchos cuerpos 68\n- Asesinatos y ejecuciones extrajudiciales de mujeres 72\n- Asesinatos y ejecuciones: ni\u00f1as y ni\u00f1os como v\u00edctimas y testigos 74\n- Desaparici\u00f3n Forzada 76\nIII. Las amenazas 82\n- Los motivos de las amenazas 83\nPor pertenecer a organizaciones de mujeres o de defensa de derechos humanos 83\nPor participar en movimientos sociales o militar en partidos pol\u00edticos 85\nPor estar vinculado o ser colaborador o simpatizante de alguna las partes \nen el conflicto armado 88\nPor contar con otra identidad sexual 90\nAmenazas por ser testigo o denunciar 91\nLa extensi\u00f3n de las amenazas 91\nIV. La tortura y otros tratos crueles, inhumanos y degradantes 97\n- Algunas finalidades de la tortura 97\n- El tormento previo al asesinato 100\n- Las t\u00e9cnicas del terror 101\nV. Desplazamiento forzado 106\n- La muerte como primera causa del desplazamiento forzado 107\n- Las amenazas otra causa recurrente del desplazamiento 110\n- Las extorsiones y el reclutamiento generadores de desplazamiento forzado 113\n- Atentados como causa de desplazamiento forzado 114\n- La guerra en s\u00ed, como causa del desplazamiento 117\n- El abandono de las propiedades 120\n- Desplazamiento y pol\u00edticas de reconstrucci\u00f3n 121\nVI. Otras violaciones de derechos humanos e infracciones al derecho internacional \nhumanitario 122\n- Heridas por minas y atentados 123\n- Civiles en medio del fuego cruzado 126\n- Obligaciones impuestas a los civiles 128\n- Hostigamientos contra la participaci\u00f3n y liderazgo 130\n- Reclutamiento de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes 133\n- \u201cVacunas\u201d y extorsiones econ\u00f3micas 139\n- Confinamiento en el territorio 141\n- Retenes: el control de la movilizaci\u00f3n 143\n- Privaciones de la libertad personal por parte de agentes del Estado 145\n- Privaciones de la libertad personal por parte 147\nde los grupos armados no estatales\n- Ocupaci\u00f3n y destrucci\u00f3n de bienes de la poblaci\u00f3n civil 152\n- Pillajes y robo a la poblaci\u00f3n 154\nVII. Los responsables de las violencias del conflicto armado 156\n- Los datos sobre responsabilidad 157\n- Las alianzas entre las fuerzas y grupos armados 158\n- La identidad de las fuerzas y grupos armados 159\n- Estructuras paramilitares identificadas por las mujeres declarantes 162\n- Alias, apodos y nombres de paramilitares identificadas 163\n por las mujeres declarantes\n- Unidades de la guerrilla mencionadas por las mujeres declarantes 166\n- Nombres de alias o apodos de guerrilleros identificados 167\npor las mujeres declarantes\n- Unidades militares se\u00f1aladas por algunas mujeres 168\ncomo responsables de los hechos\n- Asumir la responsabilidad como ruptura con el pasado a\u00fan presente 168\nCap\u00edtulo 2. La dimensi\u00f3n colectiva de la violencia contra las mujeres ...................................................... 171\nIntroducci\u00f3n 175\n\uf0a1 La perspectiva de las mujeres en el impacto en el tejido social 179\nSentidos y contrasentidos de las estrategias de guerra 180\nUna guerra contra la poblaci\u00f3n 183\nEl amedrentamiento colectivo 185\nConstricci\u00f3n comunitaria: reorganizaci\u00f3n del tejido social 186\nDestrucci\u00f3n comunitaria 190\nDesplazamientos, despojos y desarraigos 192\nLos impactos invisibles 194\nCasos colectivos y experiencia de las mujeres 197\nAntioquia Mujeres v\u00edctimas de la Operaci\u00f3n Ori\u00f3n en Medell\u00edn 197\nLa vida en los barrios 197\nLa invasi\u00f3n de calles y vidas 199\nEl impacto del operativo en las mujeres 206\nEnfrentando las consecuencias de la violencia 211\nReparaci\u00f3n como reconocimiento hacia las mujeres 214\nBogot\u00e1 Mujeres madres y hermanas de Soacha. De \u201cfalsos positivos\u201d 216\na ejecuciones extrajudiciales\nEl hallazgo del horror 216\nLas mujeres cuentan los hechos 218\nEl proceso de b\u00fasqueda 223\nAmenazas y desprotecci\u00f3n 225\nEl duelo traum\u00e1tico en el sin sentido 227\nHacer del dolor un lazo colectivo 232\nVerdad y justicia como reparaci\u00f3n 234\nBol\u00edvar Mujeres resistentes del corregimiento de San Jos\u00e9 del Play\u00f3n 237\nVivir en medio del conflicto 237\nLos impactos nunca vistos 241\nAfrontamiento y organizaci\u00f3n colectiva 248\nReconstruir las condiciones a trav\u00e9s de la reparaci\u00f3n 252\nCauca Mujeres v\u00edctimas de la masacre del Naya 256\nLa vida en el Naya antes 256\nIncursi\u00f3n paramilitar, masacre y atrocidades 258\nImpactos en las mujeres ind\u00edgenas 264\nOrganizaci\u00f3n, crecimiento, identidad 269\nReparaci\u00f3n colectiva y superaci\u00f3n de la marginaci\u00f3n 271\nChoc\u00f3 Mujeres desplazadas del Baud\u00f3 274\nDe la tranquilidad a la presencia armada y el desplazamiento 274\nMemorias en disputa: el caso de Palacios 278\nMil impactos hacia la vida de las mujeres 280\nContinuum de violencias 287\nLa construcci\u00f3n y apoyo de organizaciones 287\nReparaci\u00f3n para superar el hist\u00f3rico olvido 290\nPutumayo Mujeres resistentes del corregimiento de Puerto Col\u00f3n (San Miguel) 292\nViolencia sexual contra las mujeres 292\nImpactos traum\u00e1ticos repetidos 296\nP\u00e9rdidas y destrucci\u00f3n comunitaria 299\nApoyo mutuo y espacios de palabra 301\nLa paz como parte de la reparaci\u00f3n y del futuro 305\nRisaralda Mujeres v\u00edctimas de la Operaci\u00f3n Libertad en Quinch\u00eda 307\nContexto y antecedentes de los hechos 307\nLa detenci\u00f3n masiva 308\nViolencias espec\u00edficas contra las mujeres 313\nImpactos en las vidas de las mujeres 316\nImpactos en la sexualidad y relaciones afectivas 319\nLa continuaci\u00f3n del estigma 321\nCambios familiares y apoyo comunitario 322\nLimpiar el nombre y asumir la responsabilidad 325\nSantander Mujeres afrodescendientes en situaci\u00f3n de desplazamiento en Bucaramanga 329\nLa violencia que lleva al desplazamiento 329\nMuchos or\u00edgenes de una misma historia 330\nImpactos de la violencia, desplazamiento y discriminaci\u00f3n 334\nFortalezas, identidad y organizaci\u00f3n de las mujeres 341\nRestituci\u00f3n y oportunidades 345\nValle del Cauca Mujeres familiares de los diputados de la Asamblea 348\nDepartamental del Valle del Cauca, secuestrados y asesinados\nUn d\u00eda cuando esta pesadilla empieza 348\nDe la espera interminable al golpe final 350\nAfrontando el dolor y la incomprensi\u00f3n 357\nVerdad y reconocimiento 362\nCap\u00edtulo 3. Las demandas de las mujeres. De la irreparabilidad a la reconstrucci\u00f3n . 365\nMedidas de reparaci\u00f3n y percepciones de las mujeres v\u00edctimas 374\nRelaci\u00f3n de las medidas de reparaci\u00f3n con hechos de violencia, impactos y afrontamiento 376\nLo irreparable en la experiencia de las mujeres 379\nLa reparaci\u00f3n como un camino hacia la igualdad en la diferencia 387\nLa prevenci\u00f3n de la violencia contra las mujeres como reparaci\u00f3n 389\nLa verdad como una medida de reparaci\u00f3n 394\nLa b\u00fasqueda de las personas desaparecidas 397\nPeticiones de perd\u00f3n y el reconocimiento de los hechos por parte de los perpetradores 400\nUna justicia que merezca ese nombre 404\nLa expresi\u00f3n simb\u00f3lica como reconocimiento y memoria colectiva 409\nLa atenci\u00f3n psicosocial: del alivio al fortalecimiento 412\nEl dinero es compensaci\u00f3n, no pago 416\nEl acceso y la restituci\u00f3n de tierras 421\nRetorno y territorio 424\nDerechos sociales como reconocimiento y transformaci\u00f3n 428\nDel impacto en la salud a la salud como derecho 431\nLa educaci\u00f3n para otro futuro 433\nTrabajo para las mujeres 435\nLa casa como espacio de reparaci\u00f3n 438\n\u00bfQu\u00e9 significa la reparaci\u00f3n en la violencia sexual? 440\nEl Estado como garante de las medidas de reparaci\u00f3n 444\nUna vida libre de violencia 448\nEl derecho a vivir sin miedo 449\nEl desarme de las partes en el conflicto armado 452\nLa paz: proceso e inicio una nueva vida 454\nCap\u00edtulo 4. Conclusiones. La perspectiva de las mujeres que participaron en el proceso de la Comisi\u00f3n de la Verdad 457\nLa verdad de las mujeres 461\nUna mirada feminista 463\nPor una construcci\u00f3n de paz 464\nLas mujeres como v\u00edctimas y sobrevivientes 465\nLos impactos del conflicto armado en las mujeres 466\nEl continuum de las violencias 469\nLa violencia sexual en el conflicto armado 470\nLa fuerza de las mujeres enfrentando la violencia 471\nLos procesos organizativos de las mujeres como forma de afrontamiento 473\nEl compromiso de reparar lo irreparable 474\nLa responsabilidad del Estado 477\nLa metodolog\u00eda y las voces de las mujeres 478\nRecomendaciones 481\nAnexos 493\nAnexo 1. Violaciones de los derechos humanos de las mujeres en Colombia. 495\nAn\u00e1lisis estad\u00edstico\nAnexo 2. Citas para el an\u00e1lisis cualitativo 529\nAnexo 3. Listado de casos 533\n",
                                            "title": "La verdad de las mujeres: V\u00edctimas del conflicto armado en Colombia. Tomo II",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-507",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-507",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-507",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-507",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501831399998,
                                                            5.950973818000023
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-507",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-86",
                                                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.85115202099996,
                                                            0.4517473280000672
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-507",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-66",
                                                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.08783249999993,
                                                            5.267686775000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-507",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-68",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.48431737799996,
                                                            6.693945282000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-507",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190899998,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-507",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "NAW0JXJN",
                                        "slug": "la-verdad-de-las-mujeres-victimas-del-conflicto-armado-en-colombia-tomo-ii-4"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La verdad de las mujeres-victimas del conflicto armado TOMO 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/a5f950bbc2aca78961e357ff9dcaddb5.pdf",
                                            "ident": "6-OI-507-171",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5eb4f5aeda6da3b502de04f5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "6-OI-507",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4gbfg\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad realiz\u00f3 diagn\u00f3sticos participativos con mujeres de todo el pa\u00eds en diferentess regiones, en estos encuentros participaron las comisionadas Alejandra Miller, Patricia Tob\u00f3n y \u00c1ngela Salazar.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura psicol\u00f3gica",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica de productos resultantes del encuentro de diagn\u00f3stico participativo realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV; estos encuentros, realizados por la CEV en varios lugares del pa\u00eds buscaban escuchar la voz de las v\u00edctimas, de las organizaciones, de la sociedad, de las instituciones y del sector acad\u00e9mico.\nLas preguntas centrales de estos diagn\u00f3sticos es conocer \u00bfQu\u00e9 se considera importante para que la CEV investigue? \u00bfCu\u00e1les son los hechos sobre los que se debe poner luz? Es decir, las preguntas que la sociedad tiene para comprender lo que ocurri\u00f3 en el conflicto armado.",
                                            "title": "Diagn\u00f3sticos participativos mujeres negras"
                                        },
                                        "simpleident": "0ILGH2F4",
                                        "slug": "diagnosticos-participativos-mujeres-negras"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_20181205_140617270_HDR"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ab1e3b499e51629f10b3b4e6f7db25b7f.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62a9a747553b7e3e75f206aa-62a9a747553b7e3e75f206ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a9a747553b7e3e75f206ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_20181205_140644087_HDR"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0a30753664b4168e43f64201f5cde4cc.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62a9a747553b7e3e75f206aa-62a9a747553b7e3e75f206ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a9a747553b7e3e75f206ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_20181205_140623463_HDR"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/829b5907303d3a2fa61104920911bd75d.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62a9a747553b7e3e75f206aa-62a9a747553b7e3e75f206ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a9a747553b7e3e75f206ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_20181205_140635050_HDR"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4ae9a8d8c5eb632f14b95b55e3b98944.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62a9a747553b7e3e75f206aa-62a9a747553b7e3e75f206ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a9a747553b7e3e75f206ad"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62a9a747553b7e3e75f206aa",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3gv17\",\"text\":\"Metodolog\u00edas creaci\u00f3n Grupo de Trabajo de G\u00e9nero: Conoce el documento con los lineamientos metodol\u00f3gicos utilizados para la creaci\u00f3n del Grupo de Trabajo de G\u00e9nero de la Comisi\u00f3n de la Verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento realizado por el Equipo de Enfoque de g\u00e9nero de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la pol\u00edtica interna del Grupo de trabajo de g\u00e9nero para la transversalizaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en la comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n - CEV, con el cual se pretende sentar algunas de las bases para el funcionamiento del Grupo de Trabajo de G\u00e9nero como elemento articulador de la Comisi\u00f3n de la Verdad, de modo que se garantice una efectiva participaci\u00f3n de las mujeres, las ni\u00f1as y las personas LGBTI en la ejecuci\u00f3n de su mandato y, a la vez, que todos sus documentos y acciones analicen desde esta postura cr\u00edtica los hechos victimizantes, los patrones de violencia, incluidas las sexuales y por prejuicio, as\u00ed como los afrontamientos, resistencias y propuestas de transformaciones para la paz de esta poblaci\u00f3n.\r\n\r\nTabla de contenido\r\n\r\nIntroducci\u00f3n 5\r\n1. \u00bfQu\u00e9 significa transversalizar el enfoque de g\u00e9nero en la comisi\u00f3n de la verdad? 2\r\n1.1. Objetivos de la transversalizaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en la comisi\u00f3n de la verdad 5\r\n1.2. Estrategias para la transversalizaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en la comisi\u00f3n de la verdad 6\r\n2. Categor\u00edas orientadoras para el enfoque transversal de g\u00e9nero 9\r\n3. Conceptos anal\u00edticos y orientadores para la transversalizaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero 12\r\n4. Tipolog\u00edas de las violencias sexuales abordadas por la comisi\u00f3n de la verdad 17\r\n5. Espacios de coordinaci\u00f3n e interlocuci\u00f3n 21\r\n5.1. Mesa de asistencia t\u00e9cnica del grupo de trabajo de g\u00e9nero 21\r\n6. Gu\u00eda lenguaje inclusivo 24\r\nReferencias 29\r\nAnexos 31\r\nAnexo 1. Declaraci\u00f3n de trabajadoras y trabajadores de la comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n 31",
                                            "title": "Pol\u00edtica interna del Grupo de trabajo de g\u00e9nero para la transversalizaci\u00f3n e implementaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en la comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-61a5a7131e2d8348192ae78b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "3UBFWPYT",
                                        "slug": "politica-interna-del-grupo-de-trabajo-de-genero-para-la-transversalizacion-e-implementacion-del-enfoque-de-genero-en-la-comision-para-el-esclarecimiento-de-la-verdad-la-convivencia-y-la-no-repeticion-cev"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Pol\u00edtica grupo g\u00e9nero_26-12-20"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/de263910611c10102d09232227ed789105f.pdf",
                                            "ident": "28-OI-61a5a7131e2d8348192ae78b-61a5a7131e2d8348192ae78c",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "61a5a7131e2d8348192ae78c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-61a5a7131e2d8348192ae78b",
                                    "type": "Documento t\u00e9cnico"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fn8ke\",\"text\":\"Acuerdo de cooperaci\u00f3n con ONU Mujeres para el enfoque de g\u00e9nero La cooperaci\u00f3n de ONU Mujeres con la Comisi\u00f3n de la Verdad naci\u00f3 para garantizar los derechos de las mujeres y la transversalizaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en el proceso de construcci\u00f3n de la verdad del conflicto armado. En esta galer\u00eda se muestra la firma de este convenio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2018-01-01",
                                                "end": "2018-12-30"
                                            },
                                            "description": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica que hace parte de los insumos disponibles para la Estrategia de Comunicaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, quienes en su nota de prensa hacen referencia al Acuerdo de cooperaci\u00f3n entre la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV y la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas - ONU Mujeres para el enfoque de g\u00e9nero, que se realiz\u00f3 en la ciudad de Bogot\u00e1 el 22 de octubre de 2018 con el prop\u00f3sito de apoyar la inclusi\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en el proceso de construcci\u00f3n de la verdad del conflicto armado. En el acto protocolario participaron el presidente de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, Francisco de Roux, el Representante Legal de la Comisi\u00f3n, Maurcio Katz, la Comisionada Alejandra Miller y la Representante de Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas - ONU Mujeres en Colombia, Ana G\u00fcezmes. \r\n\r\nAlgunas de las acciones concretas a trabajar en el marco del acuerdo de cooperaci\u00f3n son: \r\n\u2022 La consolidaci\u00f3n de equipos de g\u00e9nero en las oficinas regionales. \r\n\u2022 La consolidaci\u00f3n de una mesa t\u00e9cnica de trabajo con las plataformas de mujeres. \r\n\u2022 La construcci\u00f3n y puesta en marcha de una campa\u00f1a pedag\u00f3gica. \r\n\u2022 Metodolog\u00eda para la sistematizaci\u00f3n, an\u00e1lisis de casos y producci\u00f3n de informes en temas espec\u00edficos como en el delito de violencia sexual.",
                                            "title": "Acuerdo de cooperaci\u00f3n con ONU Mujeres para el enfoque de g\u00e9nero ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "OAPH8C38",
                                        "slug": "acuerdo-de-cooperacion-con-onu-mujeres-para-el-enfoque-de-genero-3"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5590"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d2a59107791c9c1d103b6e5d98caa31b84.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f0e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f0e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5569"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2d42c691ce6cab3961dc7faa271d255c.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f0a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f0a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5586"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/78053fc675b7103ceee1f745e093395c5.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f0d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f0d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5579"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/65d1238bbc6691689fe843ecfdd793710.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f0c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f0c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5601"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f53a2210123570c6dc104f703b448f7e1a.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f0f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f0f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5573"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/052b3b7299810f9efd232f7bcbf82741c.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f0b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f0b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5613"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/aff8b103e70d352a39af410107c9fba21fe.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f11",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f11"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5640"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2ebb4879f752bed770910bc721057d1763.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f13",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f13"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5660"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/37317fe613a2b83c35835bf99d12511a.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f14",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f14"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5602"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/271c0bd9d78424f1071c2eb7abf549b17.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f10",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f10"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5618"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/391030e73c8ddf932dc6daaaa32eb6e2f.jpg",
                                            "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09-61133f2d7aafbd77f0770f12",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61133f2d7aafbd77f0770f12"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-61133f2d7aafbd77f0770f09",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - Persecuci\u00f3n por discriminaci\u00f3n",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura f\u00edsica",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2018-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "El presente documente de Balance  tiene como objetivo central visibilizar los principales resultados, estrategias y desaf\u00edos del grupo de trabajo de g\u00e9nero de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en cuanto a la transversalizaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en el primer a\u00f1o de funcionamiento de la entidad, desde el 29 de noviembre de 2018, fecha en la que la entidad inici\u00f3 su mandato, hasta el 31 de diciembre de 2019. El objetivo de este balance es convertirse en una herramienta que les permita a las organizaciones de mujeres, de v\u00edctimas, del movimiento social de mujeres y personas LGBTI, a las instituciones del Estado y sociedad civil, conocer las acciones afirmativas que desde el Grupo de Trabajo de G\u00e9nero se han promovido e implementado al interior de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV para garantizar que las voces de ni\u00f1as, mujeres, lesbianas, gais, bisexuales, transg\u00e9nero e intersexuales, sean escuchadas, reconocidas y priorizadas en el esclarecimiento de la verdad, la promoci\u00f3n de la convivencia y sus contribuciones para la no repetici\u00f3n.\r\r\n\r\r\nTabla de Contenido\r\r\n\r\r\nPresentaci\u00f3n 6\r\r\n\r\r\n1. Enfoque de g\u00e9nero en la Comisi\u00f3n de la Verdad 7\r\r\n1.1. Estructura actual de la Comisi\u00f3n 8\r\r\n1.2. Despliegue territorial 10\r\r\n1.3. Conformaci\u00f3n del equipo de la Comisi\u00f3n 11\r\r\n1.4. Transversalizaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en la Comisi\u00f3n 12\r\r\n1.5. Grupo de Trabajo de G\u00e9nero 14\r\r\n1.5.1. \u00bfC\u00f3mo comprende la Comisi\u00f3n el enfoque de g\u00e9nero? 14\r\r\n1.5.2. Enfoque de g\u00e9nero \u00e9tnico-racial 15\r\r\n\r\r\n2. Enfoque de g\u00e9nero en la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social 16\r\r\n2.1. Estrategias 18\r\r\n2.1.1. Estrategia de Participaci\u00f3n y Sectores 18\r\r\n2.1.1.1. Encuentros de la presidencia de la Comisi\u00f3n de la Verdad con diferentes sectores 18\r\r\n2.1.1.2. Mesa de Asistencia T\u00e9cnica del Grupo de Trabajo de G\u00e9nero 20\r\r\n2.1.2 Estrategia de Arte y Cultura 27\r\r\n2.1.3 Estrategia de Pedagog\u00eda 29\r\r\n2.1.3.1 Pedagog\u00eda interna 29\r\r\n2.1.3.2 Acompa\u00f1amiento a la implementaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en las territoriales 31\r\r\n2.1.3.3 Pedagog\u00eda para alianzas, posicionamiento nacional e internacional 37\r\r\n2.1.4 Estrategia de Comunicaciones 39\r\r\n2.2 Objetivos 54\r\r\n2.2.1 Objetivo de Reconocimiento 54\r\r\n2.2.1.1 Primer Encuentro por la Verdad \u2013 Mi Cuerpo Dice la Verdad 54\r\r\n2.2.1.2 Segundo Encuentro por la Verdad \u2013 Reconocemos su B\u00fasqueda 60\r\r\n2.2.1.3 Tercer Encuentro por la Verdad \u2013 Nunca M\u00e1s Ni\u00f1os y Ni\u00f1as en la Guerra 62\r\r\n2.2.1.4 Cuarto Encuentro por la Verdad \u2013 El Campo Cuenta la Verdad 64\r\r\n2.2.2 Objetivo de Convivencia y Objetivo de No Repetici\u00f3n 68\r\r\n2.3 Enfoques 70\r\r\n2.3.1 Enfoque Psicosocial 70\r\r\n2.3.2 Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad 71\r\r\n\r\r\n3. Enfoque de g\u00e9nero en la Direcci\u00f3n de Conocimiento 72\r\r\n3.1 Avances de la Direcci\u00f3n de Conocimiento 74\r\r\n3.1.1 N\u00facleos tem\u00e1ticos 75\r\r\n3.2 Aportes del Grupo de Trabajo de G\u00e9nero a la Direcci\u00f3n de Conocimiento 76\r\r\n3.3 Avances en la conceptualizaci\u00f3n para la investigaci\u00f3n desde el enfoque de g\u00e9nero 79\r\r\n3.3.1 Violencias basadas en g\u00e9nero 79\r\r\n3.3.2 Violencias contra las mujeres 80\r\r\n3.3.3 Violencias por prejuicio 80\r\r\n3.3.4 Violencias sexuales y reproductivas 81\r\r\n3.3.5 Continuum de violencias basadas en g\u00e9nero 82\r\r\n3.4 Informes entregados al Grupo de Trabajo de G\u00e9nero por organizaciones de mujeres y personas LGBTI a diciembre de 2019 84\r\r\n3.5 Transferencia de herramientas metodol\u00f3gicas a organizaciones de mujeres y LGBTI 86\r\r\n3.5.1 Ruta Pac\u00edfica de las Mujeres 86\r\r\n3.5.2 Caribe Afirmativo 88\r\r\n\r\r\n4. Enfoque de g\u00e9nero en la Direcci\u00f3n de Territorios y la Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos 89\r\r\n4.1 Direcci\u00f3n de Territorios 91\r\r\n4.2 Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos 94\r\r\n\r\r\n5. Transversalizaci\u00f3n del enfoque de g\u00e9nero en el Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n (SIVJRNR) 99\r\r\n\r\r\n6. Aliados estrat\u00e9gicos de cooperaci\u00f3n internacional para el enfoque de g\u00e9nero 104\r\r\n6.1 ONU Mujeres 105\r\r\n6.2 Universidad de Bristol 109\r\r\n6.3 Abogados Sin Fronteras Canad\u00e1 114\r\r\n6.4 Women\u2019s Link World Wide 115\r\r\n6.5 Centro de Derechos Reproductivos 116\r\r\n6.6 Porticus 117\r\r\n6.7 Oxfam 118\r\r\n6.8 Alianza Peace Women Across The Globe 119\r\r\n\r\r\n7. Seguimiento al enfoque de g\u00e9nero en el Acuerdo de Paz 120\r\r\n7.1 Relacionamiento con la Instancia Especial de Mujeres para el Enfoque de G\u00e9nero en la Paz 122\r\r\n7.2 Relacionamiento con el Componente Internacional para la Verificaci\u00f3n del\r\r\n\r\r\nEnfoque de G\u00e9nero en la implementaci\u00f3n del Acuerdo Final para la Paz en Colombia 123\r\r\n\r\r\n8. Reconocimientos a la Comisi\u00f3n en 2019 en relaci\u00f3n con la garant\u00eda del enfoque de g\u00e9nero 125\r\r\n\r\r\n9. Desaf\u00edos y retos del Grupo de Trabajo de G\u00e9nero 127\r\r\n",
                                            "title": "Balance anual: Grupo de trabajo de g\u00e9nero Comisi\u00f3n de la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-91",
                                                    "name": "COLOMBIA,AMAZONAS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -71.50108107399996,
                                                            -1.536217608999948
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-81",
                                                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.75868999999994,
                                                            7.086930000000052
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-88",
                                                    "name": "COLOMBIA,ARCHIPI\u00c9LAGO DE SAN ANDR\u00c9S, PROVIDENCIA Y SANTA CATALINA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -81.37346999999994,
                                                            13.385140000000035
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-08",
                                                    "name": "COLOMBIA,ATL\u00c1NTICO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.96381509599996,
                                                            10.682666165000057
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-15",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.10336595999996,
                                                            5.773693625000021
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-17",
                                                    "name": "COLOMBIA,CALDAS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.63688999999994,
                                                            6.092580000000055
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-85",
                                                    "name": "COLOMBIA,CASANARE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -71.60126416599996,
                                                            5.404039426000054
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-20",
                                                    "name": "COLOMBIA,CESAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.51372619799997,
                                                            9.547851846000071
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501833699996,
                                                            5.950973989000033
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-23",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.79601036999998,
                                                            8.358956946000035
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-25",
                                                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.09560190099995,
                                                            4.822291223000036
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-94",
                                                    "name": "COLOMBIA,GUAIN\u00cdA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -68.81701066999995,
                                                            2.728843578000067
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-95",
                                                    "name": "COLOMBIA,GUAVIARE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.12750026199996,
                                                            1.9260543910000365
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-41",
                                                    "name": "COLOMBIA,HUILA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.59508255999998,
                                                            2.5564175980000527
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-44",
                                                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.42929045199998,
                                                            11.476500482000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-47",
                                                    "name": "COLOMBIA,MAGDALENA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.25308470499994,
                                                            10.235360066000055
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.85752325199996,
                                                            1.5482626760000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-86",
                                                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.85115202099996,
                                                            0.4517473280000672
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-63",
                                                    "name": "COLOMBIA,QUINDIO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.69010064299994,
                                                            4.455735037000068
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-66",
                                                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.08783249999993,
                                                            5.267686775000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-68",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.48431737799996,
                                                            6.693945282000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-70",
                                                    "name": "COLOMBIA,SUCRE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.72035999999997,
                                                            8.81236000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-73",
                                                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.25429016899994,
                                                            4.039664307000066
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190799999,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-97",
                                                    "name": "COLOMBIA,VAUP\u00c9S",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.55981138499999,
                                                            0.6466890840000588
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-99",
                                                    "name": "COLOMBIA,VICHADA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -69.41965949499996,
                                                            4.710178727000027
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "L4MHF573",
                                        "slug": "balance-anual-grupo-de-trabajo-de-genero-comision-de-la-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Balance_grupo_trabajo_genero_2018-2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4ace2bcea59f77a5dce7b2ddc2aa7fab.pdf",
                                            "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55-616760ec6b95e4427425ad56",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "616760ec6b95e4427425ad56"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-616760ec6b95e4427425ad55",
                                    "type": "Documento de balance y evaluaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2012-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": ".Esta relator\u00eda grafica es producida por el equipo de trabajo de g\u00e9nero de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n - CEV en las que se presenta las principales acciones e hitos en el proceso de posicionamiento del enfoque de g\u00e9nero e interseccional en la construcci\u00f3n de paz y verdad en la sociedad Colombia. \r\nLa relator\u00eda tiene como punto de inicio los antecedentes en la construcci\u00f3n de paz impulsado por las organizaciones de mujeres, especialmente la participaci\u00f3n en las negociaciones de paz en Cuba. Una vez firmados los acuerdos de paz, las organizaciones de mujeres y la comisi\u00f3n de la verdad, en un trabajo articulado, desarrollaron una serie de actividades en torno a: campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n, acompa\u00f1amiento pol\u00edtico, articulaci\u00f3n con organizaciones de la comunidad LGBTIQ, conceptualizaci\u00f3n de violencias sexuales, creaci\u00f3n de metodolog\u00edas para la atenci\u00f3n a v\u00edctimas, entre otras. Finalmente, el presente de la comisi\u00f3n de la verdad esta atravesado por propiciar espacios de di\u00e1logo a partir de la creaci\u00f3n de confianza con las mujeres, generar encuentros de la verdad y espacios de escucha con un enfoque  interseccional y brindar espacios de oferta institucional a grupos poblaciones.\r\n",
                                            "title": "Relator\u00eda grafica:  As\u00ed lo hicimos en clave de g\u00e9nero"
                                        },
                                        "simpleident": "CCNUYPIN",
                                        "slug": "relatoria-grafica:-asi-lo-hicimos-en-clave-de-genero"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Relatoria grafica Asi lo hicmos GrupoG\u00e9nero"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/35010a851eed10cb705d6468c310eb87272.jpeg",
                                            "ident": "28-OI-62b60c08a4736d17365245c9-62b60c08a4736d17365245ca",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b60c08a4736d17365245ca"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Relatoria grafica Asi lo hicimos GrupoG\u00e9nero"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/34f1ce5bc51032a5a649c710d2210b01f1a.pdf",
                                            "ident": "28-OI-62b60c08a4736d17365245c9-62b610f6a4736d17365245db",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b610f6a4736d17365245db"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62b60c08a4736d17365245c9",
                                    "type": "Relator\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2slkm\",\"text\":\"Durante el 2019, diferentes organizaciones de mujeres y personas LGBTIQ+ entregaron a la Comisi\u00f3n de la Verdad informes sobre violaciones a los DDHH en el marco del conflicto armado en sus regiones, incluyendo tambi\u00e9n recomendaciones para la no repetici\u00f3n. A continuaci\u00f3n encontrar\u00e1n una selecci\u00f3n de estos informes.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "17-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos Armados Organizados - GAO - Autodefensas Gaitanistas de Colombia - AGC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Filiaci\u00f3n Bloque Central Bol\u00edvar - BCB - Estructura Bloque Libertadores del Sur"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "Benjumea R\u00faa, Adriana Mar\u00eda \r\n"
                                            ],
                                            "description": "Los resultados de la investigaci\u00f3n sobre los da\u00f1os que la violencia sexual perpetrada por actores armados caus\u00f3 en mujeres afrodescendientes se presenta en cinco secciones. En la primera se brinda una mirada breve sobre Tumaco, su geograf\u00eda, la din\u00e1mica del conflicto armado y la situaci\u00f3n de los derechos humanos de las mujeres afro, negras y palenqueras de este territorio olvidado por el Estado, denigrado y explotado por los centros de poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico del pa\u00eds y cooptado por las distintas formas de hacer la guerra de las diversas estructuras guerrilleras, paramilitares y narcotraficantes.\r\nEn la segunda parte se hace una caracterizaci\u00f3n de las mujeres a quienes entrevistamos, teniendo en cuenta datos de su biograf\u00eda (edad, autoreconocimiento \u00e9tnico, personas a cargo, escolaridad y participaci\u00f3n en organizaciones sociales) y algunos detalles del tipo de victimizaciones sufridas en el marco del conflicto armado.\r\nEn la tercera parte se presentan los da\u00f1os causados por la violencia sexual en cuatro esferas de la vida de las mujeres: la f\u00edsica; la psicosocial, emocional y sexual; la familiar y social; y, por \u00faltimo, los impactos en los derechos \u00e9tnicos.\r\nEn la cuarte parte se determinan las posibilidades de recuperaci\u00f3n de las mujeres, teniendo en cuenta a tres actores determinantes para lograrla: las instituciones nacionales que tienen las responsabilidades con las mujeres en general y con las que fueron v\u00edctimas del conflicto armado en particular; los organismos internacionales que suplen las debilidades locales y, por \u00faltimo, los recursos de las propias mujeres y de sus comunidades.\r\nPor \u00faltimo, las conclusiones abordan los impactos ancestrales, comunitarios, en participaci\u00f3n y organizaci\u00f3n que tiene la violencia sexual contra las mujeres negras, afrocolombianas y palanqueras, bajo el amparo de un Estado indolente y racista que no entiende ni al que le importa la negritud.\r\n\r\n\u00cdndice de Contenido\r\nPresentaci\u00f3n del Movimiento por la Paz, MPDL 5\r\nPresentaci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n Humanas 7\r\n1. Introducci\u00f3n 11\r\n2. Tumaco profundo: demograf\u00eda, geograf\u00eda e historia del conflicto armado 17\r\nBreve recorrido por la geograf\u00eda de la \u201cperla del Pac\u00edfico\u201d 17\r\nUna mirada local del conflicto armado 19\r\nSituaci\u00f3n de las mujeres afrocolombianas, negras y palenqueras de Tumaco: cifras en clave de mujer 30\r\n3. Caracterizaci\u00f3n de las mujeres 39\r\nEdad 39\r\nPertenencia \u00e9tnica 40\r\nPersonas a cargo 40\r\nGrado de escolaridad 41\r\nParticipaci\u00f3n de las mujeres en organizaciones sociales 41\r\nOtras violencias sufridas por las mujeres 41\r\nLos perpetradores 45\r\n4. Da\u00f1os y afectaciones causadas por la violencia sexual 51\r\nDa\u00f1os f\u00edsicos 52\r\nDa\u00f1os psicosociales, emocionales y sexuales 63\r\nDa\u00f1os familiares y sociales 76\r\nImpactos sobre los derechos \u00e9tnico-raciales 82\r\n5. La posibilidad de recuperarse 89\r\nAtenci\u00f3n institucional 89\r\nAtenci\u00f3n por parte de organizaciones internacionales 90\r\nRecursos propios y recursos colectivos 93\r\n6. Conclusiones 97\r\n7. Referencias bibliogr\u00e1ficas 103\r\nAnexo: Gu\u00eda de documentaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de da\u00f1os e impactos psicosociales causados por la violencia sexual 111\r\n",
                                            "title": "Violencia sexual contra las mujeres de Tumaco: Documentaci\u00f3n y reflexi\u00f3n sobre los da\u00f1os en mujeres racializadas",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "17-OI-1558",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "T8RW0XI1",
                                        "slug": "violencia-sexual-contra-las-mujeres-de-tumaco-documentacion-y-reflexion-sobre-los-danos-en-mujeres-racializadas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Violencia sexual contra las mujeres de Tumaco-Documentaci\u00f3n y reflexi\u00f3n sobre los da\u00f1os en mujeres racializadas\r\n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/a72358259f5a4f729868c2706a9df1b6.pdf",
                                            "ident": "17-OI-1558-1563",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5ec2b46d2158107829fccc4a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "17-OI-1558",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "17-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos Armados Organizados - GAO - Disidencia EPL",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "Loaiza Zapata, July Angeli "
                                            ],
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1985-01-01",
                                                "end": "2017-12-30"
                                            },
                                            "description": "El documento titulado Conflicto armado y violencia sexual: Los da\u00f1os a la vida de las mujeres en la regi\u00f3n del Catatumbo de la Corporaci\u00f3n Humanas, tiene como objetivo contribuir a garantizar los derechos de las mujeres en Colombia, v\u00edctimas de distintos tipos de violencia, especialmente los 31 casos de violencia sexual documentados en el marco de esta investigaci\u00f3n. Este proceso de documentaci\u00f3n debe permitir visibilizar i) los obst\u00e1culos en materia de acceso a la justicia, la salud y la reparaci\u00f3n integral que enfrentan las mujeres victimizadas; ii) la construcci\u00f3n de nuevos modelos de justicia en el que se incluyan las demandas de las mujeres y ni\u00f1os v\u00edctimas de violencia sexual, y; iii) y la necesidad de avanzar en la comprensi\u00f3n de la violencia sexual como estrategia de guerra. \r\n\r\nTabla de contenido:\r\n\r\nPresentaci\u00f3n de la Giz \r\nPresentaci\u00f3n de la Corporaci\u00f3n Humanas \r\n1.\tIntroducci\u00f3n \r\n1.1.\tMetodolog\u00eda \r\n1.2.\tCaracterizaci\u00f3n \r\n1.3.\tOtras victimizaciones \r\n1.4.\tDesarrollo del conflicto armado en la regi\u00f3n\r\n2.\tViolencia sexual, una agresi\u00f3n cometida por todos los actores armados  \r\n2.1.\tFuerza p\u00fablica\r\n2.2.\tParamilitares\r\n2.3.\tEj\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN) \r\n2.4.\tEj\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n (EPL)\r\n2.5.\tFuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia, Ej\u00e9rcito del Pueblo (FARC-EP)\r\n3.\tDa\u00f1os causados por la violencia sexual\r\n3.1.\tDa\u00f1os f\u00edsicos\r\n3.2.\tDa\u00f1os psicosociales, emocionales y sexuales  \r\n3.3.\tDa\u00f1os familiares y sociales  \r\n4.\tAcceso a la justicia, a la salud, a la reparaci\u00f3n... A la posibilidad de construir un mundo mejor \r\n4.1.\tAtenci\u00f3n m\u00e9dica y psicol\u00f3gica\r\n4.2.\t Acceso a la justicia\r\n4.3.\tDerecho a la reparaci\u00f3n \r\n4.4.\tResistencias frente al dolor  \r\nBibliograf\u00eda\r\n",
                                            "title": "Conflicto armado y violencia sexual: Los da\u00f1os a la vida de las mujeres en la regi\u00f3n del Catatumbo",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-54-498",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,OCA\u00d1A",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.35467999999997,
                                                            8.241960000000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "17-OI-1487",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54-810",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,TIB\u00da",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.73334999999997,
                                                            8.637200000000064
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "17-OI-1487",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "OAXYUYU3",
                                        "slug": "conflicto-armado-y-violencia-sexual-los-danos-a-la-vida-de-las-mujeres-en-la-region-del-catatumbo"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Conflicto armado y violencia sexual-Los da\u00f1os de la vida a las mujeres de las regiones de Catatumbo\r\n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/b858b4077a9f05eba12eadfd3bb17de6.pdf",
                                            "ident": "17-OI-1487-1493",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5ec2b46b2158107829fccbf7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "17-OI-1487",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "6-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "Mujeres refugiadas, exiliadas y migradas"
                                            ],
                                            "description": "El informe expone al refugio y a la migraci\u00f3n forzada como dos consecuencias internacionales que traen consigo el impacto de los conflictos armados internos y que afectan de manera diferencial a las mujeres, a trav\u00e9s, de las memorias de 20 integrantes de La Colectiva de Mujeres Refugiadas, Exiliadas y Migradas, que representan las primeras y las segundas generaciones del exilio.. Dando cuenta, no s\u00f3lo de las violaciones de derechos humanos cometidas en Colombia como: el desplazamiento forzado, las amenazas, la persecuci\u00f3n, la tortura, el asesinato, la violencia sexual, entre otros, que tiene como responsables a todos los actores armados legales e ilegales (Fuerza P\u00fablica, Guerrilla y Paramilitares en mayor medida) y que las obliga a su expulsi\u00f3n territorial; sino tambi\u00e9n las violencias diferenciales que sufren las mujeres en el desplazamiento forzado transnacional, tanto en tr\u00e1nsito como en el pa\u00eds de acogida, en este caso Espa\u00f1a, como: violencias pol\u00edticas, estructurales y cotidianas donde encontramos: la violencia institucional, el racismo, la precariedad, explotaci\u00f3n y esclavismo laboral, entre muchas otras, cometidas tanto por el Estado como por la sociedad en general. Esta continuaci\u00f3n de la cadena vulneraciones vividas por las mujeres, en otros espacios transnacionales, las identifican como el continuum de violencias de las mujeres refugiadas, exiliadas y migradas \n\nCon este informe buscan dar visibilidad al impacto diferenciado que tiene el refugio y la migraci\u00f3n sobre la vida de las mujeres y las responsabilidades internacionales de Derechos Humanos que tienen los Estados (expulsor y acogida) sobre esta poblaci\u00f3n, para la implementaci\u00f3n de medidas transnacionales de reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas.\n\n\u00cdndice. Agradecimientos..................................................................................................................................5\nPr\u00f3logo...................................................................................................................................................6\nResumen...................................................................................................................................................9\nJustificaci\u00f3n........................................................................................................................................11\nIntroducci\u00f3n.......................................................................................................................................15\n 1. Aportes conceptuales....................................................................................................................24\n1.1. Exilio de G\u00e9neros...............................................................................................................................24\n1.2.Refugiadas..........................................................................................................................................27\n1.3.Exiliadas...........................................................................................................................................28\n1.4.Migradas Forzadas............................................................................................................................29\n1.5 Desplazamiento Forzado Transnacional...........................................................................................29\n2. Caracterizaci\u00f3n y contextualizaci\u00f3n de las mujeres REM........................................30\n2.1. Caracterizaci\u00f3n de las mujeres....................................................................................................30\n2.2. Momentos sociopol\u00edticos relevantes y conformaci\u00f3n de los contextos donde \nocurrieron las violaciones a los derechos humanos de las mujeres REM.................................................................... 33\n2.2.1. Los a\u00f1os 60...............................................................................................................................34\n2.2.2. Los a\u00f1os 70: la Infancia.................................................................................................................34\n2.2.3. Los a\u00f1os 80: La adolescencia........................................................................................................35\n2.3.4. Los a\u00f1os 90: las persecuciones por el trabajo de defensa de los derechos de las mujeres.........37\n2.3.5. Nuevo milenio: p\u00e9rdidas y rupturas..............................................................................................39\n2.3. Contextualizaci\u00f3n territorial desde los relatos................................................................................. 41\n2.3.1. Macrorregi\u00f3n Caribe E Insular.......................................................................................................42\n2.3.2. Macrorregi\u00f3n Antioquia y Eje Cafetero........................................................................................43\n2.3.3. Macrorregi\u00f3n Pac\u00edfico...................................................................................................................48\n2.3.4. Macrorregi\u00f3n Surandina................................................................................................................48\n2.3.5. Macrorregi\u00f3n Orinoqu\u00eda y Amazon\u00eda............................................................................................50\n2.3.6. Macrorregi\u00f3n Nororiente..............................................................................................................53\n2.3.7. Macrorregi\u00f3n Magdalena Medio..................................................................................................57\n2.3.8. Macrorregi\u00f3n Bogot\u00e1 y Soacha.....................................................................................................58\n3. RURutas de memoria de las mujeres refugiadas, exiliadas y migradas ..............................61\n3.1. El Desplazamiento ForzadoTransnacional como hecho victimizante y delito de lesa humanidad............................................................................................................................................. 64\n33.2. Continuum de Violencias en el proceso de refugio, exilio y/o migraci\u00f3n de las mujeres defensoras de DDHH..................................................................................................................................65\n3.4. Violencias pol\u00edticas...................................................................................................................68\n3.4.1. Violencia Pol\u00edtica de tipo espacial\u2013V\u00edctimas por exclusi\u00f3n espacial............................................68\n3.4.2. Transnacionalizaci\u00f3nde la justicia transicional..............................................................................70\n3.4.3. La relaci\u00f3n entre desplazamientoforzado interno y desplazamiento forzado transnacional........78\n3.4.4. Feminizaci\u00f3n de las Migraciones..................................................................................................84\n3.4.4.1. Las mujeres, principales v\u00edctimas del desplazamiento forzado interno..................................84\n3.4.4.2. La feminizaci\u00f3n del exilio, el refugio y la migraci\u00f3n forzada..................................................86\n3.4.4.3. La invisibilizaci\u00f3n del estatuto de refugiadas y las constelaciones ciudadanas.....................86\n3.4.5. Violencia estatal e institucionalen Espa\u00f1a frente a la migraci\u00f3n y el refugio...............................94\n3.4.5.1. Espa\u00f1a como pa\u00eds receptor de poblaci\u00f3n refugiada y migrante...........................................95\n3.4.5.2. Variaciones en la pol\u00edtica migratoria en Espa\u00f1a.....................................................................96\nLas transformaciones en la econom\u00eda europea y los cambios en la demanda de mano de obra hacia la regi\u00f3n producen variaciones significativas en la pol\u00edtica migratoria de sus pa\u00edses miembros, entre esos Espa\u00f1a. De este, hay que tener en cuenta, su paso de sociedad capitalista industrial a una sociedad post-industrial de capitalismo tard\u00edo, car\u00e1cter vital para comprender la problem\u00e1tica reciente que padece la poblaci\u00f3n inmigrante......................................96\n3.4.5.3. Algunos Datos estad\u00edsticossobre la poblaci\u00f3n extranjera y colombiana en Espa\u00f1a.............98\n3.4.5.5. Algunas conclusiones del Refugio para La Colectiva...........................................................115\n3.4.5.6. La invisibilizaci\u00f3n del aporte de las remesas de las mujeres en REM\n para los Estados de origen y acogida..........................................................................................................................117\n3.5. Violencias cotidianas.......................................................................................................118\n3.5.1. Discriminaci\u00f3n.............................................................................................................................118\n3.5.1.1.  Choque Cultural -sociedad de acogida-.............................................................................120\n3.5.1.2. Estereotipos.........................................................................................................................123\n3.5.1.3. Fragmentaci\u00f3n Familiar........................................................................................................131\n3.6. Violencias Estructurales......................................................................................................................135\n3.6.1. El \u201cAjuste\u201d como f\u00f3rmula de Integraci\u00f3n social de las migraciones..........................................135\n3.6.1.1. El papel de las mujeres en la integraci\u00f3n............................................................................136\n3.6.2. Situaci\u00f3n laboral precaria............................................................................................................140\n3.6.2.1. Situaci\u00f3n laboral femenina antes de la crisis econ\u00f3mica de 2008.......................................141\n3.6.2.2. La situaci\u00f3n laboral femenina durante la crisis Econ\u00f3mica (despu\u00e9s de 2008)....................142\n3.6.2.3. No reconocimiento del nivel acad\u00e9mico ni experiencia emp\u00edrica.......................................143\n3.6.3. Vivienda.......................................................................................................................................153\n3.6.3.1. Lugar de residencia no decidido..........................................................................................157\n3.7. Violencias f\u00edsicas y psicol\u00f3gicas..........................................................................................................158\n3.7.1. Duelos Migratorios......................................................................................................................163\n3.7.1.1. Soledades, P\u00e9rdidas y Desarraigo........................................................................................165\n3.7.1.2. Miedo...................................................................................................................................167\n3.7.1.3. Culpa....................................................................................................................................169\n3.7.1.4. No ser ni de aqu\u00ed ni de all\u00e1..................................................................................................170\n43.8. Violencia de g\u00e9nero y relaciones de pareja.......................................................................................171\n3.9. Retorno Truncado.......................................................................................................................172\n3.10. Violencias contra las Defensoras de DDHH en el marco del Conflicto Armado Interno colombiano que llevan a la condici\u00f3n de REM.........................................................................................176\n3.10.1. Violaciones contra el Derecho a la Vida....................................................................................179\n3.10.2.  Torturas y tratos crueles...........................................................................................................180\n3.10.3. Violencia sexual.........................................................................................................................182\n3.10.4. Violaciones contra la libertad personal.....................................................................................183\n3.10.5. Violencia contra las mujeres por el ejercicio pol\u00edtico de la defensa de los DDHH...................18\n43.11. Violencias perpetradas hacia las mujeres por los grupos armados.................................................187\n3.11.1. Grupos armados responsables de los hechos de violencia hacia las mujeres en los casos \ndocumentados......................................................................................................................................187\n3.11.2. Derechos defendidos al momento del exilio............................................................................188\n3.11.3. Agresiones m\u00e1s comunes con Componente de G\u00e9nero contra defensoras de DDHH............189\n4. Nuevos liderazgos: activismos transnacionales dela colectiva de mujeres........191\n4.1. El feminismo como herramienta en el exilio......................................................................................193\n4.2. En el pa\u00eds de acogida y en el de expulsi\u00f3n........................................................................................195\n5. La herencia del exilio: segundas generaciones....................................................... 197\n5.1. Los Hijas e Hijos como arma efectiva para el exilio de las Defensoras de DDHH.............................197\n5.2. Las segundas generaciones como grupo diferenciado.....................................................................198\n6. Conclusiones y recomendaciones desde las voces de las mujeres...........................209\n6.1. Retos que tiene la comisi\u00f3n en la reconstrucci\u00f3n de la verdad desde un enfoque diferencial para las mujeres........................................................................................................................................211\n6.2. Recomendaciones al gobierno de Colombia.............................................................................. 212\n6.3. Recomendaciones para garantizar la integralidad de los derechos humanos de las refugiadas, exiliadas y migradas.................................................................................................................. 214\nReferencias.......................................................................................................................................218\n",
                                            "title": "La verdad contada por las mujeres refugiadas, exiliadas y migradas: Informe 3",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-390",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "ES",
                                                    "name": "SPAIN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -3.4884242112935406,
                                                            40.46512238312025
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "6-OI-390",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "1SN06P9F",
                                        "slug": "la-verdad-contada-por-las-mujeres-refugiadas-exiliadas-y-migradas-informe-3"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La verdad contada por las mujeres refujiadas,exiliadas y migradas Informe 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/02ed88d2bfd7442f63e5637343ac6217.pdf",
                                            "ident": "6-OI-390-168",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5eb4f5a9da6da3b502de03f1"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "6-OI-390",
                                    "type": "Informe"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "6-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras",
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio",
                                                    "Hechos victimizantes - Extorsi\u00f3n",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "Mujeres defensoras, libres y seguras"
                                            ],
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2013-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "El presente informe revisar\u00e1 la situaci\u00f3n de mujeres lideresas y defensoras de derechos humanos en el pa\u00eds, de distintas caracter\u00edsticas y contextos territoriales (que abarcan casi la totalidad del territorio nacional), destacando la extensi\u00f3n y gravedad de las agresiones en su contra durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os.  Las fuentes examinadas y los an\u00e1lisis realizados abarcan el periodo comprendido entre enero de 2013 y marzo de 2019.  Si bien este per\u00edodo trasciende los a\u00f1os de mandato de la Comisi\u00f3n, los \u00faltimos 4 a\u00f1os fueron incluidos debido a que justamente a partir del 2016 se ha registrado un notorio incremento de las agresiones contra mujeres defensoras en todo el pa\u00eds. En el documento se incluyen recomendaciones a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n CEV para el abordaje de las violencias contra las mujeres en el marco del conflicto armado interno. \n\nTabla de contenido: \n\n1. Resumen. 6\n2. Relevancia del informe. 9\n3. Introducci\u00f3n. 11\n3. Metodolog\u00eda. 14\n\n4. Caracterizaci\u00f3n de las defensoras de derechos humanos y de su ejercicio de liderazgo. 20\n4.1. \u00bfQui\u00e9nes son las defensoras de derechos humanos en Colombia?. 21\n4.2. Aspectos diferenciales del liderazgo femenino. 31\n4.3. Principales obst\u00e1culos en el ejercicio del liderazgo femenino. 33\n\n5. Agravamiento de las agresiones y situaciones de riesgo contra las defensoras de derechos humanos. 40\n5.1. Patrones de las agresiones contra mujeres defensoras de derechos humanos (enero 2013 \u2013marzo de 2019). 45\n5.2. Violencia sociopol\u00edtica de g\u00e9nero en las agresiones contra las defensoras. 63\n5.3. Principales escenarios y actividades de riesgo identificados para las defensoras de derechos humanos. 77\n5.4. Elementos explicativos sobre el agravamiento de las situaciones de riesgo y de las agresiones contra defensoras en Colombia. 94\n\n6. Impacto multidimensional de la violencia contra defensoras. 103\n6.1. Impactos personales. 105\n6.2. Impactos familiares. 112\n6.3. Impactos organizativos. 116\n6.4. Impactos comunitarios. 118\n6.5. Impactos diferenciales en defensoras de pueblos y comunidades \u00e9tnicas. 120\n\n7. Estrategias de afrontamiento y acciones de resistencia de las mujeres defensoras. 123\n7.1. Formaci\u00f3n acad\u00e9mica continua y superior. 126\n7.2. Formaci\u00f3n pol\u00edtica. 127\n7.3. Gesti\u00f3n emocional y autocuidado. 128\n7.4. Fortalecimiento de la espiritualidad. 130\n7.5. Acompa\u00f1amiento a otras mujeres: sentido del liderazgo, satisfacci\u00f3n y motivo para continuar. 131\n7.6. Creaci\u00f3n y fortalecimiento de redes de mujeres. 132\n7.7. Resistencias propias de pueblos y comunidades \u00e9tnicas. 133\n7.8. Empoderamiento de nuevas generaciones. 137\n7.9. Pr\u00e1cticas de autoprotecci\u00f3n. 138\n7.10. Apoyo de organizaciones nacionales y de la comunidad internacional. 139\n7.11. Autonom\u00eda econ\u00f3mica. 140\n7.12. Acciones colectivas. 140\n7.13. Incidencia y participaci\u00f3n en instancias gubernamentales de decisi\u00f3n. 141\n\n8. Conclusiones y recomendaciones. 144\n8.1. Conclusiones. 144\n8.2. Recomendaciones para la comisi\u00f3n de la verdad. 148\n\n9. Fuentes. 151\n10. Referencias. 170",
                                            "title": "Mujeres defensoras, libres y seguras: Aportes a la Verdad para la No Repetici\u00f3n. Informe 6"
                                        },
                                        "simpleident": "KAY02CQ1",
                                        "slug": "mujeres-defensoras-libres-y-seguras-aportes-a-la-verdad-para-la-no-repeticion-informe-6"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mujeres defensoras libres y seguras:aportes a la verdad para la no repeticion Informe 6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/8191ab2bf906644d46dbb594ac535ac5.pdf",
                                            "ident": "6-OI-500-188",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5eb4f5aeda6da3b502de04de"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "6-OI-500",
                                    "type": "Informe"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "15-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "CARIBE AFIRMATIVO"
                                            ],
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1990-01-01",
                                                "end": "2015-12-30"
                                            },
                                            "description": "Este  informe  sostiene,  a  partir  de  una  serie  de  casos  documentados  desde  los  testimonios  y  las  voces  de  personas  lesbianas,  gais,  bisexuales  y  trans  (LGBT)  v\u00edctimas  del  conflicto  armado,  que  los  grupos  armados  legales  e  ilegales persiguieron  y  ejercieron  formas  diferenciadas  de  violencias  por  prejuicios  contra  las  personas  LGBT,  en  raz\u00f3n  de  su  orientaci\u00f3n  sexual,  identidad  y/o  expresi\u00f3n de g\u00e9nero (OSIGEG) real o percibida, de forma sistem\u00e1tica y con fines estrat\u00e9gicos. Es presentado a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV  para contribuir al reconocimiento de las  v\u00edctimas  LGBT  como  sujetos  con  agencia,  de  las  violencias  que  sufrieron  como hechos enmarcados en los planes criminales de los actores armados, de las responsabilidades de los actores armados legales e ilegales que las perpetraron, de  los  contextos  de  complicidad  social  que  las  enmarcaron  e  hicieron  posibles,  de  los  impactos  diferenciados  de  las  mismas,  de  las  resistencias  individuales  y  colectivas frente a ellas y de las posibles alternativas de reparaci\u00f3n colectiva. El  informe  tiene  8  cap\u00edtulos.  Estos  son  precedidos  por  un  apartado  en  el  que  se  presenta  metodolog\u00eda  de  investigaci\u00f3n  empleada  en  la  construcci\u00f3n  de  este  informe. En \u00e9l, se expone la ruta por la cual se establecieron los objetivos de esta investigaci\u00f3n, el trabajo de campo para la recolecci\u00f3n de las historias de vida de las  personas  que  alimentaron  con  sus  voces  cada  l\u00ednea  de  este  documento,  y  el  an\u00e1lisis que se plasma en \u00e9l. El  primer  cap\u00edtulo  explica  los  factores  de  persistencia  o  situaciones  sociales  estructurales que facilitaron y permitieron la perpetraci\u00f3n y exacerbaci\u00f3n de las violencias por prejuicio contra personas LGBT en el marco del conflicto armado. En ese sentido, se abordan las desigualdades desde una perspectiva interseccional,  los  sistemas  sexo\u2013g\u00e9nero  binario  y  patriarcal,  los  prejuicios  relacionados  con  la  orientaci\u00f3n  sexual,  identidad  de  g\u00e9nero  o  expresi\u00f3n  de  g\u00e9nero  diversa,  la  complicidad social y la impunidad como factores estructurales que se encontraron en la base de dichas violencias. El  segundo  cap\u00edtulo  referencia  de  manera  concisa  las  estructuras  de  Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP,  paramilitares y Fuerza P\u00fablica que hicieron presencia en los Montes de Mar\u00eda, Urab\u00e1 antioque\u00f1o y el Sur de C\u00f3rdoba. Esto permite ofrecer un panorama de la geograf\u00eda por presencia de actores, \u00fatil para la comprensi\u00f3n de los cap\u00edtulos que siguen. Los  siguientes  tres  cap\u00edtulos  explican  las  formas  de  violencias  por  prejuicios  contra personas LGBT perpetradas por las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP en las subregiones de Urab\u00e1 antioque\u00f1o, Montes de Mar\u00eda y Sur de C\u00f3rdoba (Cap\u00edtulo III); por los paramilitares en  el  Urab\u00e1  antioque\u00f1o,  los  Montes  de  Mar\u00eda  y  el  Sur  de  C\u00f3rdoba  (Cap\u00edtulo  IV);  y  por  la  Fuerza  P\u00fablica  en  los  Montes  de  Mar\u00eda  (Cap\u00edtulo  V).  En  ellos  se  evidencia  que,  por  un  lado,  los  hechos  perpetrados  por  cada  uno  de  los  actores  armados  contra  las  personas  LGBT  no  fueron  aislados,  sino  que  constituyeron  patrones  de  criminalidad  integrados  por  conductas  que  compartieron  modus operandi regulares, m\u00f3viles prejuiciosos y un fin estrat\u00e9gico de legitimaci\u00f3n y fortalecimiento del control territorial. El sexto cap\u00edtulo ampl\u00eda la narrativa de las violencias para presentar los impactos diferenciados  de  las  mismas.  Entendiendo  que  el  Sistema  Integral  de  Verdad,  Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n -SIVJRNR se enmarca principalmente en el paradigma de la justicia restaurativa y que la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV tiene un mandato amplio e integral, resulta esencial que se comprendan y dimensionen las afectaciones del conflicto armado que sufrieron las personas LGBT y c\u00f3mo estas se interrelacionan con las situaciones de discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n que estas viven tanto en el marco de la guerra, como fuera de esta. El  s\u00e9ptimo  cap\u00edtulo  cuenta  las  resistencias  y  pr\u00e1cticas  de  reconciliaci\u00f3n  de  las  v\u00edctimas  LGBT.  Las  personas  que  hicieron  posible  este  informe  han  sido  y  son  ejemplos  de  fortaleza,  resiliencia  y  valent\u00eda.  Este  cap\u00edtulo  rinde  un  homenaje  especial  a  las  resistencias  de  estas  v\u00edctimas,  para  que  sean  reconocidas  como  actores y actoras con agencia, que han sido capaces de mantenerse en pie ante la adversidad y contribuir a la transformaci\u00f3n de lo que les rodea. El octavo cap\u00edtulo se\u00f1ala una serie de alternativas de reparaci\u00f3n colectiva, sugeridas por las v\u00edctimas LGBT que hicieron posible la construcci\u00f3n del informe. En gran medida, estas alternativas de reparaci\u00f3n buscan deconstruir y desnaturalizar los prejuicios y las relaciones de dominaci\u00f3n y opresi\u00f3n que estuvieron en la base de las violencias contra las personas LGBT, puesto que las v\u00edctimas consideran que esto es indispensable para lograr una verdadera garant\u00eda de no repetici\u00f3n. Finalmente, se presentan las conclusiones.\n\nTabla de Contenido\nAgradecimientos \nPresentaci\u00f3n \nPr\u00f3logo \nAbreviaturas \nGlosario \nIntroducci\u00f3n \nMetodolog\u00eda \nCap\u00edtulo I.   Factores de persistencia de las violencias contra personas LGBT en el marco del conflicto\tarmado\ten\tColombia\n1. Desigualdades,  g\u00e9nero  y  sexualidades:  sobre  condiciones  de  la violencia hacia personas LGBT en el marco del conflicto armado colombiano\n2. Prejuicios    y    complicidad    social:    una    mirada    a    la    corresponsabilidad  social  frente  a  las  violencias  contra  las  personas LGBT en el marco del conflicto armado\n3. Impunidad  estructural:  entre  la  precariedad  estatal  y  los  prejuicios que normalizan las violencias\nCap\u00edtulo II. Geograf\u00eda por presencia de actores1. Presencia  de  las  FARC\u2013EP  en  Montes  de  Mar\u00eda,  el  Urab\u00e1  antioque\u00f1o y el Sur de C\u00f3rdoba\n2. Presencia  de  grupos  paramilitares  en  Montes  de  Mar\u00eda,  el  Urab\u00e1 antioque\u00f1o y el Sur de C\u00f3rdoba\n3. Presencia de la Fuerza P\u00fablica en Montes de Mar\u00eda\nCap\u00edtulo III.   Violencias contra personas LGBT     por parte de las FARC\u2013EP\n1.  Cuando el prejuicio persigue 1.1  \u201cEra eso o me mataban\u201d: relatos de amenazas y  desplazamientos forzados\n1.2. \u201c\u00a1Qu\u00edtese la ropa! Es usted o su familia\u201d: relatos de violencia sexual\n1.3  Cuando los prejuicios matan1.3.1. Vidas silenciadas: cuando nos callaron\n1.3.2. Vidas sobrevivientes: porque nuestras voces a\u00fan suenan\n1.4. \u201cUstedes importan menos\u201d: relatos de esclavitud\n1.5. \u201cAllanaron mi casa y me retuvieron por tres meses\u201d: relato de secuestro\n2. \u201cUsted se calla o lo expulsamos por marica\u201d: relato de reclutamiento forzado\nCap\u00edtulo IV.   Violencias contra personas LGBT por parte      de grupos paramilitares\n1. \u201cSi siguen en el pueblo las vamos a llenar de plomo. Piensen en el caj\u00f3n\u201d: relatos de amenazas y desplazamientos\n2. \u201cEsto es lo que te gusta marica\u201d: relatos de violencia sexual\n3. \u201cTrabajando para el enemigo\u201d: relatos de esclavitud\n4. \u201cLos  vamos  a  volver  una  mierda,  los  vamos  a  picar  y  los  vamos a desaparecer\u201d: relatos de tentativas de feminicidios y homicidios \n5. Fin estrat\u00e9gico de las violencias contra las personas LGBT\nCap\u00edtulo V.   Violencias contra personas LGBT por parte     de la Fuerza P\u00fablica \n1. \u201cEllos nos deten\u00edan y nosotras ten\u00edamos que hacerles todo lo que  quisieran\u201d:  relatos  de  detenciones  arbitrarias,  violencias  sexuales y torturas \n2. El  fin  estrat\u00e9gico  de  la  violencia:  inferiorizaci\u00f3n  \u2013  orden social \u2013 legitimaci\u00f3n \u2013 control territorial\n3. \u201cEllos  me  llamaron  y  yo  fui,  porque  nunca  pens\u00e9  que  una  autoridad pudiera hacerme algo as\u00ed\u201d: relatos de otras violencias enmarcadas en la persecuci\u00f3n.\n4. \u201cHasta  la  misma  Fuerza  P\u00fablica  nos  persegu\u00eda  a  nosotras\u201d:  diferencias  entre  la  persecuci\u00f3n  por  parte  de  los  actores  armados ilegales y la Fuerza P\u00fablica\n5. \u201cEl  comandante  sab\u00eda  todo  lo  que  pasaba,  pero  nunca  hizo  nada  para  ayudarnos\u201d:  responsables  de  las  violencias  por  parte de la Fuerza P\u00fablica\nCap\u00edtulo VI.   Impactos de las violencias contra personas  \t\t\t\t\tLGBT\ten\tel\tmarco\tdel\tconflicto\tarmado1. Impactos psicosociales\n2. Impactos f\u00edsicos\n3. Impactos socioecon\u00f3micos\n4. Impactos sociales y colectivos\nCap\u00edtulo VII.    A pesar de todo, nos mantenemos en pie:         Experiencias de resistencia LGBT1. Resistencias en la cotidianidad\n2. Resistir juntas y trabajar por la reconciliaci\u00f3n\nCap\u00edtulo VIII.   Reparaciones colectivas\n1. \u00bfQu\u00e9 se quiere?\n2. \u00bfPor qu\u00e9 se quiere?\n3. \u00bfDe qu\u00e9 maneras se puede hacer?\n4. \u00bfC\u00f3mo apoyar\u00e1 la sociedad?\n5. Conclusiones\nConclusiones\nReferencias bibliogr\u00e1ficas",
                                            "title": "Nosotras resistimos: Informe sobre violencias contra personas LGBT en el marco del conflicto armado en Colombia",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-23",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.79601036999998,
                                                            8.358956946000035
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "15-OI-1224",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "15-OI-1224",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "15-OI-1224",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "CATOT9MM",
                                        "slug": "nosotras-resistimos-informe-sobre-violencias-contra-personas-lgbt-en-el-marco-del-conflicto-armado-en-colombia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Nosotras resistimos \r\n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/ee6ddb80925f55f51ee86b427748d2d4.pdf",
                                            "ident": "15-OI-1224-1084",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5eb4f5d0da6da3b502de0b93"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "15-OI-1224",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Relator\u00eda gr\u00e1fica creada por el grupo de trabajo de g\u00e9nero de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV en donde se recogen los resultados de la realizaci\u00f3n de la mesa t\u00e9cnica de trabajo del \u00e1rea, en esta se abordan temas c\u00f3mo los avances y resultados de la MAT, alistamiento metodol\u00f3gico y conceptual, el contexto de la estrategia de funcionamiento MAT, en t\u00e9rminos del objetivo de Esclarecimiento la gesti\u00f3n de investigaci\u00f3n con enfoque de g\u00e9nero, \u00e9tnico y territorial, sobre el objetivo de Reconocimiento se relacionan los encuentros por la verdad realizados y sobre los objetivos de Convivencia y No Repetici\u00f3n se relacionan algunas recomendaciones.",
                                            "title": "Mesa t\u00e9cnica grupo de trabajo de g\u00e9nero Comisi\u00f3n de la Verdad"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Relatoria grafica MesaTe\u0301cnica"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9ddeb510533c16d466a1ff101db1f93e1c.jpeg",
                                            "ident": "28-OI-62a9a993553b7e3e75f206b2-62a9a993553b7e3e75f206b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a9a993553b7e3e75f206b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Relatoria grafica MesaTe\u0301cnica"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/61de4b4d15e0c0aa810ae0acff98d10acf.pdf",
                                            "ident": "28-OI-62a9a993553b7e3e75f206b2-62a9a993553b7e3e75f206b4",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a9a993553b7e3e75f206b4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62a9a993553b7e3e75f206b2",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2vv96\",\"text\":\"Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":39,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"r9ef\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4dlt0\",\"text\":\"Este enfoque en la Comisi\u00f3n de la Verdad permiti\u00f3 comprender los impactos, afrontamientos, resistencias y recomendaciones para la no repetici\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes, j\u00f3venes, personas mayores y personas con Discapacidad en el marco del conflicto armado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4h31i\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9chc4\",\"text\":\"Ponemos en conocimiento el documento que recoge las l\u00edneas conceptuales y metodol\u00f3gicas m\u00ednimas desde las cuales este Enfoque abord\u00f3 su trabajo en el mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1989-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Gu\u00eda construida por el equipo del Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, la cual tiene como objetivo dar a conocer las l\u00edneas conceptuales y metodol\u00f3gicas m\u00ednimas desde las cuales este Enfoque abordar\u00e1 su trabajo a los distintos equipos. El documento est\u00e1 estructurado con base en cinco interrogantes: 1. \u00bfQu\u00e9 entendemos por Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad? Que responde a los preceptos conceptuales de cada enfoque diferencial que compone el Enfoque, as\u00ed como a la comprensi\u00f3n de su conjunto como un todo; 2. \u00bfCu\u00e1l es la sustentaci\u00f3n normativa del Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad? En este apartado se considera el principal marco normativo a nivel internacional y nacional que sustenta la garant\u00eda de derechos de los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes, j\u00f3venes, personas mayores y personas en condici\u00f3n de discapacidad; 3. \u00bfQu\u00e9 enfoques tendremos en cuenta? Este interrogante es resuelto a partir de los cinco enfoques clave que se articulan en el trabajo del Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad, a saber, el enfoque diferencial, el enfoque psicosocial, el enfoque de g\u00e9nero, el enfoque \u00e9tnico y el enfoque territorial; 4. \u00bfCu\u00e1les son nuestras principales apuestas? Este apartado se centra en la identificaci\u00f3n y visibilizaci\u00f3n de los patrones e impactos de la violencia diferenciados, en el reconocimiento como sujetos de derechos de los grupos poblacionales que comprenden el Enfoque, en identificar y comprender su participaci\u00f3n en el surgimiento de procesos de resistencia y de fortalecimiento del tejido social, y en identificar y comprender el impacto de la violencia durante el curso de vida desde una mirada intergeneracional; y 5. \u00bfC\u00f3mo pensamos desarrollar nuestro trabajo? Que brevemente expone las orientaciones metodol\u00f3gicas que tiene en cuenta el Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad.",
                                            "title": "Documento gu\u00eda del enfoque de curso de vida y discapacidad"
                                        },
                                        "simpleident": "5L4AB0KP",
                                        "slug": "documento-guia-del-enfoque-de-curso-de-vida-y-discapacidad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01_Lienamiento_Guia_Enfoque_Curso_De_Vida_Y_Discapacidad_20190128"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/786105ffdbdb694ec98f4a468922ff247.pdf",
                                            "ident": "4-OI-60ba56ea70ba1164acadf36f-60ba56ea70ba1164acadf370",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60ba56ea70ba1164acadf370"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60ba56ea70ba1164acadf36f",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"i84f\",\"text\":\"A continuaci\u00f3n les mostraremos el trabajo realizado en la fase de alistamiento con las poblaciones del enfoque:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fflqs\",\"text\":\"Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"afdt7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4oh6q\",\"text\":\"Video que explica la Comisi\u00f3n de la Verdad para ni\u00f1os y ni\u00f1as, realizado a partir de sus reflexiones  sobre la importancia de la verdad y sus percepciones sobre el conflicto armado. Realizado con el apoyo de UNICEF.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Producci\u00f3n audiovisual sobre la verdad en la cual los ni\u00f1os y ni\u00f1as explican su concepto de verdad, la importancia de la verdad en sus vidas y la forma en que se manifiesta la verdad. Adem\u00e1s, se explica a los ni\u00f1os y ni\u00f1as la guerra y el conflicto en el pa\u00eds, el acuerdo de paz entre el Gobierno Nacional y las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia FARC-EP, as\u00ed como la conformaci\u00f3n y objetivos de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV y las funciones de los comisionados y comisionadas. Se trabaja sobre la importancia del concepto de verdad, el papel que tienen las ni\u00f1as y ni\u00f1os en la reconciliaci\u00f3n y en la no repetici\u00f3n. ",
                                            "title": "Video C\u00f3mo es la relaci\u00f3n de los ni\u00f1os y las ni\u00f1as con la verdad"
                                        },
                                        "simpleident": "YOTMS78G",
                                        "slug": "video-como-es-la-relacion-de-los-ninos-y-las-ninas-con-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2018_video_lanzamiento Comision_C\u00f3mo es la relaci\u00f3n de los ni\u00f1os y las ni\u00f1as con la verdad (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c3c42d63ef8a3a363e48f43d8345103ce.mov",
                                            "ident": "4-OI-60c8e6de38528f3e6322fa23-60c8e6de38528f3e6322fa24",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "60c8e6de38528f3e6322fa24"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60c8e6de38528f3e6322fa23",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "2018_video_lanzamiento Comision_C\u00f3mo es la relaci\u00f3n de los ni\u00f1os y las ni\u00f1as con la verdad (1)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/c3c42d63ef8a3a363e48f43d8345103ce.mov",
                                    "ident": "4-OI-60c8e6de38528f3e6322fa23-60c8e6de38528f3e6322fa24",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "60c8e6de38528f3e6322fa24"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/c3c42d63ef8a3a363e48f43d8345103ce.mov",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5ue8m\",\"text\":\"Talleres sobre verdad con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":53,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Fotograf\u00eda donde aparecen los participantes del Taller sobre verdad con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV en Chigorod\u00f3, Antioquia. Taller que tuvo como prop\u00f3sito promover el ejercicios de di\u00e1logo social con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes para conocer su verdad, para que esta contribuya a las reflexiones que la entidad realiza sobre el conflicto armado, as\u00ed como para brindar sus contribuciones en materia de reconocimiento, convivencia y recomendaciones para la no repetici\u00f3n. Para realizar estos procesos participativos, la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV  desarroll\u00f3 varias estrategias pedag\u00f3gicas que promovieron el di\u00e1logo con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes desde su rol como sujetos pol\u00edticos y de derechos que conscientes de su presente hacen propuestas concretas en perspectiva de un mejor futuro para el pa\u00eds.",
                                            "title": "Talleres sobre verdad con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes Chigorod\u00f3, Antioquia",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-629a0ba60f800a0677758c1a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Registro fotogr\u00e1fico_271018"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6992738314adc6724db3619440553886.JPG",
                                            "ident": "4-OI-629a0ba60f800a0677758c1a-629a0ba60f800a0677758c1b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629a0ba60f800a0677758c1b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-629a0ba60f800a0677758c1a",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"310n3\",\"text\":\"Los Talleres sobre verdad con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes fueron procesos de escucha que tuvieron como objetivo: conocer las percepciones que ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de los territorios de Arauca, Barrancabermeja, Chigorod\u00f3, Chaparral, Florencia, Ibagu\u00e9, Leticia, Puerto As\u00eds, San Luis, Tumaco y Valledupar ten\u00edan sobre la verdad y sus recomendaciones para el trabajo de la Comisi\u00f3n. Realizado con el apoyo de UNICEF y la Agencia Pandi. Te invitamos a ver el documento de sistematizaci\u00f3n que recoge todos los ejerecicios, tambi\u00e9n puedes explorar las  sistematizaciones que se hicieron de los encuentros en los diferentes territorios  siguiendo este enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":652,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"29f8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2r90\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed la metodolog\u00eda y la sistematizaci\u00f3n del proceso general de los Talleres sobre verdad con ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"88bkt\",\"text\":\"- Resumen Ejecutivo: Sistematizaciones \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":2,\"length\":37,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"9ugta\",\"text\":\"- Metodolog\u00eda Talleres Comisi\u00f3n de la verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":2,\"length\":42,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"48orp\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c6325\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5o16l\",\"text\":\"Mesa t\u00e9cnica de Ni\u00f1ez y juventud\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":32,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2mpu0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5jpdr\",\"text\":\"Mesa t\u00e9cnica de car\u00e1cter plural que tiene como objetivo aunar esfuerzos para materializar la transversalizaci\u00f3n de los enfoques de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes en la Comisi\u00f3n. Integrada por representantes de entidades del Estado, v\u00edctimas del conflicto armado, organizaciones sociales, organismos de cooperaci\u00f3n y personas de la academia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?query=talleres+sobre+verdad+informe+de+sistematizaci%C3%B3n\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-607e817eb0581ee8c2ae3f86\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-607e817eb0581ee8c2ae3f86\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-607df3fcb0581ee8c2ae3f3c\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-607df3fcb0581ee8c2ae3f3c\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Reuni\u00f3n de la Mesa t\u00e9cnica de ni\u00f1ez y adolescencia llevada a cabo el 1 de septiembre de 2021 en la ciudad de Bogot\u00e1.",
                                            "title": "Fotos mesas t\u00e9cnicas ni\u00f1ez y juventud",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-6167af67ed36a57fa64883fd",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ZGLIDAJA",
                                        "slug": "fotos-mesas-tecnicas-ninez-y-juventud"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WhatsApp Image 2021-09-01 at 2.10.35 PM (3)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2c195af9c7c66449d03c1b968fb9b674.jpeg",
                                            "ident": "4-OI-6167af67ed36a57fa64883fd-6167af67ed36a57fa6488400",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6167af67ed36a57fa6488400"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WhatsApp Image 2021-09-01 at 2.10.35 PM"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/21f8c10b1019ce1b8e55b1ac31104aa71a.jpeg",
                                            "ident": "4-OI-6167af67ed36a57fa64883fd-6167af67ed36a57fa6488402",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6167af67ed36a57fa6488402"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WhatsApp Image 2021-09-01 at 2.10.35 PM (2)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a5aba1a69ee8a14298d3fba4dfd081fe.jpeg",
                                            "ident": "4-OI-6167af67ed36a57fa64883fd-6167af67ed36a57fa64883ff",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6167af67ed36a57fa64883ff"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WhatsApp Image 2021-09-01 at 2.10.35 PM (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5bc98f7d8fe96bb641df4d8a406e51d7.jpeg",
                                            "ident": "4-OI-6167af67ed36a57fa64883fd-6167af67ed36a57fa64883fe",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6167af67ed36a57fa64883fe"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WhatsApp Image 2021-09-01 at 2.10.35 PM (4)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/588dcd90a6fdecce810a8c2f7b6a5ab65.jpeg",
                                            "ident": "4-OI-6167af67ed36a57fa64883fd-6167af67ed36a57fa6488401",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6167af67ed36a57fa6488401"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-6167af67ed36a57fa64883fd",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"413hs\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad en busca de garantizar el inter\u00e9s superior de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes construyo en apoyo a UNICEF unas herramientas para la toma de entrevistas a menores de 18 a\u00f1os:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"32gu0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dtbve\",\"text\":\"Gu\u00eda para el desarrollo de entrevistas con Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":70,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f1s03\",\"text\":\"Esta gu\u00eda contiene elementos orientadores y recomendaciones para el desarrollo y abordaje de entrevistas con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes (en adelante NNA) que voluntariamente quieran dar su testimonio a la Comisi\u00f3n de la Verdad (en adelante la Comisi\u00f3n). Cuenta con los siguientes formatos anexos, que deber\u00e1n ser diligenciados como parte del proceso de entrevista con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, adem\u00e1s de los formatos de ficha corta y ficha larga de la Comisi\u00f3n: 1- Evaluaci\u00f3n de vulnerabilidad del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente; 2 - Consentimiento informado: formato para autorizar la participaci\u00f3n del ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente; 3- Lista de chequeo de seguridad; y 4 - Lista de chequeo para la entrevista. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9oaeo\",\"text\":\"Consulta la gu\u00eda  en el siguiente enlace\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":34,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"1rpnu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"nl44\",\"text\":\"Gu\u00eda para documentar historias de vida de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":69,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3a1h5\",\"text\":\"Esta gu\u00eda ofrece una herramienta metodol\u00f3gica de tipo expresivo-simb\u00f3lico, dirigida a los/as entrevistadores/as de la Comisi\u00f3n de la Verdad para el trabajo de documentaci\u00f3n de historias de vida de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes (en adelante NNA) cuyas trayectorias vitales sean claves para que la Comisi\u00f3n de la Verdad pueda ampliar y explicar comprensiones, experiencias y vivencias de los NNA en medio de la violencia del conflicto armado en Colombia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a76n5\",\"text\":\"Consulta la gu\u00eda  en el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":34,\"length\":6,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"8lrur\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b7fth\",\"text\":\"Gu\u00eda para trabajo de grupos focales con Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":67,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9tjp8\",\"text\":\"La presente gu\u00eda ofrece herramientas metodol\u00f3gicas para el abordaje de entrevistas colectivas o grupos focales con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes (NNA) que cuenten con caracter\u00edsticas comunes que permitan profundizar en el conocimiento de los impactos y formas de afrontamiento; por ejemplo, que todos hayan sufrido el mismo hecho victimizante (desaparici\u00f3n forzada de sus familiares, orfandad, reclutamiento il\u00edcito y utilizaci\u00f3n, desplazamiento forzado) o que pertenezcan a una misma comunidad o territorio que haya sido v\u00edctima o presenciado la violencia del conflicto armado interno.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6dqdm\",\"text\":\"Consulta la gu\u00eda  en el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":34,\"length\":7,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"7nqrv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dm9ke\",\"text\":\"Protocolo para el uso de formatos anexos en procesos de esclarecimiento con Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":103,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8qa57\",\"text\":\"El presente protocolo presenta un esquema indicativo para orientar el uso de los formatos anexos a las herramientas o gu\u00edas que han sido desarrolladas para la toma de entrevistas, historias de vida y/o entrevistas grupales a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes (en adelante NNA) que voluntariamente quieran participar dando un relato sobre su experiencia en medio del conflicto armado a la Comisi\u00f3n de la Verdad. De igual forma, al final el documento presenta algunas \u201cpreguntas frecuentes\u201d que ofrecen respuestas y claridades generales sobre el proceso de entrevistas individuales de NNA.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8iq22\",\"text\":\"Consulta el protocolo  en el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":39,\"length\":6,\"key\":3}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-60beadf070ba1164acadf42b\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"4-OI-607b29d5b0581ee8c2ae3e99\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-607b2ff6b0581ee8c2ae3e9b\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-60bece5470ba1164acadf436\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"deneo\",\"text\":\"Personas con Discapacidad\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":25,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3f4vv\",\"text\":\"Talleres preparatorios con personas con discapacidad Fundaci\u00f3n Prolongar\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":72,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"90ark\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c38ck\",\"text\":\"Los talleres preparatorios con personas con discapacidad fueron espacios de escucha y di\u00e1logo con personas con discapacidad, se abordaron temas como el mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad y sus expectativas con relaci\u00f3n al trabajo de la instituci\u00f3n. Se realizaron en las ciudades de Florencia y Medell\u00edn con sobrevivientes de minas antipersonal y Remanentes Explosivos de Guerra civiles, integrantes de la Fuerza P\u00fablica y personas en proceso de reintegraci\u00f3n y sus familias. Estos espacios se realizaron con el apoyo de la Fundaci\u00f3n Prolongar. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ljfr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d9uar\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed la metodolog\u00eda y sistematizaci\u00f3n del proceso general de los Talleres preparatorios con personas con discapacidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Civiles heridos por activaci\u00f3n de explosivos o minas"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este documento es una sistematizaci\u00f3n de experiencia sobre el di\u00e1logo desarrollado entre la Fundaci\u00f3n Prolongar y 17 sobrevivientes v\u00edctimas de minas antipersonal y remanentes de explosivos de guerra durante dos encuentros en el 2019. El documento se de divide en dos apartados principales, primero, la construcci\u00f3n metodol\u00f3gica de los encuentros, profundizando en el enfoque diferencial, los procesos de contenci\u00f3n determinados en las estrategias de acci\u00f3n sin da\u00f1o, y las pr\u00e1cticas de creaci\u00f3n de confianza y escucha, al igual que los objetivos, tiempos, espacios, herramientas y metodolog\u00edas aplicadas en cada encuentro. En el segundo apartado, se presenta algunas de las reflexiones de los sobrevivientes en relaci\u00f3n a los objetivos de esclarecimiento, reconocimiento, convivencia planteados por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, al igual que algunas recomendaciones en torno a la participaci\u00f3n, el reconocimiento de las buenas pr\u00e1cticas y recomendaciones generales. \r\n\r\nTabla de contenido:\r\n1. Introducci\u00f3n\r\n2. Metodolog\u00eda \r\n2.1. Enfoque diferencial\r\n2.2. Acci\u00f3n sin da\u00f1o \r\n2.3. Atm\u00f3sfera de los talleres \r\n2.4. Confianza\r\n2.5. Estructura metodol\u00f3gica\r\n2.5.1. Disposici\u00f3n del espacio\r\n2.5.2. Prop\u00f3sito del taller y acuerdos\r\n2.5.3. Presentaci\u00f3n en c\u00edrculo \r\n2.5.4. Respiraci\u00f3n y conciencia en el presente \r\n2.5.5. Ejercicio de percepci\u00f3n\r\n2.5.6. Presentaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de la verdad\r\n2.5.7. Reflexiones en grupo\r\n2.5.8. Representaci\u00f3n simb\u00f3lica \r\n2.5.9. Plenaria para compartir\r\n2.5.10. Cierre \r\n3. Sistematizaci\u00f3n.\r\n3.1. Reconocimiento \r\n3.2. Esclarecimiento\r\n3.3. Convivencia \r\n3.4. Participaci\u00f3n\r\n3.5. Buenas pr\u00e1cticas y recomendaciones \r\n3.5.1. Buenas pr\u00e1cticas\r\n3.5.2. Recomendaciones\r\n",
                                            "title": "Sistematizaci\u00f3n de los insumos recabados: Talleres con v\u00edctimas de minas antipersona en Florencia (Caquet\u00e1) y Medell\u00edn (Antioquia)",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,FLORENCIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.61049999999994,
                                                            1.611720000000048
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c8b8e438528f3e6322f9b1",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57456999999994,
                                                            6.245890000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c8b8e438528f3e6322f9b1",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "U46SNPBZ",
                                        "slug": "sistematizacion-de-los-insumos-recabados-talleres-con-victimas-de-minas-antipersona-en-florencia-caqueta-y-medellin-antioquia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "02_Documento_Sistematizaci\u00f3n_Prolongar_20181219"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bdf8e25d4291a24c45c5e389ae752fe4.pdf",
                                            "ident": "4-OI-60c8b8e438528f3e6322f9b1-60c8b8e438528f3e6322f9b2",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60c8b8e438528f3e6322f9b2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60c8b8e438528f3e6322f9b1",
                                    "type": "Sistematizaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8ms0j\",\"text\":\"Mesa t\u00e9cnica de discapacidad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":28,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bsv0p\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d1l8s\",\"text\":\"La Mesa t\u00e9cnica de discapacidad de la Comisi\u00f3n de la Verdad fue un mecanismo de car\u00e1cter plural mediante el cual se coordinaron, gestionaron acciones, procesos con las entidades y organizaciones aliadas a partir de di\u00e1logos cr\u00edticos y puestas en escena desde los temas de inter\u00e9s con el fin de materializar la transversalizaci\u00f3n del enfoque de discapacidad en los objetivos misionales de la Comisi\u00f3n y con esto poder aportar a la comprensi\u00f3n de la relaci\u00f3n discapacidad y conflicto armado. La Mesa estaba integrada por representantes de entidades del Estado, v\u00edctimas del conflicto armado, organizaciones sociales, organismos de cooperaci\u00f3n y personas de la academia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Reuni\u00f3n de la Mesa t\u00e9cnica de personas con discapacidad llevada a cabo el 1 de septiembre de 2021 en la ciudad de Bogot\u00e1.",
                                            "title": "Fotos mesas t\u00e9cnicas de discapacidad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-6167abfced36a57fa64883f2",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "OPL1YEJX",
                                        "slug": "fotos-mesas-tecnicas-de-discapacidad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WhatsApp Image 2021-09-01 at 4.24.17 PM"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f3bb1a0b1763f06410241034c12b5f502a.jpeg",
                                            "ident": "4-OI-6167abfced36a57fa64883f2-6167abfced36a57fa64883f3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6167abfced36a57fa64883f3"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-6167abfced36a57fa64883f2",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"17caj\",\"text\":\"Personas Mayores\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bd9dj\",\"text\":\"Taller exploratorio con personas mayores\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":40,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"db9ru\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"46fkb\",\"text\":\"El Taller exploratorio con personas mayores fue un espacio de escucha con el objetivo de dialogar con personas mayores v\u00edctimas del conflicto armado de Guacoche, Cesar sobre el mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad y sus expectativas con relaci\u00f3n a dicho mandato. Realizado con el apoyo de la Unidad para la Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral de las V\u00edctimas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5bdno\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5182t\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed la metodolog\u00eda del proceso general del taller exploratorio con personas mayores.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":10,\"length\":4,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a23f00f800a0677758c48\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"911bv\",\"text\":\"Mesa t\u00e9cnica de envejecimiento y vejez\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":38,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ad3hh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5icuc\",\"text\":\"La Mesa t\u00e9cnica de envejecimiento y vejez de la Comisi\u00f3n fue un mecanismo mediante el cual se coordin\u00f3 un acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico, operativo y financiero para llevar a cabo acciones, procesos con las entidades, organizaciones aliadas a partir de di\u00e1logos reflexivos, acad\u00e9micos y organizacionales con el fin de poder comprender que le signific\u00f3 a las personas envejecer en el marco del conflicto armado, sus impactos, afrontamientos, resistencias y sobre todo sus aportes en la construcci\u00f3n de paz. La mesa estuvo integrada por representantes de entidades del Estado, v\u00edctimas del conflicto armado, organizaciones sociales, organismos de cooperaci\u00f3n y personas de la academia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Reuni\u00f3n de la Mesa t\u00e9cnica de envejecimiento y vejez llevada a cabo el 1 de septiembre de 2021 en la ciudad de Bogot\u00e1.",
                                            "title": "Fotos mesas t\u00e9cnicas de envejecimiento y vejez",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-6167ad9eed36a57fa64883f7",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "D03ZRH0O",
                                        "slug": "fotos-mesas-tecnicas-de-envejecimiento-y-vejez"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WhatsApp Image 2021-09-01 at 4.29.19 PM"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10ff4148f79f86536a932c310ed886991d.jpeg",
                                            "ident": "4-OI-6167ad9eed36a57fa64883f7-6167ad9eed36a57fa64883f8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6167ad9eed36a57fa64883f8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-6167ad9eed36a57fa64883f7",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5q4o8\",\"text\":\"Estrategia de Participaci\u00f3n\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"cqstk\",\"text\":\"Conoce el documento con los lineamientos metodol\u00f3gicos de la Comisi\u00f3n de la Verdad: escuchar, reconocer y comprender para transformar.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "6-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "COMISION DE LA VERDAD"
                                            ],
                                            "description": "Estas  l\u00edneas  metodol\u00f3gicas  esbozan  la  manera  como proceder\u00e1 en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV en adelante la Comisi\u00f3n. Su responsabilidad es desentra\u00f1ar, de la forma m\u00e1s rigurosa, el sentido hist\u00f3rico y \u00e9tico-pol\u00edtico de lo ocurrido durante el conflicto armado interno a partir de la verdad de todos los sectores, en especial de las v\u00edctimas, y de la explicaci\u00f3n de su situaci\u00f3n, con los objetivos de avanzar en la implementaci\u00f3n y desarrollo de los acuerdos del fin del conflicto  armado  que  se  firmaron  con  las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC  y  de  fortalecer mediante la no repetici\u00f3n la consolidaci\u00f3n de la paz. \n\nEl mandato que tiene esta Comisi\u00f3n se refiere a la  dignidad  de  las  personas,  pues  Colombia  tiene  hoy  m\u00e1s de ocho millones de v\u00edctimas y la violencia persiste en muchas regiones del pa\u00eds, lo que hace a\u00fan m\u00e1s complejo su papel y m\u00e1s grande su desaf\u00edo. El  esclarecimiento  y  el  reconocimiento  de  lo  que pas\u00f3 en m\u00e1s de medio siglo de enfrentamiento armado es esencial para aprender a convivir en medio de las diferencias, para que la democracia se profundice y nunca m\u00e1s las armas sean un recurso en la pol\u00edtica ni en los conflictos sociales.\n\nContenido.\n\nIntroducci\u00f3n..  6\n1.  La misi\u00f3n encomendada.. 8\n2.  Los objetivos y el mandato..12\n2.1   El esclarecimiento..15\n2.2   El reconocimiento.........24\n2.3   Promover la convivencia...28\n2.4   Contribuciones para la No repetici\u00f3n.. 30\n3.  Las estrategias...34\n3.1   Estrategia de participaci\u00f3n.. 35\n3.2   Estrategia de pedagog\u00eda..37\n3.3   Estrategia de comunicaciones   ..................................................39\n3.4   Estrategia cultural y art\u00edstica.. 40\n4.  Enfoques diferenciales y enfoque de g\u00e9nero.. 44\n4.1  Enfoque de g\u00e9nero   .. 45\n4.2 Enfoque \u00c9tnico y contra el racismo, la discriminaci\u00f3n racial y las formas conexas de intolerancia   .. 47\n4.3   Enfoque Psicosocial  .. 50\n4.4  Enfoque de Curso de vida y discapacidad  .. 53\n",
                                            "title": "Lineamientos Metodol\u00f3gicos: Escuchar, reconocer,y comprender para transformar"
                                        },
                                        "simpleident": "YNMCU4VX",
                                        "slug": "lineamientos-metodologicos-escuchar-reconocer-y-comprender-para-transformar-4"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Lineamientos Metodologicos"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/e8aad15ef239443b64860bd9c9cee8c9.pdf",
                                            "ident": "6-OI-505-174",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5eb4f5aeda6da3b502de04ee"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "6-OI-505",
                                    "type": "Informe"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                },
                {
                    "order": "52",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4q346\",\"text\":\"Conoce el proceso de retroalimentaci\u00f3n a los lineamientos metodol\u00f3gicos de la Comisi\u00f3n de la Verdad : grupos focales, consulta virtual y documentos externos fueron recibidos y analizados para enriquecer la propuesta metodol\u00f3gica, en el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":245,\"length\":7,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/30-OI-62a9c30e553b7e3e75f206c0\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "52"
                },
                {
                    "order": "53",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"c06f6\",\"text\":\"Mesa de V\u00edctimas\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3hqen\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"56gs2\",\"text\":\"En el a\u00f1o 2019, se impulsaron diversos procesos de participaci\u00f3n con el fin de escuchar las distintas voces de la sociedad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "53"
                },
                {
                    "order": "54",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n - EPL",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Grupo guerrillero Partido Revolucionario de los Trabajadores - PRT",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Movimiento 19 de abril - M-19",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Grupo guerrillero Corriente de Renovaci\u00f3n Socialista - CRS",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El Objetivo de Reconocimiento de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, adem\u00e1s de los procesos de Reconocimiento, facilit\u00f3 y estructur\u00f3 durante los a\u00f1os 2018 y 2019 el desarrollo de espacios de relacionamiento con responsables, cuyo objetivo principal era mantener una relaci\u00f3n constante y constructiva con los responsables de cara a los reconocimiento de responsabilidades ante las v\u00edctimas y la sociedad que acontecieron a partir del segundo semestre de 2019.\r\nLos espacios que facilit\u00f3 el Objetivo fueron: (1) Mesa de Narrativas de Excombatientes (2) Mesa de Relacionamiento con las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP y (3) Espacio de trabajo con Comparecientes de la Fuerza P\u00fablica. Este documento presenta el balance de cada uno de los espacios facilitados durante los a\u00f1os 2018 y 2019.\r\n",
                                            "title": "Espacios de relacionamiento con responsables (2018-2019)"
                                        },
                                        "simpleident": "5WHK0OPD",
                                        "slug": "espacios-de-relacionamiento-con-responsables-(2018-2019)"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Espacios de relacionamiento con responsables 2018-1019.docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6da2601110febbe264adbb4fc3f1c6b42.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b135fa12768b26cf8a83ee-62b135fa12768b26cf8a83ef",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b135fa12768b26cf8a83ef"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b135fa12768b26cf8a83ee",
                                    "type": "Documento de balance y evaluaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "54"
                },
                {
                    "order": "55",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f0mp4\",\"text\":\"Resultados del di\u00e1logo e intercambio con sectores sociales en torno a los avances y retos de la Comisi\u00f3n de la Verdad La Comisi\u00f3n tuvo un di\u00e1logo e intercambio con diferentes sectores sociales en torno a los avances y retos de la Comisi\u00f3n de la Verdad. Conoce aqu\u00ed alguno de los resultados con organizaciones de paz, organizaciones sociales y derechos humanos y organizaciones de g\u00e9nero.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "55"
                },
                {
                    "order": "56",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento realizado por el equipo t\u00e9cnico de participaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- en el que se realiza un balance de las actividades realizadas por esta en torno a la apertura de espacios de participaci\u00f3n e intercambio con diversos sectores sociales y pol\u00edticos en tanto son escenarios que nutren la labor de la CEV, adicionalmente, sirven como canales de la CEV hac\u00eda la sociedad y son estos y estas participantes quienes a la larga, continuar\u00e1n con el legado de la CEV.\nEn ese sentido, el documento discurre sobre un breve an\u00e1lisis de los prop\u00f3sitos espec\u00edficos de las sesiones realizadas, integra tambi\u00e9n una s\u00edntesis del intercambio con organizaciones de paz, organizaciones sociales y de DDHH y organizaciones de mujeres e incluye algunas conclusiones y recomendaciones respecto de los espacios de di\u00e1logo llevados a cabo entre el 21 y el 23 de octubre de 2019.\nContenido\nIntroducci\u00f3n 1\nS\u00edntesis del intercambio 3\nIntercambio con organizaciones de paz 3\nIntercambio con organizaciones sociales y de DDHH 4\nIntercambio con organizaciones de mujeres 6\nConclusiones y recomendaciones 7\nAnexos 9",
                                            "title": "Resultados del di\u00e1logo e intercambio con sectores sociales en torno a los avances y retos de la Comisi\u00f3n de la Verdad"
                                        },
                                        "simpleident": "QS421T52",
                                        "slug": "resultados-del-dialogo-e-intercambio-con-sectores-sociales-en-torno-a-los-avances-y-retos-de-la-comision-de-la-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Resultados_balance_Intercambio_Actores_20191031.doc.docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8b77a9410e5b0104d826e6e21c10398846.pdf",
                                            "ident": "30-OI-62aa0093553b7e3e75f2072c-62aa0093553b7e3e75f2072d",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62aa0093553b7e3e75f2072d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62aa0093553b7e3e75f2072c",
                                    "type": "Documento de balance y evaluaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "56"
                },
                {
                    "order": "57",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fnpgj\",\"text\":\"Taller con el comit\u00e9 ejecutivo ampliado de la Mesa Nacional de V\u00edctimas  \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":73,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"os68\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eu45c\",\"text\":\"Documento con la memoria del Taller realizado con el comit\u00e9 ejecutivo ampliado de la Mesa Nacional de V\u00edctimas donde se comparti\u00f3 la propuesta de hoja de ruta en mayo y se acord\u00f3 en junio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "57"
                },
                {
                    "order": "58",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2016-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Documento dispuesto por la Estrategia de participaci\u00f3n y sectores de la Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n \u2013 CEV, realizado en el marco del proceso de relacionamiento estrat\u00e9gico de la Comisi\u00f3n con la Mesa Nacional de v\u00edctimas, que, por medio de grupos focales, consulta a expertos, consulta interna con los equipos de la Comisi\u00f3n y consulta a la sociedad en general, recoge los comentarios desde distintos sectores sobre su misi\u00f3n. En este caso, el documento da cuenta de la hoja de ruta planteada en trabajo conjunto entre la Mesa Nacional de V\u00edctimas y la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV donde se determina la importancia de la participaci\u00f3n Efectiva de V\u00edctimas, las l\u00edneas de trabajo, las acciones a nivel nacional y a nivel territorial.",
                                            "title": "Taller Comit\u00e9 Ejecutivo Ampliado de la Mesa Nacional de V\u00edctimas - Comisi\u00f3n para el  Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. Bogot\u00e1, Mayo 15 de 2019",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-614a4969753af53e143d642c",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "O9MJK7YR",
                                        "slug": "taller-comite-ejecutivo-ampliado-de-la-mesa-nacional-de-victimas-comision-para-el-esclarecimiento-de-la-verdad-la-convivencia-y-la-no-repeticion-cev-bogota-mayo-15-de-2019"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01_Taller_Comite_Ejecutivo_Ampliado_Mesa_Nacional_V\u00edctimas_20190519"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b611a3fe1bb8f76f1779a7110d7f9d622.pdf",
                                            "ident": "30-OI-614a4969753af53e143d642c-614a4969753af53e143d642d",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "614a4969753af53e143d642d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-614a4969753af53e143d642c",
                                    "type": "Metodolog\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "58"
                },
                {
                    "order": "59",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2016-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Documento dispuesto por la Estrategia de participaci\u00f3n y sectores de la Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n \u2013 CEV, realizado en el marco del proceso de relacionamiento estrat\u00e9gico de la Comisi\u00f3n con la Mesa Nacional de v\u00edctimas, que, por medio de grupos focales, consulta a expertos, consulta interna con los equipos de la Comisi\u00f3n y consulta a la sociedad en general, recoge los comentarios desde distintos sectores sobre su misi\u00f3n. En este caso, el documento da cuenta de la hoja de ruta planteada en trabajo conjunto entre la Mesa Nacional de V\u00edctimas y la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV donde se determina la importancia de la participaci\u00f3n Efectiva de V\u00edctimas, las l\u00edneas de trabajo, las acciones a nivel nacional y a nivel territorial. Dentro de las acciones planteadas, se define el equipo de trabajo conformado por 3 delegados/as del Comit\u00e9 Ejecutivo de la Mesa Nacional y 3 instituciones: la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y No Repetici\u00f3n - CEV, la Subdirecci\u00f3n de Participaci\u00f3n de la UARIV y la Delegada de V\u00edctimas de la Defensor\u00eda del Pueblo. Las personas que conforman este equipo son las siguientes:\r\n- Por el Comit\u00e9 Ejecutivo de la Mesa Nacional: Jose Alirio Barrera, Adriana Perez Rojas y Odorico Guerra Salgado.\r\n- Por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y No Repetici\u00f3n: Elena L\u00f3pez, Julio Arenas y Gerson Arias.\r\n- Por la Subdirecci\u00f3n de Participaci\u00f3n de la UARIV: Andrea Pinto, Oscar Sandoval y/o Andrea Manosalba.\r\n- Por la Delegada de V\u00edctimas de la Defensor\u00eda del Pueblo: por definir.",
                                            "title": "Hoja de Ruta de la Mesa Nacional de V\u00edctimas y la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. Bogot\u00e1, junio 5 de 2019",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-614a4a56753af53e143d642e",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "EQBH15A6",
                                        "slug": "hoja-de-ruta-de-la-mesa-nacional-de-victimas-y-la-comision-para-el-esclarecimiento-de-la-verdad-la-convivencia-y-la-no-repeticion-cev-bogota-junio-5-de-2019"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "02_Hoja_Ruta_Mesa_Nacional_V\u00edctimas_20190605"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39c74f16184c10091054926196f971610ed.pdf",
                                            "ident": "30-OI-614a4a56753af53e143d642e-614a4a56753af53e143d642f",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "614a4a56753af53e143d642f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-614a4a56753af53e143d642e",
                                    "type": "Metodolog\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "59"
                },
                {
                    "order": "60",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"s6j1\",\"text\":\"Fuerza P\u00fablica\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":14,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "60"
                },
                {
                    "order": "61",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bag6a\",\"text\":\"Relacionamiento con las Fuerzas Armadas y de Polic\u00eda Durante los a\u00f1os de 2019 y 2022, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha avanzado en el relacionamiento con la Fuerza P\u00fablica a trav\u00e9s de dos carriles principales de interlocuci\u00f3n: la agenda de di\u00e1logo social liderada por la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social y el Objetivo de No Repetici\u00f3n con el Comando Conjunto Estrat\u00e9gico de Transici\u00f3n de las Fuerzas Militares (CCOET), y la implementaci\u00f3n del Convenio 19-002 con el Ministerio de Defensa, liderado por la Presidencia de la Comisi\u00f3n.  La Comisi\u00f3n ha registrado m\u00e1s de 160 hitos de trabajo en relaci\u00f3n con la Fuerza P\u00fablica que han incluido conversaciones, reuniones, intercambios pedag\u00f3gicos, preparaci\u00f3n y puesta en escena de Espacios de Escucha, entrevistas, entrega de informes y casos, entre otros.  \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"82sma\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"574v8\",\"text\":\"En primer lugar, las Fuerzas Militares y de Polic\u00eda entregaron a la Comisi\u00f3n una serie de informes, documentos, archivos y material audiovisual, con el objetivo de contribuir al cumplimiento del Mandato de la CEV y aportar la visi\u00f3n de la Fuerza P\u00fablica frente al conflicto armado, su evoluci\u00f3n y actores involucrados, los impactos y las transformaciones positivas de las Fuerzas, entre otras tem\u00e1ticas.  As\u00ed\u0301 mismo, entre 2020 y hasta la fecha, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha realizado un total de 66 espacios de escucha coordinados y/o acompa\u00f1ados desde el nivel nacional, de los cuales 20 espacios de escucha han involucrado la participaci\u00f3n de integrantes de las Fuerzas Militares y de Polic\u00eda, organizaciones de ex integrantes de la Fuerza P\u00fablica y organizaciones de v\u00edctimas que pertenecieron a la Fuerza P\u00fablica.  \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"70se6\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cp1qj\",\"text\":\"En segundo lugar, a trav\u00e9s del convenio con el Ministerio de Defensa y la Polic\u00eda Nacional, desde octubre del 2019 a la fecha, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha presentado ante la Secretar\u00eda T\u00e9cnica del Convenio 19-002 sesenta y uno (61) radicados de peticiones de informaci\u00f3n enmarcadas principalmente en las siguientes seis categor\u00edas: Masacres y victimizaci\u00f3n contra la poblaci\u00f3n civil. Operacionales, manuales y directivas y planes estrat\u00e9gicos. Manejo de recursos de inteligencia. Afectaciones a la Fuerza P\u00fablica, formaci\u00f3n, manejo de archivos e inventarios documentales. Din\u00e1micas del narcotr\u00e1fico y criminalidad. Estad\u00edsticas, inventarios y acceso a expedientes de la Justicia Penal Militar.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "61"
                },
                {
                    "order": "62",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"27t6k\",\"text\":\"Objetivo de No repetici\u00f3n\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":25,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "62"
                },
                {
                    "order": "63",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"anequ\",\"text\":\"Encuentra en el siguiente documento los primeros di\u00e1logos para las contribuciones a la No repetici\u00f3n de la Comisi\u00f3n de la Verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "63"
                },
                {
                    "order": "64",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento de balance sobre la gesti\u00f3n realizada por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n - CEV- en torno al avance de trabajo durante el a\u00f1o 2018 respecto del objetivo de No Repetici\u00f3n de la entidad, en este informe se menciona la gesti\u00f3n que dio lugar al enfoque, las actividades realizadas con organizaciones y entidades del orden nacional e internacional en la b\u00fasqueda del cumplimiento de este objetivo, as\u00ed mismo, se incluye la relaci\u00f3n del las metas desarrolladas durante 2018 referentes a la b\u00fasqueda de la No Repetici\u00f3n.",
                                            "title": "Objetivo de contribuciones a la no repetici\u00f3n"
                                        },
                                        "simpleident": "VEPWEU7W",
                                        "slug": "objetivo-de-contribuciones-a-la-no-repeticion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Informe 2018 No repetici\u00f3n GA.docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/65bd3919b93977d3131085a81a1e8a5d5.pdf",
                                            "ident": "1-OI-62bb54c70b12cc7d85d91ed7-62bb54c70b12cc7d85d91ed8",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62bb54c70b12cc7d85d91ed8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-62bb54c70b12cc7d85d91ed7",
                                    "type": "Documento de balance y evaluaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "64"
                },
                {
                    "order": "65",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a92hq\",\"text\":\"Objetivo de Convivencia \",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":24,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "65"
                },
                {
                    "order": "66",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2018-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Cartilla realizada por el Objetivo de Convivencia de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, en el marco de la colecci\u00f3n \u2018Construyendo Confianza y Dialogando con el Territorio\u2019. Esta cartilla pedag\u00f3gica ha sido dise\u00f1ada con la intenci\u00f3n de brindar algunos elementos que permitan a la sociedad en general conocer el mandato de Convivencia de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y los insumos que se consideran fundamentales para comprender que es la convivencia democr\u00e1tica.\r\nTabla de contenido\r\nIntroducci\u00f3n\r\nObjetivo\r\n\u00bfQu\u00e9 es lo que hace el objetivo de Convivencia en la Comisi\u00f3n?\r\n\u00bfQu\u00e9 es la Convivencia Democr\u00e1tica?\r\n\u00bfC\u00f3mo puedo aportar a la convivencia democr\u00e1tica desde el territorio que habito?\r\nConclusiones",
                                            "title": "Yo promuevo la convivencia, y t\u00fa",
                                            "url": "https://indd.adobe.com/view/bcd105e2-24f9-4346-b4c9-38d98a3b6804",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-62a95681553b7e3e75f20662",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "L2WHRC8B",
                                        "slug": "yo-promuevo-la-convivencia-y-tu"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Cartilla Mas Razones Para Creer - Animaci\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5875b1090a7e5c7b2a9c1e4b615af76a9.pdf",
                                            "ident": "22-OI-62a95681553b7e3e75f20662-62a95681553b7e3e75f20663",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a95681553b7e3e75f20663"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-62a95681553b7e3e75f20662",
                                    "type": "Cartilla"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "66"
                },
                {
                    "order": "67",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"73q01\",\"text\":\"Objetivo de Reconocimiento \",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "67"
                },
                {
                    "order": "68",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento de reflexi\u00f3n sobre los procesos adelantados por el Objetivo de Reconocimiento de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV durante el a\u00f1o 2019. Aunque la fase m\u00e1s visible de un reconocimiento se da en los testimonios que v\u00edctimas y responsables ofrecen a la Comisi\u00f3n y a la sociedad en general sobre las afectaciones, impactos y afrontamientos que se est\u00e1n reconociendo y los cuales constituyen la posibilidad de contar con un relato construido a partir de la voz y los acentos de las v\u00edctimas en el momento p\u00fablico de \u201cpuesta en escena\u201d que se han denominado Encuentros por la Verdad; llegar a este punto es producto de un proceso largo donde se identifica, se prepara, se crean espacios de participaci\u00f3n de las v\u00edctimas y se acuerda con los responsables la construcci\u00f3n de un relato coherente que permita explicar y comprender lo acontecido con las personas, comunidades y territorios en el marco del conflicto. Es as\u00ed que desde el Objetivo de Reconocimiento se ha visto pertinente generar algunas reflexiones integrales sobre los seis procesos de reconocimiento que se han dado hasta el momento, buscando as\u00ed que desde la experiencia de quienes lideran y est\u00e1n presentes durante todo el desarrollo del proceso, se pueda dar una reflexi\u00f3n sobre los aspectos relevantes que se identificaron y que se pueden constituir en insumos importantes para el informe final de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\r\nLos fen\u00f3menos que se reconocieron se caracterizan por haber sido silenciados o poco profundizados en la narrativa formal del conflicto y por ser en cierta forma situaciones con las que se ten\u00eda una deuda, no solo de conocimiento sobre lo ocurrido, sino tambi\u00e9n en el reconocimiento a sus v\u00edctimas y a la voz de estas sobre sus afectaciones, impactos y afrontamientos. Igualmente, son temas que los actores del conflicto legales e ilegales, directos e indirectos, han callado de manera sistem\u00e1tica y que aunque representa un gran impacto en las personas y comunidades v\u00edctimas, era algo que se prefer\u00eda evitar, no hablar, evadir. Temas dolorosos, ocultos, inc\u00f3modos, dif\u00edciles y sofocados en justificaciones que dejan muchos vac\u00edos en la historia humana del conflicto colombiano.\r\nEstas tem\u00e1ticas son: (1) las violencias sexuales a mujeres y personas LGBTI en el marco del conflicto armado interno (2) la persistencia de las mujeres y familiares que buscan personas desaparecidas (3) los impactos del conflicto armado en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes (4) los impactos a las poblaciones campesinas en el marco del conflicto armado y (5) las afectaciones del conflicto al territorio y las fuentes h\u00eddricas.\r\n",
                                            "title": "Reflexiones sobre los procesos de Reconocimiento 2019"
                                        },
                                        "simpleident": "JL43NR4A",
                                        "slug": "reflexiones-sobre-los-procesos-de-reconocimiento-2019"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflexiones sobre los procesos de Reconocimiento 2019.docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d61007973ecd491bd9043c96ab5103f1059.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62acf4ae553b7e3e75f20ded-62acf4ae553b7e3e75f20dee",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62acf4ae553b7e3e75f20dee"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62acf4ae553b7e3e75f20ded",
                                    "type": "Documento de balance y evaluaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "68"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1960-01-01",
                "end": "2021-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": {
                    "code": "11",
                    "value": "Bogot\u00e1, d.c."
                },
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Direcci\u00f3n de Conocimiento",
            "mandate": "Mandato 3. El impacto humano y social del conflicto en la sociedad",
            "topic": "Conflicto armado, sociedad y cultura",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/c7d75687c99f8405eddb4bde540714d5.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-62b290e86d9b17227eae2e63-62b7b564a4736d17365250a4",
                        "identifier": "60-OI-62b290e86d9b17227eae2e63",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/c7d75687c99f8405eddb4bde540714d5.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "C11.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-06-26",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 3042444,
                                "title": "C11",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-06-26",
                                "creationDate": "2022-06-01",
                                "accessLevel": 4,
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "62b7b564a4736d17365250a4",
                        "simpleident": "VYEP0VZO",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen de portada parala colecci\u00f3n Construyendo confianza y dialogando con el territorio del Archivo del Esclarecimiento que hace parte del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n. ",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Portada colecci\u00f3n Construyendo confianza y dialogando con el territorio",
                                "topics": [
                                    "Conflicto armado, sociedad y cultura"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "description": "Imagen de portada parala colecci\u00f3n Construyendo confianza y dialogando con el territorio del Archivo del Esclarecimiento que hace parte del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n. ",
                                "title": "Portada colecci\u00f3n Construyendo confianza y dialogando con el territorio",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "EG8TQF3E",
                            "slug": "portada-coleccion-construyendo-confianza-y-dialogando-con-el-territorio"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C11"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/c7d75687c99f8405eddb4bde540714d5.png",
                                "ident": "60-OI-62b290e86d9b17227eae2e63-62b7b564a4736d17365250a4",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62b7b564a4736d17365250a4"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-62b290e86d9b17227eae2e63",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "Construyendo confianza y dialogando con el territorio",
            "description": "Esta colecci\u00f3n recoge los pasos y escenarios realizados entre 2018 y 2019 para construir confianza y garantizar la participaci\u00f3n amplia, plural y equilibrada en el relacionamiento de la Comisi\u00f3n de la Verdad con sectores y actores. Da cuenta de la firma de convenios, la entrega de informes, la realizaci\u00f3n de talleres y encuentros encaminados a generar alianzas; tambi\u00e9n de las metodolog\u00edas, herramientas e instrumentos construidos de manera participativa con actores y sectores de los territorios. Se incluyen espacios con la Mesa Nacional de V\u00edctimas y las mesas departamentales, y la conformaci\u00f3n de las mesas de G\u00e9nero, de Ni\u00f1ez y juventudes, de discapacidad y de envejecimiento y vejez.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de No Repetici\u00f3n",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/a596f6fa-d901-4f75-ab9b-5fcca615e903"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//d2e8da3db716ba053d51f7e46175c291.png",
                "code": "d2e8da3db716ba053d51f7e46175c291"
            },
            "createdAt": "2022-04-29T16:38:16.373000Z",
            "updatedAt": "2022-07-22T19:38:09.184000Z",
            "slug": "construyendo-confianza-y-dialogando-con-el-territorio"
        }
    }
]