export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "625f36628d54b911aafc612f",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-142",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,CALOTO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.40789999999998,
                            3.0354200000000446
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50-001",
                    "name": "COLOMBIA,META,VILLAVICENCIO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.62195999999994,
                            4.132350000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-001",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52644999999995,
                            3.4340200000000323
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-110",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,BUENOS AIRES",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.64235999999994,
                            3.0163100000000327
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190899998,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.85750443099994,
                            1.548257053000043
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-08",
                    "name": "COLOMBIA,ATL\u00c1NTICO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.96381509599996,
                            10.682666165000057
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50",
                    "name": "COLOMBIA,META",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.95559189599999,
                            3.3448408760000348
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501831399998,
                            5.950973818000023
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-73",
                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.25429016899994,
                            4.039664307000066
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-66",
                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.08783249999993,
                            5.267686775000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-25-754",
                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA,SOACHA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.22286999999994,
                            4.575920000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190899998,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.85750443099994,
                            1.548257053000043
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-08",
                    "name": "COLOMBIA,ATL\u00c1NTICO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.96381509599996,
                            10.682666165000057
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50",
                    "name": "COLOMBIA,META",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.95559189599999,
                            3.3448408760000348
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501831399998,
                            5.950973818000023
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-73",
                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.25429016899994,
                            4.039664307000066
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-66",
                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.08783249999993,
                            5.267686775000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-25-754",
                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA,SOACHA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.22286999999994,
                            4.575920000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-667",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,SAN RAFAEL",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.02811999999994,
                            6.295220000000029
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-25-394",
                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA,LA PALMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.39028999999994,
                            5.360370000000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-20-011",
                    "name": "COLOMBIA,CESAR, AGUACHICA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.62340999999998,
                            8.311010000000067
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18-094",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,BEL\u00c9N DE LOS ANDAQU\u00cdES",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.87753999999995,
                            1.4182800000000384
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-001",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,C\u00daCUTA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.50409999999994,
                            7.909660000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-667",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,SAN RAFAEL",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.02811999999994,
                            6.295220000000029
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60cabc2438528f3e6322fba6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-20-011",
                    "name": "COLOMBIA,CESAR, AGUACHICA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.62340999999998,
                            8.311010000000067
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-60cabc2438528f3e6322fba6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-628fc3616af2982b77e4213b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-628fc5976af2982b77e42142",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-607db739b0581ee8c2ae3f2a",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - extorsi\u00f3n",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - acoso sexual",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - violaci\u00f3n sexual",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "hechos victimizantes - violencia sexual"
            ],
            "keywords": [
                "di\u00e1logo social",
                "ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "j\u00f3venes"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"feqs9\",\"text\":\"En esta colecci\u00f3n encontrar\u00e1s:\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8cbu7\",\"text\":\"Los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes le hablan a la Comisi\u00f3n de la Verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":68,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"diul\",\"text\":\"Traves\u00edas por la Verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":23,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"bm74q\",\"text\":\"Entretejiendo Relatos de Verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"key\":2}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section2\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section10\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section18\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8g6li\",\"text\":\"Los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes le hablan a la Comisi\u00f3n de la Verdad\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":68,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2cffl\",\"text\":\"Encuentro realizado con el objetivo de escuchar los relatos, ideas y experiencias para la construcci\u00f3n de verdad de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes provenientes de los departamentos del Valle del Cauca, Cauca, Nari\u00f1o, Norte de Santander, Atl\u00e1ntico, Bol\u00edvar, C\u00f3rdoba, Meta, Caquet\u00e1, Choc\u00f3, Tolima, Risaralda, Antioquia, Bogot\u00e1 y Soacha. Se realiz\u00f3 con el apoyo de la Fundaci\u00f3n PLAN, la Coalici\u00f3n contra la vinculaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes al conflicto armado en Colombia -COALICO-, el Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia -UNICEF-, el Taller de Vida, la Estrategia Atrapasue\u00f1os de la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social de Bogot\u00e1, la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones -OIM- y la Agencia de los Estados Unidos para el Desarrollo Internacional -USAID-.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Resumen del encuentro \"Ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes le hablan a la Comisi\u00f3n de la Verdad\" realizado el 9 y 10 de mayo de 2019. En este espacio los participantes mediante historias, testimonios y diferentes expresiones art\u00edsticas reflexionan sobre la Verdad, la No Repetici\u00f3n y sobre cual es el papel que pueden cumplir en este relato para el pa\u00eds. ",
                                            "title": "Video resumen espacio de Dialogo Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes le hablan a la Comisi\u00f3n de la Verdad, 2019"
                                        },
                                        "simpleident": "J4YSU4GT",
                                        "slug": "video-resumen-espacio-de-dialogo-ninos-ninas-y-adolescentes-le-hablan-a-la-comision-de-la-verdad-2019"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_video_ resumen_espacio_Dialogo_NNA_201905"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/177bb55109f6b9168d9cb5362589108cc8.mp4",
                                            "ident": "4-OI-60b9dd9470ba1164acadf328-60b9dd9470ba1164acadf329",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "60b9dd9470ba1164acadf329"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60b9dd9470ba1164acadf328",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "11_video_ resumen_espacio_Dialogo_NNA_201905"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/177bb55109f6b9168d9cb5362589108cc8.mp4",
                                    "ident": "4-OI-60b9dd9470ba1164acadf328-60b9dd9470ba1164acadf329",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "60b9dd9470ba1164acadf329"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/177bb55109f6b9168d9cb5362589108cc8.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"c8t7n\",\"text\":\"Explora los contenidos audiovisuales del encuentro \\\"Los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes le hablan a la Comisi\u00f3n de la Verdad\\\".\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":122,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Extorsi\u00f3n",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Acoso sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El audio empieza con los sonidos de lo que puede ser una ceremonia o ritual ind\u00edgena en medio de la naturaleza, \u00e9sta se interrumpe por el sonido de los disparos de armas de fuego y ante esto varias voces de ni\u00f1os responde \u00a1alto! \n\nLuego, en idioma ind\u00edgena y espa\u00f1ol, se mencionan dos preguntas y se responde la segunda: \u00bfRealmente a los ni\u00f1os, ni\u00f1as, j\u00f3venes y adolescentes nos tienen en cuenta en la comisi\u00f3n? y\n\u00bfDe qu\u00e9 manera queremos ser tenidos en cuenta en la Comisi\u00f3n?\n\nSe finaliza con la presentaci\u00f3n de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes testimoniantes.\n",
                                            "title": "Registro de audio Paisaje Sonoro y relato 2019"
                                        },
                                        "simpleident": "623BOQLU",
                                        "slug": "registro-de-audio-paisaje-sonoro-y-relato-2019"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_Registro_Audiovisual_Paisaje_Sonoro_Y_Relato_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6956f5a1ee4fa6c74242f8ec2ecf57a7.wav",
                                            "ident": "4-OI-60bd086270ba1164acadf3f5-60bd086270ba1164acadf3f6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "60bd086270ba1164acadf3f6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Consentimientos Audios Paisajes Sonoros"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cfc84a6fcf154f0925d3f8a2cedfa20f.pdf",
                                            "ident": "4-OI-60bd086270ba1164acadf3f5-60c390b4b1eb3b01946d394c",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60c390b4b1eb3b01946d394c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60bd086270ba1164acadf3f5",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "13_Registro_Audiovisual_Paisaje_Sonoro_Y_Relato_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6956f5a1ee4fa6c74242f8ec2ecf57a7.wav",
                                    "ident": "4-OI-60bd086270ba1164acadf3f5-60bd086270ba1164acadf3f6",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "60bd086270ba1164acadf3f6"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/6956f5a1ee4fa6c74242f8ec2ecf57a7.wav"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Registro de audio del programa \"Verdad a la luz: los pasos al esclarecimiento\" en el marco del Encuentro Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes le hablan a la Comisi\u00f3n de la Verdad, este evento tiene como prop\u00f3sito que los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes tengan una conversaci\u00f3n con comisionados de la Comisi\u00f3n de la Verdad, con el fin de presentar sus ideas y propuestas frente a la construcci\u00f3n de un relato de Verdad respondiendo dos preguntas: \u00bfQu\u00e9 es la Verdad?, \u00bfPor qu\u00e9 es importante la Verdad? y \u00bfPor qu\u00e9 es importante que los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de nuestro pa\u00eds conozcan la verdad de lo que fue el conflicto armado?. Este encuentro permitir\u00e1 a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes que hacen parte de los procesos de UNICEF, la Fundaci\u00f3n Plan, y organizaciones como la COALICO, Taller de Vida y la Red Atrapasue\u00f1os de Distrito de Bogot\u00e1, manifestar sus inquietudes y tener un espacio de di\u00e1logo directo con los comisionados de la Comisi\u00f3n de la Verdad, y hacer aportes a la construcci\u00f3n de paz en el pa\u00eds.\n\n",
                                            "title": "Audio del programa \"Verdad a la luz: los pasos al esclarecimiento\"",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19-142",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,CALOTO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.40789999999998,
                                                            3.0354200000000446
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-50-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,META,VILLAVICENCIO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.62195999999994,
                                                            4.132350000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52644999999995,
                                                            3.4340200000000323
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19-110",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,BUENOS AIRES",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.64235999999994,
                                                            3.0163100000000327
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "986VKCBI",
                                        "slug": "audio-del-programa-verdad-a-la-luz-los-pasos-al-esclarecimiento"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_Registro_Audiovisual_Verdad_A_La_Luz_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1d3c4f5832beb965f4df810d3f3c42eb2.wav",
                                            "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388-60ba7c9070ba1164acadf389",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "60ba7c9070ba1164acadf389"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Consentimientos Audios Verdad a la luz"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/08210c3b54ba682a13ef79b210b103da64e.pdf",
                                            "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388-60c39171b1eb3b01946d394e",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60c39171b1eb3b01946d394e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "12_Registro_Audiovisual_Verdad_A_La_Luz_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1d3c4f5832beb965f4df810d3f3c42eb2.wav",
                                    "ident": "4-OI-60ba7c9070ba1164acadf388-60ba7c9070ba1164acadf389",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "60ba7c9070ba1164acadf389"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1d3c4f5832beb965f4df810d3f3c42eb2.wav"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"c466a\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed la galer\u00eda fotogr\u00e1fica y la sistematizaci\u00f3n del proceso general del encuentro \\\"Los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes le hablan a la Comisi\u00f3n de la Verdad\\\".\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":164,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Registro fotogr\u00e1fico del evento \"Encuentro Nacional de Ni\u00f1os Ni\u00f1as y Adolescentes le hablan a la Comisi\u00f3n de la Verdad\", desarrollada en la ciudad de Bogot\u00e1 los d\u00edas 9 y 10 mayo. Este evento, fue realizado por la Fundaci\u00f3n PLAN, en apoyo de la Embajada de Canad\u00e1 en Colombia y el proyecto \u2018Liderando por la paz\u2019, apoyada por el ministerio de Desarrollo Internacional de Canad\u00e1. El un encuentro se desarrollo entre treinta y tres  Ni\u00f1os Ni\u00f1as y Adolescentes representantes de diferentes organizaciones: Fundaci\u00f3n Plan, Unicef, Coalico, OIM, Taller de Vida y Red Atrapasue\u00f1os del Distrito de Bogot\u00e1, provenientes de departamentos como Valle del Cauca, Cauca, Nari\u00f1o, Norte de Santander, Atl\u00e1ntico, Bol\u00edvar, C\u00f3rdoba, Meta, Caquet\u00e1, Choc\u00f3, Tolima, Risaralda, Antioquia, la ciudad de Bogot\u00e1 y el municipio de Soacha, Cundinamarca. Por parte de la Comisi\u00f3n cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de los comisionados Luc\u00eda Gonz\u00e1lez, Carlos Guillermo Ospina, \u00c1ngela Salazar y Patricia Tob\u00f3n Yagar\u00ed, as\u00ed como la del presidente de la Comisi\u00f3n el Padre Francisco de Roux. Este evento tuvo lugar en el marco de una estrategia pedag\u00f3gica, art\u00edstica y metodol\u00f3gica en la cual que pretend\u00eda posicionar y visibilizar la importancia de la participaci\u00f3n de  Ni\u00f1os Ni\u00f1as y Adolescentes en los procesos de la Comisi\u00f3n, esto a trav\u00e9s de expresiones como el arte, la creatividad y las narrativas de sus experiencias en el territorio y el conflicto armado. Las fotograf\u00edas hacen parte de una  galer\u00eda que da cuenta de ejercicios realizados durante el evento, como la entrega de un ba\u00fal como objeto simb\u00f3lico, en el cual se resguardan entregas como archivos sonoros, una colecci\u00f3n de libros-cartoneros y fotograf\u00edas y textos que dan cuenta de los relatos expresados y creados en el evento. Tambi\u00e9n se observan a los participantes, ejercicios de mesa redonda as\u00ed como la participaci\u00f3n del equipo motor y los comisionados. ",
                                            "title": "Ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes le hablan a la comisi\u00f3n de la verdad. Encuentro nacional: 9 y 10 de mayo de 2019",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190899998,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.85750443099994,
                                                            1.548257053000043
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-08",
                                                    "name": "COLOMBIA,ATL\u00c1NTICO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.96381509599996,
                                                            10.682666165000057
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-23",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.79601036999998,
                                                            8.358956946000035
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-50",
                                                    "name": "COLOMBIA,META",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.95559189599999,
                                                            3.3448408760000348
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501831399998,
                                                            5.950973818000023
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-73",
                                                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.25429016899994,
                                                            4.039664307000066
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-66",
                                                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.08783249999993,
                                                            5.267686775000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-25-754",
                                                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA,SOACHA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.22286999999994,
                                                            4.575920000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "UMLAI0TQ",
                                        "slug": "ninas-ninos-y-adolescentes-le-hablan-a-la-comision-de-la-verdad-encuentro-nacional-9-y-10-de-mayo-de-2019"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "130_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8f6655b7b69c693a8cc5cb431c5ce8dd.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd7f38528f3e6322f946",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd7f38528f3e6322f946"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "131_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10d826a32c47b97fff904a310339c83359.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f947",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f947"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "132_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7541163738198637ade3b9ec7abc6650.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f948",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f948"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "134_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6416e8e22318a610a9da8106ffa1f21a97.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f94a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f94a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "135_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/36966e82ff4d5213b1055a458afa4f43c.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f94b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f94b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "136_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/670711061c3fd8a605ff4a4e5b23e1058b.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f94c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f94c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "137_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/51a104feb1097286ac7b42bfe677ff16110.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f94d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f94d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "133_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a994b5c73a1fa2a01c2610f69f080722.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f949",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f949"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "139_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/92ae44c32a1a3f6d964c8955ad866a35.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f94f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f94f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "140_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c18b6c597840313517fe366bcaed1eea.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f950",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f950"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "141_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/64e4c4c98430c1b20e3539633693481c.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f951",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f951"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "138_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/82eae37106b52e72e1db8a3a64fd85ec.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f94e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f94e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "143_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/83102039c7715a1013a29010e7e5c2631d.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f953",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f953"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "144_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d97211d2ab22c39afd6e79b0f2aa08c4.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f954",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f954"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "145_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f85910133cfd676ba218b9d6752d62d510.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f955",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f955"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "142_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/42b3f8f537bb7027a52f51f91491d55c.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f952",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f952"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "147_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d5e56953e10a8ab1b21a9c4541591ec4b.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f957",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f957"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "148_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/641103ffb7a37ff4907179a7a3f33b8310.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f958",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f958"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "149_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b1dc43792d7c55b10510cb05fe10424f5ac.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f959",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f959"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "146_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f64a9921522b6f3f6db309107c55a581f.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f956",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f956"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "151_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4d7100b3582e862d3c42512f2f639077a.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "152_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/05b33845931f555d88cd3039c2e7517e.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "153_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1b2a6769108328e3ec9596e276f7fcdfb.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "150_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/19f66bc7acdde479df862356cc5a4952.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "155_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6771dd2389779466288b2f10afc0aa153.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "156_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5ea071bf6eef6850399837d9bd4b10f39.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f960",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f960"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "157_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/19173de3d79b935ebd91fc9c10d2ef961.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f961",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f961"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "154_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a1bda37a6e8e2b7ce8de31f958c5566c.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "159_1_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67764c5138d010e88e4e03b361b2aec2a.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f963",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f963"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "159_2_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/26a1e9322869f4b3df102d97a948e694d.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f964",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f964"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "159_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/13c25ca8ef3e2fc4ed57bb27ee6db702.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f965",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f965"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "158_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1d8f8d171cf7e3cab66d728f1abb5a7e.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f962",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f962"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "161_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b8919c8ad4f10ea9e49e8ad8ed1a30dd3.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f967",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f967"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "162_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/78c043ea142a3f461099d9b8cd50c15104.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f968",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f968"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "163_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/35d122571b7410d86bc2a0a356114a971.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f969",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f969"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "160_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4f9f66010b4b72d8e5f5822bd2d5d7336.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f966",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f966"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "165_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4ced7d86356d4cf59d8dcaec846cf221.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f96b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f96b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "166_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/58e799cb2438d2f2049a5f661aef9ab7.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f96c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f96c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "167_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c92824dadcee85dad4aed9a47cf4ba7a.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f96d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f96d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "164_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3182e35f55e40652810bcc2026fb2d17c.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f96a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f96a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "169_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc6bd43ee327b4ab34472a86ba5c89f1.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f96f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f96f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "170_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8d15ae0a8255ae51c667217f649473df.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f970",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f970"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "168_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/548841b56c72c032647dce28de101b629.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f96e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f96e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "174_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b39bbad14b3ae9119910ff7776a5c9f63.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f974",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f974"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "175_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/910f2760210ff97b8206ad410cb16838a3d.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f975",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f975"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "171_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4dfc7755a7e109ad98b824f249aa39748.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f971",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f971"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "173_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/06f91071010334dc09289b458e84d28a43.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f973",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f973"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "172_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8d4ee2790fb242a6010959b85289fa0ed.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f972",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f972"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "130_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8f6655b7b69c693a8cc5cb431c5ce8dd.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd7f38528f3e6322f946",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd7f38528f3e6322f946"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "131_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/10d826a32c47b97fff904a310339c83359.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f947",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f947"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "132_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7541163738198637ade3b9ec7abc6650.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f948",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f948"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "134_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6416e8e22318a610a9da8106ffa1f21a97.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f94a",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f94a"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "135_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/36966e82ff4d5213b1055a458afa4f43c.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f94b",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f94b"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "133_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7a994b5c73a1fa2a01c2610f69f080722.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f949",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f949"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "139_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/92ae44c32a1a3f6d964c8955ad866a35.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f94f",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f94f"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "140_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/c18b6c597840313517fe366bcaed1eea.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f950",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f950"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "142_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/42b3f8f537bb7027a52f51f91491d55c.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f952",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f952"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "149_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b1dc43792d7c55b10510cb05fe10424f5ac.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f959",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f959"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "146_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f64a9921522b6f3f6db309107c55a581f.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f956",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f956"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "152_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/05b33845931f555d88cd3039c2e7517e.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95c",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95c"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "153_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1b2a6769108328e3ec9596e276f7fcdfb.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95d",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95d"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "150_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/19f66bc7acdde479df862356cc5a4952.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95a",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95a"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "155_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6771dd2389779466288b2f10afc0aa153.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95f",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95f"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "156_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/5ea071bf6eef6850399837d9bd4b10f39.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f960",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f960"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "154_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a1bda37a6e8e2b7ce8de31f958c5566c.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f95e",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f95e"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "159_1_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/67764c5138d010e88e4e03b361b2aec2a.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f963",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f963"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "158_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1d8f8d171cf7e3cab66d728f1abb5a7e.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f962",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f962"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "160_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/4f9f66010b4b72d8e5f5822bd2d5d7336.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f966",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f966"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "169_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/cc6bd43ee327b4ab34472a86ba5c89f1.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f96f",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f96f"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "168_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/548841b56c72c032647dce28de101b629.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f96e",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f96e"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "174_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b39bbad14b3ae9119910ff7776a5c9f63.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f974",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f974"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "175_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/910f2760210ff97b8206ad410cb16838a3d.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f975",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f975"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "171_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/4dfc7755a7e109ad98b824f249aa39748.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f971",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f971"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "173_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/06f91071010334dc09289b458e84d28a43.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f973",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f973"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "172_Registro_Fotografico_Dialogo_NNA_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8d4ee2790fb242a6010959b85289fa0ed.jpg",
                                    "ident": "4-OI-60c7fd7f38528f3e6322f945-60c7fd8038528f3e6322f972",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "60c7fd8038528f3e6322f972"
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documentaci\u00f3n que sistematiza la experiencia del evento \u201cEncuentro nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y Adolescentes le hablan a la comisi\u00f3n de la verdad\u201d, realizado en la ciudad de Bogot\u00e1 los d\u00edas 9 y 10 de mayo. El evento fue desarrollado por la Fundaci\u00f3n PLAN y la Fundaci\u00f3n Teatro de T\u00edteres Paciencia de Guayaba, en colaboraci\u00f3n con la Embajada de Canad\u00e1 en Colombia y el proyecto \u2018Liderando por la paz\u2019, apoyada por el ministerio de Desarrollo Internacional de Canad\u00e1. El encuentro se desarroll\u00f3 entre treinta y tres Ni\u00f1os Ni\u00f1as y Adolescentes representantes de diferentes organizaciones: Fundaci\u00f3n Plan, Unicef, Coalico, OIM, Taller de Vida y Red Atrapasue\u00f1os del Distrito de Bogot\u00e1. Por parte de la Comisi\u00f3n cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de los comisionados Luc\u00eda Gonz\u00e1lez, Carlos Guillermo Ospina, \u00c1ngela Salazar y Patricia Tob\u00f3n Yagar\u00ed, as\u00ed como la del presidente de la Comisi\u00f3n el Padre Francisco de Roux. El documento contiene el resumen de la actividad y las propuestas pedag\u00f3gicas implementadas, as\u00ed como el resultado de la implementaci\u00f3n de estas en el evento, el cual se desarroll\u00f3 en momentos como la instalaci\u00f3n art\u00edstica, y los espacios de participaci\u00f3n y escucha en los c\u00edrculos de palabra. Se acompa\u00f1a de comentarios sobre los resultados del evento, el resumen de los participantes, los desaf\u00edos, lecciones, acciones y actividades de cierre del evento a partir de la plenaria donde se hizo entrega al presidente de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV de un ba\u00fal como objeto simb\u00f3lico que resguarda tanto archivos sonoros, como una colecci\u00f3n de libros-cartoneros y fotograf\u00edas y textos. El documento finaliza con un registro fotogr\u00e1fico del evento.",
                                            "title": "Documento de sistematizaci\u00f3n de \"Los ni\u00f1os y las ni\u00f1as le hablan a la Comisi\u00f3n de la Verdad\"",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190899998,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.85750443099994,
                                                            1.548257053000043
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-08",
                                                    "name": "COLOMBIA,ATL\u00c1NTICO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.96381509599996,
                                                            10.682666165000057
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-23",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.79601036999998,
                                                            8.358956946000035
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-50",
                                                    "name": "COLOMBIA,META",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.95559189599999,
                                                            3.3448408760000348
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501831399998,
                                                            5.950973818000023
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-73",
                                                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.25429016899994,
                                                            4.039664307000066
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-66",
                                                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.08783249999993,
                                                            5.267686775000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-25-754",
                                                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA,SOACHA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.22286999999994,
                                                            4.575920000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "PT6MGBJO",
                                        "slug": "documento-de-sistematizacion-de-los-ninos-y-las-ninas-le-hablan-a-la-comision-de-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_Documento_Sistematizacio\u0301n_Dia\u0301logo_20190531"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8804af9dcdc10f37c2e0464b2969e0242.pdf",
                                            "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75-60d53d22a61e510cace02e76",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60d53d22a61e510cace02e76"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60d53d22a61e510cace02e75",
                                    "type": "Sistematizaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ecs40\",\"text\":\"Traves\u00edas por la Verdad\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":23,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2bn3u\",\"text\":\"Proceso de escucha realizado con ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes en torno a lo sucedido en el conflicto armado y la construcci\u00f3n de propuestas para la no repetici\u00f3n en los territorios de La Palma, Cundinamarca, San Rafael, Antioquia, Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes, Caquet\u00e1, Aguachica, Cesar, Bogot\u00e1 y C\u00facuta, Norte de Santander.  Realizado con el apoyo de USAID y OIM.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Folleto e infograf\u00eda construidos por el equipo consultor de la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones OIM, que, de manera articulada con la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, desarrollaron este material para la realizaci\u00f3n del proyecto: \u201cTraves\u00edas por la verdad\u201d, la cual es una estrategia de prevenci\u00f3n y garant\u00eda de no repetici\u00f3n para ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes, en la que se ha articulado la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, la Agencia de los Estados Unidos para el Desarrollo Internacional - USAID y la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones OIM a trav\u00e9s del programa de Reintegraci\u00f3n y Prevenci\u00f3n del Reclutamiento \u2013 RPR. Dicha estrategia busca adem\u00e1s propiciar la generaci\u00f3n de entornos protectores a trav\u00e9s de un ejercicio de construcci\u00f3n de un relato de la verdad con la participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes habitantes de territorios afectados por din\u00e1micas de conflicto armado. Por ello, esta propuesta procura aportar a la comprensi\u00f3n de lo sucedido en la guerra, identificando elementos para la no repetici\u00f3n y la construcci\u00f3n de estrategias de prevenci\u00f3n del reclutamiento y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes. \nEn el folleto se puede encontrar informaci\u00f3n general sobre la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y su misi\u00f3n, generalidades del proyecto Traves\u00edas por la verdad, tales como los participantes, los municipios donde se desarrollaron los encuentros, c\u00f3mo se desarrollaron a partir de los 6 ejes tem\u00e1ticos y qui\u00e9nes hicieron posibles los encuentros del proyecto. En la infograf\u00eda se podr\u00e1n observar algunos de los comentarios y frases planteadas por ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes participantes de los diferentes encuentros de las Traves\u00edas por la verdad, as\u00ed mismo, los datos sobre el n\u00famero de encuentros, n\u00famero de participantes, fechas y entidades articuladas por cada municipio donde se realizaron las Traves\u00edas por la verdad.",
                                            "title": "Folleto. Traves\u00edas por la verdad. Estrategia de prevenci\u00f3n y garant\u00eda de no repetici\u00f3n para ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                        },
                                        "simpleident": "9WVF2Q1R",
                                        "slug": "folleto-travesias-por-la-verdad-estrategia-de-prevencion-y-garantia-de-no-repeticion-para-ninos-ninas-y-adolescentes"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_Insumo_Infograf\u00eda_Traves\u00edas_Por_La_Verdad_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25eb08c6ec21131108206f1eff0c75431.pdf",
                                            "ident": "4-OI-60cac31338528f3e6322fbae-60cac31338528f3e6322fbaf",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60cac31338528f3e6322fbaf"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60cac31338528f3e6322fbae",
                                    "type": "Folleto"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fgabs\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed la metodolog\u00eda, la sistematizaci\u00f3n y otros productos del proceso general de \\\"Traves\u00edas por la Verdad\\\".\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":117,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "\"El proyecto \u201cTraves\u00edas por la verdad\u201d es una estrategia de prevenci\u00f3n y garant\u00eda de no repetici\u00f3n para ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes, en la que se ha articulado la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, la U.S. Agency for International Development - USAID y la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones OIM, con el apoyo del programa de Reintegraci\u00f3n y Prevenci\u00f3n del Reclutamiento \u2013 RPR. Dicha estrategia busca adem\u00e1s propiciar la generaci\u00f3n de entornos protectores a trav\u00e9s de un ejercicio de construcci\u00f3n de un relato de la verdad con la participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes habitantes de territorios afectados por din\u00e1micas de conflicto armado. Por ello, esta propuesta procura aportar a la comprensi\u00f3n de lo sucedido en la guerra, identificando elementos para la no repetici\u00f3n y la construcci\u00f3n de estrategias de prevenci\u00f3n del reclutamiento y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes. \nUno de los productos del proyecto Traves\u00edas por la verdad es una obra narrativa dise\u00f1ada y producida a partir de los relatos de los ni\u00f1os y ni\u00f1as de las regiones como La Palma (Cundinamarca), San Rafael (Antioquia), Bel\u00e9n de los Andaqu\u00edes (Caquet\u00e1), Aguachica (Cesar), Bogot\u00e1 (Cundinamarca) y C\u00facuta (Norte de Santander), donde se llevar\u00e1n a cabo las traves\u00edas, llamada \u201cEn tierra caliente todas las noches son azules: Una traves\u00eda por la verdad\u201d, la cual logr\u00f3 reunir y plasmar diferentes voces que se produjeron en los encuentros de di\u00e1logo, actividades l\u00fadicas y pedag\u00f3gicas en cada municipio, con el inter\u00e9s de reconocer la verdad, aportando en la elaboraci\u00f3n de un relato \u00fanico, para que el pa\u00eds conozca todas las voces posibles de c\u00f3mo fue vivida la guerra ocasionada por los grupos armados ilegales en los diferentes municipios y departamentos, donde los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes fueron protagonistas en la construcci\u00f3n del relato de la verdad, y adem\u00e1s crearon recomendaciones para que no vuelva a ocurrir la violencia\".",
                                            "title": "En tierra caliente todas las noches son azules: Una traves\u00eda por la verdad ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-667",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,SAN RAFAEL",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.02811999999994,
                                                            6.295220000000029
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-25-394",
                                                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA,LA PALMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.39028999999994,
                                                            5.360370000000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-20-011",
                                                    "name": "COLOMBIA,CESAR, AGUACHICA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.62340999999998,
                                                            8.311010000000067
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-18-094",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,BEL\u00c9N DE LOS ANDAQU\u00cdES",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.87753999999995,
                                                            1.4182800000000384
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,C\u00daCUTA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.50409999999994,
                                                            7.909660000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "54JEFO9V",
                                        "slug": "en-tierra-caliente-todas-las-noches-son-azules-una-travesia-por-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_Insumo_Libro_En_Tierra_Caliente_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/510308a268cde13dd6ced40412619ad21.pdf",
                                            "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4-60cacb9b38528f3e6322fbb5",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60cacb9b38528f3e6322fbb5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60cacb9b38528f3e6322fbb4",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Ilustraciones que hacen parte del libro \u201cEn tierra caliente todas las noches son azules\u201d que surge como uno de los productos de la iniciativa Traves\u00edas por la Verdad, proyecto impulsado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y apoyada por la Agencia de los Estados Unidos para el Desarrollo Internacional \u2013 USAID y la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones \u2013 OIM. La iniciativa fue un recorrido por cinco regiones del pa\u00eds que busc\u00f3 recopilar las voces de los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes del pa\u00eds y reconocer los aportes a la verdad que hace esta poblaci\u00f3n. Esto quiere decir que desde diferentes puntos cardinales de Colombia se logr\u00f3 reunir diferentes voces en encuentros de di\u00e1logo, actividades l\u00fadicas y pedag\u00f3gicas con el inter\u00e9s de reconocer la verdad, aportando en la elaboraci\u00f3n de un relato \u00fanico, para que el pa\u00eds conozca todas las voces posibles de c\u00f3mo fue vivida la guerra ocasionada por los grupos armados ilegales en los diferentes municipios y departamentos, y c\u00f3mo a todos los uni\u00f3 la verdad, para llegar a la paz.",
                                            "title": "Ilustraciones libro \"En tierra caliente todas las noches son azules\" del proceso \"Traves\u00edas por la Verdad\""
                                        },
                                        "simpleident": "3FZZB5BX",
                                        "slug": "ilustraciones-libro-en-tierra-caliente-todas-las-noches-son-azules-del-proceso-travesias-por-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d7d8b78410d1c7a3e6014ffa6efb8db46.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa6488496",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa6488496"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e6073dce1010f974ae884d1eab9616820e.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa6488497",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa6488497"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2889e23e955349ce3e7f4e43a87aa6c4.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa6488498",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa6488498"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3ba6ecc97ee2ae1825551101110e17b210.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa6488499",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa6488499"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/40477db30b8ed8a69cc3cf965107a60b6.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa648849b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa648849b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/654a2d1072beb8928da610bd52d8d26708.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa648849a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa648849a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9910549a85d1000e8a555f286f8059a5710.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa648849d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa648849d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d94ed65eb10496651d478210f9a2ff17d2.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa648849c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa648849c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b66ce775bac710ee40bfb1426ed6102a3c.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa648849e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa648849e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fb1f90bc0fa6cba482967ecb36f3a753.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa64884a0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa64884a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/104210165801805245b1e72ca710a830a30.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa648849f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa648849f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4f2e1e73210513a5fa541ecbb34db6cd7.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa64884a2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa64884a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2268196df6045fddcde656c42a3fef7d.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa64884a1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa64884a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f8fd9a564731910d2a93312995d6fe8d9.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa64884a3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa64884a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/578f0c636f292981fd04f24eb25488c7.jpg",
                                            "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495-61687648ed36a57fa64884a4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "61687648ed36a57fa64884a4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-61687648ed36a57fa6488495",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"141v4\",\"text\":\"Metodolog\u00edas Traves\u00edas por la verdad\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":36,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9s5k6\",\"text\":\"Consulta a continuaci\u00f3n las metodolog\u00edas de Traves\u00edas por la verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"97ub2\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2qm9u\",\"text\":\"Metodolog\u00eda: Traves\u00edas por la verdad. Estrategia de prevenci\u00f3n y contribuciones para la no repetici\u00f3n de graves violaciones de DDHH e infracciones al DIH para ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":11,\"key\":0},{\"offset\":11,\"length\":177,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"6ej39\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4qlo\",\"text\":\"Metodolog\u00eda: Cierre de las Traves\u00edas por la verdad. Estrategia de prevenci\u00f3n y garant\u00eda de no repetici\u00f3n para ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":137,\"key\":2}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/3627CVOY\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https/archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/3627CVOY\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/DR03CPJN\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1990-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Documento que da cuenta de la propuesta metodol\u00f3gica construida por el equipo consultor de la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones OIM, que de manera articulada con la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, plantea la planificaci\u00f3n del Programa Camino diferencial de vida, el cual tiene la intenci\u00f3n de propiciar espacios de reflexi\u00f3n con j\u00f3venes que fueron reclutados, sobre sus comprensiones alrededor de las circunstancias y condiciones que llevaron a que miles de ellos fueran reclutados y reclutadas il\u00edcitamente, as\u00ed como alrededor de otros hechos victimizantes asociados con el reclutamiento, para que consecuentemente se construyan creativamente propuestas para la no repetici\u00f3n de esta grave violaci\u00f3n a los derechos humanos como contribuci\u00f3n a la construcci\u00f3n de paz. Este programa hace parte del proyecto: \u201cTraves\u00edas por la verdad\u201d, que es una estrategia de prevenci\u00f3n y garant\u00eda de no repetici\u00f3n para ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes, en la que se ha articulado la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, la Agencia de los Estados Unidos para el Desarrollo Internacional - USAID y la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones OIM a trav\u00e9s del programa de Reintegraci\u00f3n y Prevenci\u00f3n del Reclutamiento \u2013 RPR. Dicha estrategia busca adem\u00e1s propiciar la generaci\u00f3n de entornos protectores a trav\u00e9s de un ejercicio de construcci\u00f3n de un relato de la verdad con la participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes habitantes de territorios afectados por din\u00e1micas de conflicto armado. Por ello, esta propuesta procura aportar a la comprensi\u00f3n de lo sucedido en la guerra, identificando elementos para la no repetici\u00f3n y la construcci\u00f3n de estrategias de prevenci\u00f3n del reclutamiento y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes. \r\nLa propuesta metodol\u00f3gica est\u00e1 estructurada en dos secciones: En la primera se pueden encontrar elementos normativos, consideraciones metodol\u00f3gicas y operativas sobre la participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes en procesos de construcci\u00f3n de la verdad; Y en la segunda parte se profundiza en la propuesta metodol\u00f3gica del programa Camino diferencial de vida con los j\u00f3venes desvinculados y desvinculadas de grupos armados, definiendo el desarrollo metodol\u00f3gico por ejes tem\u00e1ticos de las actividades a realizar en el encuentro distribuido en los dos d\u00edas propuestos; por \u00faltimo, se encuentran las referencias bibliogr\u00e1ficas utilizadas para la construcci\u00f3n de la metodolog\u00eda.\r\nTabla de contenido\r\nPresentaci\u00f3n \r\n1. Pautas normativas y metodol\u00f3gicas sobre la participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes en procesos de construcci\u00f3n de la verdad\r\n1.1. Elementos normativos\r\n1.2 Consideraciones metodol\u00f3gicas \r\n1.3. Consideraciones operativas \r\n2. Propuesta metodol\u00f3gica: Traves\u00eda por la Verdad j\u00f3venes desvinculados y desvinculadas\r\n2.1. Resumen de la traves\u00eda\r\n2.2. Desarrollo metodol\u00f3gico primer d\u00eda\r\n2.2.1. Eje tem\u00e1tico 1: Papel de la Comisi\u00f3n de la Verdad e invitaci\u00f3n a la Traves\u00eda por la verdad \r\n2.2.2. Eje tem\u00e1tico 2: Reconozc\u00e1monos\r\n2.2.3. Eje tem\u00e1tico 3: No repetici\u00f3n: Circunstancias y hechos que facilitaron el reclutamiento il\u00edcito\r\n2.3. Desarrollo metodol\u00f3gico segundo d\u00eda\r\n2.3.1. Eje tem\u00e1tico 4: no repetici\u00f3n: propuestas para prevenir el reclutamiento il\u00edcito y el conflicto armado\r\nReferencias Bibliogr\u00e1ficas",
                                            "title": "Dise\u00f1o metodol\u00f3gico: Traves\u00edas por la verdad. Estrategia de prevenci\u00f3n y contribuciones para la no repetici\u00f3n de graves violaciones de DDHH e infracciones al DIH para j\u00f3venes. Programa Camino diferencial de vida"
                                        },
                                        "simpleident": "YK7S2A9N",
                                        "slug": "diseno-metodologico-travesias-por-la-verdad-estrategia-de-prevencion-y-contribuciones-para-la-no-repeticion-de-graves-violaciones-de-ddhh-e-infracciones-al-dih-para-jovenes-programa-camino-diferencial-de-vida"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_Metodologia_Camino_Diferencial_Travesias_20190501"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2cdc37accfd54265272659a6ab12ae4c.pdf",
                                            "ident": "4-OI-60ca255238528f3e6322fb2b-60ca255238528f3e6322fb2c",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60ca255238528f3e6322fb2c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60ca255238528f3e6322fb2b",
                                    "type": "Metodolog\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Registro fotogr\u00e1fico compuesto por cuatro fotograf\u00edas tomadas en los municipios de San Rafael, Antioquia y Aguachica, Ces\u00e1r por el equipo consultor de la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones OIM, que, de manera articulada con la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, desarrollaron los encuentros del proyecto: \u201cTraves\u00edas por la verdad\u201d, la cual es una estrategia de prevenci\u00f3n y garant\u00eda de no repetici\u00f3n para ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes, en la que se ha articulado la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, la Agencia de los Estados Unidos para el Desarrollo Internacional - USAID y la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones OIM a trav\u00e9s del programa de Reintegraci\u00f3n y Prevenci\u00f3n del Reclutamiento \u2013 RPR. Dicha estrategia busca adem\u00e1s propiciar la generaci\u00f3n de entornos protectores a trav\u00e9s de un ejercicio de construcci\u00f3n de un relato de la verdad con la participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes habitantes de territorios afectados por din\u00e1micas de conflicto armado. Por ello, esta propuesta procura aportar a la comprensi\u00f3n de lo sucedido en la guerra, identificando elementos para la no repetici\u00f3n y la construcci\u00f3n de estrategias de prevenci\u00f3n del reclutamiento y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes. En las fotograf\u00edas que hacen parte de este registro fotogr\u00e1fico se pueden apreciar los resultados de los talleres realizados con los ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes de los municipios de San Rafael y Aguachica, como las maquetas del pueblo o la decoraci\u00f3n de velas utilizadas para el taller de experiencias, donde, adem\u00e1s participaron integrantes de la Instituci\u00f3n educativa San Rafael \u2013 sede Balsas y respondieron a la pregunta \u00bfpor qu\u00e9 es dif\u00edcil decir la verdad?",
                                            "title": "Galer\u00eda de fotos del proceso de \"Traves\u00edas por la Verdad\"",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-667",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,SAN RAFAEL",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.02811999999994,
                                                            6.295220000000029
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60cabc2438528f3e6322fba6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-20-011",
                                                    "name": "COLOMBIA,CESAR, AGUACHICA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.62340999999998,
                                                            8.311010000000067
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-60cabc2438528f3e6322fba6",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "XW2XUZTF",
                                        "slug": "galeria-de-fotos-del-proceso-de-travesias-por-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_Registro_Fotogr\u00e1fico_San_Rafael_Travesias_2019 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5a96d34a9f2af47fed8210ecf10f416a11.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60cabc2438528f3e6322fba6-60cabc2438528f3e6322fba8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60cabc2438528f3e6322fba8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_Registro_Fotogr\u00e1fico_San_Rafael_Travesias_2019 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c9bd24dd2b921f216cef6cc69618d571.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60cabc2438528f3e6322fba6-60cabc2438528f3e6322fba7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60cabc2438528f3e6322fba7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_Registro_Fotogr\u00e1fico_San_Rafael_Travesias_2019 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/939c87c5dd06a938689b10109fead2c9e.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60cabc2438528f3e6322fba6-60cabc2438528f3e6322fba9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60cabc2438528f3e6322fba9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_Registro_Fotografico_Aguachica_Travesias_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/913c6864d1183fb36cefa993134cb101f.jpg",
                                            "ident": "4-OI-60cabc2438528f3e6322fba6-60cabc2438528f3e6322fbaa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "60cabc2438528f3e6322fbaa"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60cabc2438528f3e6322fba6",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "galeria"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7gibf\",\"text\":\"Entretejiendo Relatos de verdad\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1pib6\",\"text\":\"Encuentros realizados con el objetivo promover la participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de 16 localidades de Bogot\u00e1, en torno a la verdad como bien p\u00fablico y la no repetici\u00f3n.  Realizado con el apoyo de la Estrategia Atrapasue\u00f1os de la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social de la Alcald\u00eda de Bogot\u00e1.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1vm05\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed las metodolog\u00edas, la sistematizaci\u00f3n general, Galer\u00eda Fotogr\u00e1fica y nota de prensa del proceso \\\"Entretejiendo relatos de Verdad\\\"\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":143,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Logo del proceso con los encuentros realizados con el objetivo promover la participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de 16 localidades de Bogot\u00e1, en torno a la verdad como bien p\u00fablico y la no repetici\u00f3n. Realizado con el apoyo de la Estrategia Atrapasue\u00f1os de la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social.\nVer enlace relacionado: https://comisiondelaverdad.co/en/actualidad/noticias/la-comision-y-la-verdad-de-los-ninos-y-ninas-de-bogota y https://comisiondelaverdad.co/en/actualidad/noticias/verdad-es-con-ninas-ninos-y-adolescentes-construyeron-el-manifiesto",
                                            "title": "Logo encuentro distrital entretejiendo relatos de verdad"
                                        },
                                        "simpleident": "CS0U2B6C",
                                        "slug": "logo-encuentro-distrital-entretejiendo-relatos-de-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de IMG_0023"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3575997aa84cd89f9fcfa862e0c6b548.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626c8ee52b9a260486d5e930-626c8ee52b9a260486d5e931",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626c8ee52b9a260486d5e931"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-626c8ee52b9a260486d5e930",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El documento presenta una propuesta para el proyecto derecho a la verdad, una mirada desde ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en Bogot\u00e1, desarrollado conjuntamente entre la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n y la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social. En este sentido, se explica el objetivo y las acciones de la Estrategia Atrapasue\u00f1os en la ciudad, orientada a darle una garant\u00eda de derechos a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes v\u00edctimas del conflicto armado que residen en la ciudad, as\u00ed mismo indica que el objetivo de la propuesta es desarrollar un proceso de reflexi\u00f3n sobre la verdad como un derecho y bien p\u00fablico fundamental de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, v\u00edctimas y afectados por el conflicto armado que residen en la ciudad de Bogot\u00e1. ",
                                            "title": "Propuesta: derecho a la verdad, una mirada desde ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en Bogot\u00e1"
                                        },
                                        "simpleident": "Q47FYHIB",
                                        "slug": "propuesta-derecho-a-la-verdad-una-mirada-desde-ninas-ninos-y-adolescentes-en-bogota-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01_Propuesta_Entretejiendo_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/16221aeaf630f1838e2c3e46d4fdc739.pdf",
                                            "ident": "4-OI-60ca162038528f3e6322fb10-60ca162038528f3e6322fb11",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60ca162038528f3e6322fb11"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60ca162038528f3e6322fb10",
                                    "type": "Proyecto"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7kh8c\",\"text\":\"Documentos Metodolog\u00edas por sesi\u00f3n trabajo \\\"Entretejiendo Relatos de Verdad\\\"\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":76,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2rel3\",\"text\":\"Consulta a continuaci\u00f3n los documentos metodol\u00f3gicos de \\\"Entretejiendo Relatos de Verdad\\\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5h7ht\",\"text\":\"Album Relatos de Verdad I\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":25,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"9a9j8\",\"text\":\"Album Relatos de Verdad II\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":26,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"1qn90\",\"text\":\"Si te digo, no te digo\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"affl6\",\"text\":\"Verdad como bien p\u00fablico\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":24,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"5i873\",\"text\":\"La Espiral de Mi Vida\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"ev9l6\",\"text\":\"Comunicando la verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"key\":5}],\"data\":{}},{\"key\":\"3v43\",\"text\":\"Todos y todas aportamos nuestro grano de arena\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":46,\"key\":6}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/museo/explora/detalle/formato-de-planeacion-pedagogica-album-relatos-de-verdad-2\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/museo/explora/detalle/album-relatos-de-verdad-ii\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/explora/detalle/formato-planeacion-y-evaluacion-de-encuentros-si-te-digo-no-te-digo-2\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/explora/detalle/formato-de-planeacion-pedagogica-encuentro-distrital-ninas-ninos-y-adolescentes-entretejido-relatos-de-verdad-2\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/explora/detalle/formato-de-planeacion-y-evaluacion-de-encuentros-la-espiral-de-mi-vida-2\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/explora/detalle/comunidando-la-verdad\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/explora/detalle/formato-planeacion-y-evaluacion-de-encuentros-todos-y-todas-aportamos-nuestro-grano-de-arena-2\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Imagen de apoyo con recomendaciones para la colecci\u00f3n conversando con ni\u00f1os y ni\u00f1as del Archivo del Esclarecimiento\n",
                                            "title": "Recomendaciones conversando ni\u00f1os ni\u00f1as",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-628fc3616af2982b77e4213b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "EICOE8PV",
                                        "slug": "recomendaciones-conversando-ninos-ninas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Recomendaciones-Conversando2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fd76710fcc73558610610274cfc7efe7f2e.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc3616af2982b77e4213b-628fc3616af2982b77e4213d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc3616af2982b77e4213d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Recomendaciones-Conversando6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/786478eef254060d8ecfc1ac768e86bb.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc3616af2982b77e4213b-628fc3616af2982b77e42141",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc3616af2982b77e42141"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Recomendaciones-Conversando4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10918891f646e2d6376ba8cee4c7248a.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc3616af2982b77e4213b-628fc3616af2982b77e4213f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc3616af2982b77e4213f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Recomendaciones-Conversando1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3a4249ab10906e636210553f72c0747dac.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc3616af2982b77e4213b-628fc3616af2982b77e4213c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc3616af2982b77e4213c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Recomendaciones-Conversando3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10cffa613425a4cdb5cbbb2cbfd10c9788.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc3616af2982b77e4213b-628fc3616af2982b77e4213e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc3616af2982b77e4213e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Recomendaciones-Conversando5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d4f94e04135c22fe596a62a91984432d.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc3616af2982b77e4213b-628fc3616af2982b77e42140",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc3616af2982b77e42140"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-628fc3616af2982b77e4213b",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Documento de matriz que presenta la sistematizaci\u00f3n de las recomendaciones de no repetici\u00f3n expuestas en el desarrollo del proceso Entretejiendo relatos de verdad desarrollado por la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social y la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n. Se encuentran en el documento las recomendaciones de los encuentros 2, 3, 4, 5, 6 y 7, as\u00ed como una matriz de sistematizaci\u00f3n general analizando la pol\u00edtica p\u00fablica de infancia y adolescencia, la pol\u00edtica p\u00fablica de asistencia, atenci\u00f3n y reparaci\u00f3n integral, las observaciones y las recomendaciones generales del proceso",
                                            "title": "Matriz recomendaciones no repetici\u00f3n encuentros entretejiendo 2019"
                                        },
                                        "simpleident": "M6SBJMW0",
                                        "slug": "matriz-recomendaciones-no-repeticion-encuentros-entretejiendo-2019"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "08_Matriz_recomendaciones_no_repetici\u00f3n_Encuentros_Entretejiendo_2019 (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/02eb1df36964ebd240014f6c9ce3b513.xlsx",
                                            "ident": "4-OI-60cad5c938528f3e6322fbc6-60e5cbd8ba9b790fd8f5b730",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60e5cbd8ba9b790fd8f5b730"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60cad5c938528f3e6322fbc6",
                                    "type": "Matriz"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Im\u00e1genes de sistematizaci\u00f3n de la colecci\u00f3n Conversando y construyendo con los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes para el archivo del esclarecimiento. ",
                                            "title": "Sistematizaci\u00f3n conversando ni\u00f1os ni\u00f1as",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-628fc5976af2982b77e42142",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ORLN8HRF",
                                        "slug": "sistematizacion-conversando-ninos-ninas-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Sistematizaci\u00f3n-Conversando2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da68d5e66a43401a97ba557bd6edc165.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc5976af2982b77e42142-628fc5976af2982b77e42144",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc5976af2982b77e42144"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Sistematizaci\u00f3n-Conversando3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/45328bd130d475c87d2d4d5b7dfb9941.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc5976af2982b77e42142-628fc5976af2982b77e42145",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc5976af2982b77e42145"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Sistematizaci\u00f3n-Conversando6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b12a5efe753b7c9e15dc93c957b9a3f5.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc5976af2982b77e42142-628fc5976af2982b77e42148",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc5976af2982b77e42148"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Sistematizaci\u00f3n-Conversando4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d4b07e1063616feab4fc95f1dda0638a4.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc5976af2982b77e42142-628fc5976af2982b77e42146",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc5976af2982b77e42146"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Sistematizaci\u00f3n-Conversando5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8c65d3a417703e74117f33c1b614e529.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc5976af2982b77e42142-628fc5976af2982b77e42147",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc5976af2982b77e42147"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ilustraci\u00f3n Sistematizaci\u00f3n-Conversando1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/733cd9c3edad2b9f121e310a046d433f4.png",
                                            "ident": "60-OI-628fc5976af2982b77e42142-628fc5976af2982b77e42143",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628fc5976af2982b77e42143"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-628fc5976af2982b77e42142",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Documento de matriz en el que se sistematizan las recomendaciones para la Estrategia atrapasue\u00f1os de la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social - SDIS, en las dimensiones sociales e institucionales en las que se desarrolla el proyecto. De la misma manera se sistematizan los hechos que provocan las recomendaciones, las actividades y el mandato de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV al que corresponden. Se presentan finalmente las definiciones, actividades y definiciones de las actividades a desarrollar en el marco del proyecto. ",
                                            "title": "Matriz de de sistematizaci\u00f3n de \"Entretejiendo Relatos de Verdad\""
                                        },
                                        "simpleident": "5FMBB66T",
                                        "slug": "matriz-de-de-sistematizacion-de-entretejiendo-relatos-de-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 9. Matriz sistematizaci\u00f3n no repetici\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/03c65c673c958bc17107928c2ae762de7.xlsx",
                                            "ident": "4-OI-60cad40e38528f3e6322fbc2-61688716ed36a57fa64884e3",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "61688716ed36a57fa64884e3"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60cad40e38528f3e6322fbc2",
                                    "type": "Matriz"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Fotograf\u00edas de las actividades realizadas en el marco del proyecto Entretejiendo relatos de verdad, adelantado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV, en articulaci\u00f3n con la Estrategia \u2018Atrapasue\u00f1os\u2019 de la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social \u2013 SDIS.\nEste proyecto ten\u00eda como objetivo que ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes v\u00edctimas y afectados por el conflicto armado residentes en Bogot\u00e1, reflexionaran sobre la verdad como bien p\u00fablico, adem\u00e1s de resaltar la importancia de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes como actores fundamentales en la construcci\u00f3n de un relato inclusivo de verdad.\nVer nota de prensa relacionada: https://comisiondelaverdad.co/en/actualidad/noticias/verdad-es-con-ninas-ninos-y-adolescentes-construyeron-el-manifiesto y https://comisiondelaverdad.co/en/actualidad/noticias/la-comision-y-la-verdad-de-los-ninos-y-ninas-de-bogota\n",
                                            "title": "Entretejiendo Relatos de Verdad - Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                        },
                                        "simpleident": "YSQKTGA7",
                                        "slug": "entretejiendo-relatos-de-verdad-galeria-fotografica"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0023"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e7f1ce950b5104139ed916dbd95332f7f.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e956",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e956"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0013"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/95172c61998264d86acca10cd510c2f4ca.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e953",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e953"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0012"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6cf2691388435115a403e587763ec75d.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e952",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e952"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0015"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/764d8628c95db7d6f7de213b10f106d397.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e954",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e954"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0024"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1014e61639f4f6e3991a391c12d6922af.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e957",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e957"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0026"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2362c9d33a8210178261313ce12c257b2.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e958",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e958"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0018"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bb4fb1048bcaca1010b86543738ecc4939a.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e955",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e955"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0032"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a2ce1510e14b8c5d910dbebb65243ac12.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e95a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e95a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0031"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cacabf5f56565dae13b12ed58100823c8.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e959",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e959"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0071"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/47c6a10f997975abc10b92b91e2a6b2599.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e95b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e95b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0075"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d35f8b4ace779cb724b10eb352d1a85be.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e95f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e95f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0074"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4cb18a2731f41fba27a07cf2d0f3ec81.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e95e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e95e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0095"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4be464f213188423b9e8b6de9d315d50.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e961",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e961"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0073"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6dcb8419a10e75a31d4d2eb9afe963473.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e95d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e95d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0107"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/12e1e7dcee1ab4272ee1098719de03206.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e964",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e964"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0072"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e58b21059e21fe035c7dfa49f65c1102f2.JPG",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e95c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e95c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0110"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a7e62d952ed94a17939ea3c2105ac9d4b.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e966",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e966"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0104"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3dad99e3f1014c710bc34e871b1e79c2b.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e963",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e963"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0097"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ded7a710d8336a6226d4e619ddb8fd112.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e962",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e962"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0092"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/81010fc3ab5e2e2f9189ae323ff213e124.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e960",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e960"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0112"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3d5de8692f10d3fea910106fdd63c199d.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e967",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e967"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0108"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f103df2dc15118cfc8a10ef747591098f8.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e965",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e965"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0124"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c2e61034979bb5f912101086ef410562b16c.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e96b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e96b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0119"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d2f35f597290ec29e90bfccd61077418d.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e969",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e969"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0123"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/610ba6743dd5e710ba178e4665bb6d1104.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e96a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e96a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0131"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cbd58210f7ab61a6dbb10a0b5b3c1b6964.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e96e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e96e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0116"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b6923b2375bc4101810daa7561c2277fde.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e968",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e968"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0140"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1899e3764b5a11011e16c9019b11082292.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e972",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e972"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0132"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/87465e21cff512fcf285a2f85fc3c51d.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e96f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e96f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0134"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d08a3837190d03b8e7a19e410a8ceea61.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e971",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e971"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0128"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/197e83491011b10cc5c6c61abff105d1dc9.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e96d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e96d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0133"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6323387aabb4f54364c9d54fde18d571.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e970",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e970"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0145"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/296b96809fc6860665c3c6cdbcc5e26e.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e974",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e974"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0126"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/74a61af977f10ef75995fb31c331010fb3f.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e96c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e96c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0150"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ee7ce263324d48cc25e5c10f9f640410ee.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e975",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e975"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0153"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4fad1161ae238c0088152738c4c88e15.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e978",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e978"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0152"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1e8842dda05c3db6e10d31990117a103ca.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e977",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e977"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0151"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e19733bdd58c7e4a4bc971586ceab58f.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e976",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e976"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0181"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9fe7d68122149fd4de7647af8cd9ef9e.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e97b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e97b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0163"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e71100e7dc018306d9e9101670bd11d2.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e97a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e97a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0161"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/31a1284310181a204e5a1fe1368bae4e10.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e979",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e979"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0143"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ed10aa541997e0782b16e7fd233f109866.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e973",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e973"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0192"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f8f6382ce10118ce1081828b1b38b5149f.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e97c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e97c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0209"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc3aefc1e3eafd7757f8d8c3b4417a3a.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e97f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e97f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0219"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b3633d198eb236a986ee67e2471a8ebf.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e980",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e980"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0194"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/308c4e105e226a483c88bccbff10487065.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e97d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e97d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0195"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b87e92c110aa810fcda4289abfb6343ff7.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e97e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e97e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0223"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8a53b4446756c5d15bda100a4e56e910a.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e983",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e983"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0221"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/29c51ee9fc35d77a519c2e70bec1ff19.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e981",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e981"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0222"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cff491057b14839d809a1eb5a0bd3f95c.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e982",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e982"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0224"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/897a8e679850168911eb0866949ca32b.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e984",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e984"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0225"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/74a332dab6cff7a97c5ed4dd3baa088e.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e985",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e985"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0226"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a6d10e210ce4ddf9d4ef25dfa02fc2ab59.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e986",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e986"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0232"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/593e4cfdedd223f1d51f14ff58efded0.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e987",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e987"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0234"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d436a5531a231835758ad756e1f328a6.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e988",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e988"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0253"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/33e9347649d7374ecfb16e4b226bf307.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e98e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e98e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0238"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/19ef547104fcd732ced0289e5ca1870b10.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e98b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e98b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0249"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/099780ab3196b4d38d9eeec9fe44d461.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e98d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e98d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0254"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1d2d04521f7a84100fa521ef248398d1d.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e98f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e98f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0235"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/42e108c453de7b3b71107e15feda2e3ec10.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e989",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e989"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0237"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/852318439c7c7cc28c1050ebd6121e501.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e98a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e98a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0255"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ec45efa910c6a12e197378ba46fa70d7.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e990",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e990"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0269"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5629ef10b25f12002b3d22ce97ffd2d25.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e994",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e994"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0248"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3e14c4334e72010686e4301fe83189de4.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e98c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e98c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0264"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/94dc6010e3dbd9ff8f0d33ba2c3d514df.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e992",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e992"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0260"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/51074dd83d7b27101a6e27ed3b0dd19dd1.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e991",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e991"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0278"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e1b10aa109f3c2b34fcf534d710a78bd259.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e996",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e996"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0267"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e43846e211073ddc896fd2e4de17de780.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e993",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e993"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0277"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/59a254279104d591710fc4a986eba69418.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e995",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e995"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0289"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ccaaae307fd36701009c6ef055b49da11.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e99a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e99a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0279"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f72d30446bd2d5b2d3555eb5ebb87b1d.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e997",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e997"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0280"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/828f1067ae9ce9d8aa388c63438c96c83.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e998",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e998"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0307"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/326687c93108732117eda105962d85f816.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e99c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e99c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0285"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ea860b516c8d9c95275b8a4b434b10161.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e999",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e999"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0297"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/882361bf10e4d9a2d039b24c1254df10e6.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e99b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e99b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0319"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb010b48fdb8bc2ae548845f3114a1ab8.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e9a0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e9a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0313"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/910d73d1f2f245f94bce1541f05ef11a.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e99e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e99e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0315"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e78a8ea6c1b22d780126da522671100e.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e99f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e99f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0324"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4fe995c51831f9ff90245494392b11104.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e9a3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e9a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0309"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ed69bf5172254af03bce7f8a3d8f4d23.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e99d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e99d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0321"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e2538cdfa482131d379f579f8e382121.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e9a2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e9a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0334"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5e2888127a28e895705c8104e0577e919.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e9a5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e9a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0330"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f3581e6ada91e4741ac489588913a10d2.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e9a4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e9a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_0320"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/049c2bd8fc76970c0fc74ccac10b83791.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e9a1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e9a1"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0026"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2362c9d33a8210178261313ce12c257b2.JPG",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e958",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e958"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0018"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/bb4fb1048bcaca1010b86543738ecc4939a.JPG",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e955",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e955"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0032"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a2ce1510e14b8c5d910dbebb65243ac12.JPG",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e95a",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e95a"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0071"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/47c6a10f997975abc10b92b91e2a6b2599.JPG",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e95b",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e95b"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0095"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/4be464f213188423b9e8b6de9d315d50.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e961",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e961"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0110"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a7e62d952ed94a17939ea3c2105ac9d4b.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e966",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e966"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0104"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3dad99e3f1014c710bc34e871b1e79c2b.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e963",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e963"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0097"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ded7a710d8336a6226d4e619ddb8fd112.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e962",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e962"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0092"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/81010fc3ab5e2e2f9189ae323ff213e124.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e960",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e960"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0116"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b6923b2375bc4101810daa7561c2277fde.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e968",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e968"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0192"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f8f6382ce10118ce1081828b1b38b5149f.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e97c",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e97c"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0209"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/cc3aefc1e3eafd7757f8d8c3b4417a3a.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e97f",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e97f"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0194"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/308c4e105e226a483c88bccbff10487065.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e97d",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e97d"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0195"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b87e92c110aa810fcda4289abfb6343ff7.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e97e",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e97e"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0238"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/19ef547104fcd732ced0289e5ca1870b10.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e98b",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e98b"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0249"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/099780ab3196b4d38d9eeec9fe44d461.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e98d",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e98d"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0254"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1d2d04521f7a84100fa521ef248398d1d.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e98f",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e98f"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0237"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/852318439c7c7cc28c1050ebd6121e501.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e98a",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e98a"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0255"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ec45efa910c6a12e197378ba46fa70d7.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e990",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e990"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0264"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/94dc6010e3dbd9ff8f0d33ba2c3d514df.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e992",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e992"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_0297"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/882361bf10e4d9a2d039b24c1254df10e6.jpg",
                                    "ident": "4-OI-626cbac82b9a260486d5e951-626cbac82b9a260486d5e99b",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626cbac82b9a260486d5e99b"
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Bolet\u00edn de prensa publicitando la actividad de construcci\u00f3n de un manifiesto por parte de m\u00e1s de 150 ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en la ciudad de Bogot\u00e1, todo en el marco de la estrategia Atrapasue\u00f1os impulsada por la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social - SDIS en conjunto con otras entidades del orden nacional y distrital. Tambi\u00e9n contextualiza el sentido de la actividad, sus antecedentes en la propuesta Entretejiendo relatos de verdad, la alianza entre la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV y la estrategia Atrapasue\u00f1os para impulsar la iniciativa que finalizar\u00e1 con un cierre simb\u00f3lico en el que los ni\u00f1os y adolescentes le presentar\u00e1n a funcionarios de la Alta Consejer\u00eda para los Derechos de las V\u00edctimas, la Paz y la Reconciliaci\u00f3n, la Comisi\u00f3n de la Verdad y la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social, su manifiesto \u2019La verdad es con la ni\u00f1ez\u2019, para lograr compromisos en la \u2018Garant\u00eda de no repetici\u00f3n\u2019 de la violencia en las localidades de la ciudad.",
                                            "title": "Porque la verdad es con la ni\u00f1ez, 150 ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes construir\u00e1n un manifiesto",
                                            "url": "https://integracionsocial.gov.co/index.php/noticias/93-noticias-infancia-y-adolescencia/3494-150-ninas-ninos-y-adolescentes-construiran-el-manifiesto-la-verdad-es-con-la-ninez",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-607db739b0581ee8c2ae3f2a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "T61MA1YY",
                                        "slug": "porque-la-verdad-es-con-la-ninez-150-ninas-ninos-y-adolescentes-construiran-un-manifiesto"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "20190928BoletinEncuentroDistritalAtrapasue\u00f1os"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1066c2695215b66997102cfa33428b210a5.pdf",
                                            "ident": "4-OI-607db739b0581ee8c2ae3f2a-607db739b0581ee8c2ae3f2b",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "607db739b0581ee8c2ae3f2b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-607db739b0581ee8c2ae3f2a",
                                    "type": "Comunicados y notas de prensa"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1958-01-01",
                "end": "2022-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Enfoque Curso de Vida y Discapacidad",
            "mandate": null,
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/74afe7f7a5bafb25bfaa910f24aea66f2.jpg",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-628fa6156af2982b77e4210a-628fa6156af2982b77e4210b",
                        "identifier": "60-OI-628fa6156af2982b77e4210a",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/74afe7f7a5bafb25bfaa910f24aea66f2.jpg",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Imagen",
                        "extra": {
                            "originalName": "C13.jpg",
                            "mimetype": "image/jpeg",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-26",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 9285061,
                                "title": "C13",
                                "fileFormat": "jpg",
                                "recordDate": "2022-05-26",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "628fa6156af2982b77e4210b",
                        "simpleident": "NDOBOIGC",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen de portada para la colecci\u00f3n Conversando y construyendo con los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes para el Archivo del Esclarecimiento.",
                                "documentType": "Imagen",
                                "title": "Portada Conversando ni\u00f1as ni\u00f1os",
                                "topics": [
                                    "Impactos - Impactos en los Derechos Econ\u00f3micos, Sociales, Culturales y Ambientales - DESCA - P\u00e9rdida de beneficios de programas de asistencia social para la ni\u00f1ez, vejez o personas en condici\u00f3n de discapacidad"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "1958-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Imagen de portada para la colecci\u00f3n Conversando y construyendo con los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes para el Archivo del Esclarecimiento.",
                                "title": "Portada Conversando ni\u00f1as ni\u00f1os",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "Y4PHNJ0E",
                            "slug": "portada-conversando-ninas-ninos"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C13"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/74afe7f7a5bafb25bfaa910f24aea66f2.jpg",
                                "ident": "60-OI-628fa6156af2982b77e4210a-628fa6156af2982b77e4210b",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "628fa6156af2982b77e4210b"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-628fa6156af2982b77e4210a",
                        "type": "Imagen"
                    }
                }
            },
            "title": "Conversando y construyendo futuros con los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y juventudes",
            "description": "Esta colecci\u00f3n tiene la intenci\u00f3n de dar a conocer a la ciudadan\u00eda las acciones de di\u00e1logo social realizadas con ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes, en el marco del cumplimiento del mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad-CEV, permitiendo conocer experiencias para la construcci\u00f3n de verdad con ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes, y aproximarse a lo que signific\u00f3 el proceso de escucha con esta poblaci\u00f3n.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "createdAt": "2022-04-19T22:23:30.957000Z",
            "updatedAt": "2022-07-28T14:24:32.222000Z",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/cc2a87dc-7e1e-4850-9d4b-cc11f2f34a65"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//b64501d202106109839bc2be59259a9316.png",
                "code": "b64501d202106109839bc2be59259a9316"
            },
            "objective": "Objetivo de No Repetici\u00f3n",
            "slug": "conversando-y-construyendo-con-los-ninos-ninas-adolescentes-y-jovenes"
        }
    }
]