export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "62982aeb29e5207e167b2a7c",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-629bdd84ff80f50619ec5f9e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-47-001",
                    "name": "COLOMBIA,MAGDALENA,SANTA MARTA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.19873999999999,
                            11.226560000000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-85-001",
                    "name": "COLOMBIA,CASANARE,YOPAL",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.39371999999997,
                            5.335280000000068
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-001",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,POPAY\u00c1N",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.61409999999995,
                            2.444210000000055
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-66-001",
                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA,PEREIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.69369999999998,
                            4.805060000000026
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-70-001",
                    "name": "COLOMBIA,SUCRE,SINCELEJO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.39464999999996,
                            9.299440000000061
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-629f46ebff80f50619ec61a3",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
            ],
            "keywords": [
                "di\u00e1logo social",
                "discapacidad",
                "ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "juventud",
                "j\u00f3venes",
                "persona mayor"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1orrp\",\"text\":\"En el marco de los espacios de di\u00e1logo social, diversos actores y sectores, construyeron insumos dirigidos a las recomendaciones para la no repetici\u00f3n y continuidad del conflicto. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9rfad\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"clm4r\",\"text\":\"En esta colecci\u00f3n encontrar\u00e1s: \",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3e9f8\",\"text\":\"Mesa de V\u00edctimas\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"2npvu\",\"text\":\"Comunidades de Fe\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"6eg3b\",\"text\":\"Ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":36,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"2i0pn\",\"text\":\"Personas con discapacidad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":25,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"au8gd\",\"text\":\"Personas Mayores\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"40e4p\",\"text\":\"Generaci\u00f3n V+\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"key\":5}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section2\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section5\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section7\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section9\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section12\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section14\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"af9ip\",\"text\":\"Mesas de V\u00edctimas\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1vcnj\",\"text\":\"Conoce las recomendaciones de las mesas de v\u00edctimas. Aqu\u00ed encontrar\u00e1s un an\u00e1lisis de los temas, destinatarios, nivel de implementaci\u00f3n y \u00e9nfasis por regiones, as\u00ed como los llamados a la acci\u00f3n para la sociedad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica que registra algunos de los momentos de los espacios de di\u00e1logo con v\u00edctimas al rededor de las recomendaciones para la No repetici\u00f3n, realizados en el marco del relacionamiento con mesas de v\u00edctimas de la Coordinaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Participaci\u00f3n y Sectores de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. Estos espacios contaron con la presencia de las y los delegados de las mesas departamentales de v\u00edctimas y otros l\u00edderes de v\u00edctimas definidos por las mesas. Los objetivos del proceso de escucha fueron: escuchar a los representantes de v\u00edctimas sobre sus impactos vividos en el marco del conflicto armado; profundizar en la experiencia participativa de los testimoniantes como miembros de las mesas de v\u00edctimas; profundizar sobre mecanismos de afrontamiento y resistencias de los participantes de las mesas en sus territorios; recoger recomendaciones y acciones para la no repetici\u00f3n.",
                                            "title": "Espacios de di\u00e1logo con v\u00edctimas",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-629bdd84ff80f50619ec5f9e",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5934"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c6f0c6712961547143d6943abce91e81.JPG",
                                            "ident": "30-OI-629bdd84ff80f50619ec5f9e-629bdd84ff80f50619ec5fa1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629bdd84ff80f50619ec5fa1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5968"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d53d8b5a5a1c0d5e2b10089460429b5a.JPG",
                                            "ident": "30-OI-629bdd84ff80f50619ec5f9e-629bdd84ff80f50619ec5fa2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629bdd84ff80f50619ec5fa2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "RSG-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7674d9212d5410ba071dd495106ff747b2.jpg",
                                            "ident": "30-OI-629bdd84ff80f50619ec5f9e-629bdd84ff80f50619ec5fa3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629bdd84ff80f50619ec5fa3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_5784"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1e39a9176626dbe7f92106d8a7853614.JPG",
                                            "ident": "30-OI-629bdd84ff80f50619ec5f9e-629bdd84ff80f50619ec5fa0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629bdd84ff80f50619ec5fa0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01312"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c2e198754dfa25bd0384b29c7022683d.JPG",
                                            "ident": "30-OI-629bdd84ff80f50619ec5f9e-629bdd84ff80f50619ec5f9f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629bdd84ff80f50619ec5f9f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-629bdd84ff80f50619ec5f9e",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "galeria"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "S\u00edntesis de las recomendaciones del proceso de escucha a delegados de Mesas de V\u00edctimas, elaborada en el marco del relacionamiento con mesas de v\u00edctimas de la Coordinaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Participaci\u00f3n y Sectores de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. Estos espacios contaron con la presencia de las/os delegadas/os de las mesas departamentales de v\u00edctimas y otros l\u00edderes de v\u00edctimas definidos por las mesas. Los objetivos del proceso de escucha fueron: escuchar a los representantes de v\u00edctimas sobre sus impactos vividos en el marco del conflicto armado; profundizar en la experiencia participativa de los testimoniantes como miembros de las mesas de v\u00edctimas; profundizar sobre mecanismos de afrontamiento y resistencias de los participantes de las mesas en sus territorios; recoger recomendaciones y acciones para la no repetici\u00f3n.\nEn este documento se presenta la s\u00edntesis de las recomendaciones hechas y su an\u00e1lisis con relaci\u00f3n a los enfoques, temas, destinatarios, niveles de implementaci\u00f3n y \u00e9nfasis de las recomendaciones por regiones, en Yopal, Pereira, Bogot\u00e1, Sincelejo, Santa Marta y Popay\u00e1n.\n\nTabla de contenido:\nS\u00edntesis del contenido de las recomendaciones 1\nLlamados a la acci\u00f3n de la sociedad civil para la no repetici\u00f3n del conflicto 2\nAn\u00e1lisis de las recomendaciones 3\nEnfoques 3\nTemas de las recomendaciones 5\nDestinatario 8\nNivel de implementaci\u00f3n 10\n\u00c9nfasis recomendaciones por regiones 11",
                                            "title": "S\u00edntesis de recomendaciones del proceso de escucha a delegados de Mesas de V\u00edctimas",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-47-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,MAGDALENA,SANTA MARTA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.19873999999999,
                                                            11.226560000000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-85-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CASANARE,YOPAL",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.39371999999997,
                                                            5.335280000000068
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,POPAY\u00c1N",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.61409999999995,
                                                            2.444210000000055
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-66-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA,PEREIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.69369999999998,
                                                            4.805060000000026
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-70-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,SUCRE,SINCELEJO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.39464999999996,
                                                            9.299440000000061
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "OEAD5S3L",
                                        "slug": "sintesis-de-recomendaciones-del-proceso-de-escucha-a-delegados-de-mesas-de-victimas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "20210824_S\u00edntesis_Recomendaciones_MNV.docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8195bf190b1d10219ce210b775ab575dd.pdf",
                                            "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063-629e2c51ff80f50619ec6064",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "629e2c51ff80f50619ec6064"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-629e2c51ff80f50619ec6063",
                                    "type": "Informe"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4g7s0\",\"text\":\"Comunidades de f\u00e9\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"881r3\",\"text\":\"Conoce las recomendaciones que tienen organizaciones basadas en la fe, representantes cat\u00f3licos y evang\u00e9licos para la no repetici\u00f3n del conflicto armado. Aqu\u00ed encontrar\u00e1s los temas, el detalle y el nivel de implementaci\u00f3n de estas recomendaciones. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Matriz de s\u00edntesis de las recomendaciones para la No repetici\u00f3n dadas por miembros de las comunidades de fe. En este documento se plasma el tema principal con el que se relaciona la recomendaci\u00f3n; el tema secundario, a qui\u00e9n est\u00e1 dirigida la recomendaci\u00f3n, el detalle del destinatario y el nivel de implementaci\u00f3n.\nEste documento fue elaborado en el marco del proceso de escucha a las comunidades de fe, adelantado por la Coordinaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Participaci\u00f3n y Sectores de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en el marco de su mandato, con la participaci\u00f3n de distintas iglesias, organizaciones, y v\u00edctimas, quienes comparten sus testimonios y los de sus comunidades para documentar los impactos de la violencia y el conflicto en las comunidades de fe del pa\u00eds. Por otra parte, en este espacio se acude a las voces de la academia y otros sectores sociales.\n",
                                            "title": "An\u00e1lisis de las recomendaciones de las comunidades de fe"
                                        },
                                        "simpleident": "KSX6ROHD",
                                        "slug": "analisis-de-las-recomendaciones-de-las-comunidades-de-fe"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Recomendaciones (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0f39e5073480bd8f7e2bdb3c88242af10.pdf",
                                            "ident": "30-OI-629e31fbff80f50619ec6088-62b4f475e0ce206fdd6d29c6",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b4f475e0ce206fdd6d29c6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-629e31fbff80f50619ec6088",
                                    "type": "Matriz"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fhi01\",\"text\":\"Ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":36,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f0she\",\"text\":\"Recomendaciones en clave de no repetici\u00f3n aportadas por ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes a partir de sus narraciones, relatos y experiencias. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"79hci\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/dialogando-sobre-la-no-repeticion-del-conflicto:-ninos-ninas-adolescentes-y-jovenes\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica compuesta por 6 fotograf\u00edas que evidencian una de las actividades realizadas por el equipo del Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Actividad que busc\u00f3 promover el di\u00e1logo social con j\u00f3venes y escuchar las recomendaciones en clave de no repetici\u00f3n que estos realizaron a partir de sus narraciones, relatos y experiencias. Lo anterior en el marco del reconocimiento que la entidad le hace a los ni\u00f1os, ni\u00f1as, j\u00f3venes y adolescentes v\u00edctimas del conflicto armado.",
                                            "title": "Recomendaciones en clave de no repetici\u00f3n aportadas por ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-629f46ebff80f50619ec61a3",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_8296"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b59580bc16d8bffc3217fb15609c102fb.JPG",
                                            "ident": "4-OI-629f46ebff80f50619ec61a3-629f46ebff80f50619ec61a4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629f46ebff80f50619ec61a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_8367"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/36770108cdd683d4de721f2e74a91a4fe.JPG",
                                            "ident": "4-OI-629f46ebff80f50619ec61a3-629f46ebff80f50619ec61a5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629f46ebff80f50619ec61a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_8371"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fe2d37d869fc402089f8d86c98ea5e89.JPG",
                                            "ident": "4-OI-629f46ebff80f50619ec61a3-629f46ebff80f50619ec61a6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629f46ebff80f50619ec61a6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_8383"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5bb35710ed6f0d9568677afbe8e520513.JPG",
                                            "ident": "4-OI-629f46ebff80f50619ec61a3-629f46ebff80f50619ec61a7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629f46ebff80f50619ec61a7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_8392"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/90fff289c95e9c6571831317e105a6913.JPG",
                                            "ident": "4-OI-629f46ebff80f50619ec61a3-629f46ebff80f50619ec61a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629f46ebff80f50619ec61a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_8385"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cef10fa34844e4353b140deb58ff9a98f.JPG",
                                            "ident": "4-OI-629f46ebff80f50619ec61a3-629f46ebff80f50619ec61a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629f46ebff80f50619ec61a8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-629f46ebff80f50619ec61a3",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"enpjr\",\"text\":\"Discapacidad\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4vo9b\",\"text\":\"Proceso de escucha con personas con discapacidad camino a las recomendaciones. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ilustraciones colecci\u00f3n Dialogando sobre la no repetici\u00f3n del conflicto para el Archivo del Esclarecimiento que es parte del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n.",
                                            "title": "Ilustraciones colecci\u00f3n Dialogando sobre la no repetici\u00f3n del conflicto",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "E209EKCL",
                                        "slug": "ilustraciones-coleccion-lenguaje-del-conflicto-analisis-desde-el-discurso-emocional"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C16.1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bfe89aea2718e343946ec5a7c5103fb8.jpeg",
                                            "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241ff",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b527a8a4736d17365241ff"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a9e6b4723cdd10f0a44d5ab76b710105559.jpeg",
                                            "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fe",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fe"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C16.3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b668654e3782cdf9a14e81c8ff53ef31.JPG",
                                            "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C16.2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cfdafb7c3f5d79550943abd661548529.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fc"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "C16.1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2bfe89aea2718e343946ec5a7c5103fb8.jpeg",
                                    "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241ff",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62b527a8a4736d17365241ff"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"33s0s\",\"text\":\"Aportes a la no repetici\u00f3n, personas con discapacidad\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":53,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3co9o\",\"text\":\"Video de animaci\u00f3n que re\u00fane la s\u00edntesis del proceso de escucha con personas con discapacidad camino a las recomendaciones. Realizado con el apoyo de la Fundaci\u00f3n Saldarriaga Concha.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Personas con discapacidad, aportes a la no repetici\u00f3n",
                                            "title": "Personas con discapacidad, aportes a la no repetici\u00f3n"
                                        },
                                        "simpleident": "GXAD78QC",
                                        "slug": "personas-con-discapacidad-aportes-a-la-no-repeticion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aportes a la No Repetici\u00f3n Personas Con Discapacidad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bb98627a42f9359763a7f09044a105a08.mp4",
                                            "ident": "4-OI-62b4d023e0ce206fdd6d2922-62b4d023e0ce206fdd6d2923",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b4d023e0ce206fdd6d2923"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-62b4d023e0ce206fdd6d2922",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Aportes a la No Repetici\u00f3n Personas Con Discapacidad"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/bb98627a42f9359763a7f09044a105a08.mp4",
                                    "ident": "4-OI-62b4d023e0ce206fdd6d2922-62b4d023e0ce206fdd6d2923",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b4d023e0ce206fdd6d2923"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/bb98627a42f9359763a7f09044a105a08.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8r3ie\",\"text\":\"Personas mayores\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fhp05\",\"text\":\"Amplificar la voz de las personas mayores v\u00edctimas del conflicto armado sobre el significado de la no repetici\u00f3n y reflexionar sobre la persistencia del conflicto armado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5irp5\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":34,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/recomendaciones:-personas-mayores \"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ilustraciones colecci\u00f3n Dialogando sobre la no repetici\u00f3n del conflicto para el Archivo del Esclarecimiento que es parte del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n.",
                                            "title": "Ilustraciones colecci\u00f3n Dialogando sobre la no repetici\u00f3n del conflicto",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "E209EKCL",
                                        "slug": "ilustraciones-coleccion-lenguaje-del-conflicto-analisis-desde-el-discurso-emocional"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C16.1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bfe89aea2718e343946ec5a7c5103fb8.jpeg",
                                            "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241ff",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b527a8a4736d17365241ff"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a9e6b4723cdd10f0a44d5ab76b710105559.jpeg",
                                            "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fe",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fe"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C16.3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b668654e3782cdf9a14e81c8ff53ef31.JPG",
                                            "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C16.2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cfdafb7c3f5d79550943abd661548529.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fc"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "C16.2"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/cfdafb7c3f5d79550943abd661548529.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fc",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fc"
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"56abj\",\"text\":\"Generaci\u00f3n V+\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4c7b8\",\"text\":\"La Generaci\u00f3n V+  adelant\u00f3 entre el 28 y 29 de noviembre del 2020 el I Encuentro Nacional de la Generaci\u00f3n V+  en la ciudad de Cali. El resultado de este encuentro fue el Manifiesto j\u00f3venes por la verdad, en el documento los y las j\u00f3venes hacen recomendaciones, establecen algunos compromisos y dejan claras las bases para convertirse en legatarios del Informe Final de la Comisi\u00f3n y se convierte en una iniciativa esperanzadora para las juventudes de este pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "El manifiesto es el producto del encuentro de m\u00e1s de 300 j\u00f3venes de diferentes territorios del pa\u00eds durante los d\u00edas 27 y 28 de noviembre del a\u00f1o 2021 en el Instituto de Bellas Artes de la Ciudad de Cali. El manifiesto presenta los compromisos y las bases de sostenibilidad para ser legatarios del informe final de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y abrir un camino de esperanza.\nSe recogen tambi\u00e9n las exigencias de la juventud para la sociedad y los diversos actores del conflicto armado y se proponen recomendaciones para que sean tenidas en cuenta sobre juventudes, despatriarcalizaci\u00f3n, medio ambiente, movilizaci\u00f3n social, ruralidad y periferia, etnias y antirracismo, y memoria y reconocimiento.\nLa red de apoyo ciudadano Generaci\u00f3n V+, integrada por j\u00f3venes y comunidades educativas de todo el pa\u00eds, promueve procesos pedag\u00f3gicos y de movilizaci\u00f3n con la sociedad colombiana para comprender el valor de la verdad en el marco de la justicia transicional, preparar a la sociedad para recibir el legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y avanzar transformaciones pol\u00edticas y culturales necesarias para afrontar y transformar estas realidades. Este proceso es liderado por la Estrategia de pedagog\u00eda y Pacifista, aliado en acciones digitales y de artivismo.\n",
                                            "title": "Manifiesto #J\u00f3venesXLaVerdad: Generaci\u00f3n V+",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/Manifiesto_JovenesXLaVerdad.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "XJCWX91Y",
                                        "slug": "manifiesto-jovenesxlaverdad:-generacion-v+"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Manifiesto_JovenesXLaVerdad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/99081102410cd9cbb85bcd2189678cbb92.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0f8783dc19d4f2d9367b9-62a0f87b3dc19d4f2d9367ba",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0f87b3dc19d4f2d9367ba"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0f8783dc19d4f2d9367b9",
                                    "type": "Comunicados y notas de prensa"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "2021-01-01",
                "end": "2021-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social",
            "area_author": "Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social",
            "mandate": null,
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Cat\u00e1logo",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/a9e6b4723cdd10f0a44d5ab76b710105559.jpeg",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fe",
                        "identifier": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/a9e6b4723cdd10f0a44d5ab76b710105559.jpeg",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Imagen",
                        "extra": {
                            "originalName": "C16.jpeg",
                            "mimetype": "image/jpeg",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-06-24",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 259862,
                                "title": "C16",
                                "fileFormat": "jpeg",
                                "recordDate": "2022-06-24",
                                "creationDate": "2022-06-01",
                                "accessLevel": 4,
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fe",
                        "simpleident": "IXKKVLG4",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Ilustraciones colecci\u00f3n Dialogando sobre la no repetici\u00f3n del conflicto para el Archivo del Esclarecimiento que es parte del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n.",
                                "documentType": "Imagen",
                                "title": "Ilustraciones colecci\u00f3n Dialogando sobre la no repetici\u00f3n del conflicto",
                                "topics": [
                                    "Conflicto armado, sociedad y cultura"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "description": "Ilustraciones colecci\u00f3n Dialogando sobre la no repetici\u00f3n del conflicto para el Archivo del Esclarecimiento que es parte del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n.",
                                "title": "Ilustraciones colecci\u00f3n Dialogando sobre la no repetici\u00f3n del conflicto",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "E209EKCL",
                            "slug": "ilustraciones-coleccion-lenguaje-del-conflicto-analisis-desde-el-discurso-emocional"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C16.1"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/2bfe89aea2718e343946ec5a7c5103fb8.jpeg",
                                "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241ff",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62b527a8a4736d17365241ff"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C16"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/a9e6b4723cdd10f0a44d5ab76b710105559.jpeg",
                                "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fe",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fe"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C16.3"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/b668654e3782cdf9a14e81c8ff53ef31.JPG",
                                "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fd",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fd"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C16.2"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/cfdafb7c3f5d79550943abd661548529.jpg",
                                "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea-62b527a8a4736d17365241fc",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62b527a8a4736d17365241fc"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-62b52229a4736d17365241ea",
                        "type": "Imagen"
                    }
                }
            },
            "title": "Dialogando sobre la no repetici\u00f3n del conflicto",
            "description": "En el marco del di\u00e1logo social la Comisi\u00f3n de la Verdad desarroll\u00f3 con diferentes actores y sectores, espacios que permitieron recoger insumos dirigidos a la no repetici\u00f3n y continuidad del conflicto. A trav\u00e9s de ellos se hizo posible el di\u00e1logo con ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes, y j\u00f3venes, personas con discapacidad, personas mayores, representantes de las mesas de v\u00edctimas y comunidades de fe. ",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de No Repetici\u00f3n",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/6f0caae9-1e5a-4c41-891a-527bb15fe303"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//a806d552e1927c4b42c4fe9936f5ea19.jpeg",
                "code": "a806d552e1927c4b42c4fe9936f5ea19"
            },
            "createdAt": "2022-06-02T03:13:47.815000Z",
            "updatedAt": "2022-07-21T16:49:03.455000Z",
            "slug": "dialogando-sobre-la-no-repeticion-del-conflicto"
        }
    }
]