export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "622b77168c40a168ccdf8312",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618ca31800f1905068442f43",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618ca0b700f1905068442f3b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618d96e800f1905068443271",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618ca7be00f1905068442f4e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-81",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.7586899999999,
                            7.08693000000005
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-6138d0c7bfd4c44dfe1f8eb2",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-81-001",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,ARAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.75868999999994,
                            7.086930000000052
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618cabb200f1905068442f59",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618cabb200f1905068442f59",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618cabb200f1905068442f59",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-81",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.75868999999994,
                            7.086930000000052
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6100abe0f5fbb20d9780a178",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23-001",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,MONTER\u00cdA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.87680999999998,
                            8.754060000000038
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618caec700f1905068442f5e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618caec700f1905068442f5e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23-001",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,MONTER\u00cdA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.87680999999998,
                            8.754060000000038
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618cc95d00f1905068442f66",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23-001",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,MONTER\u00cdA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.87680999999998,
                            8.754060000000038
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618cb15300f1905068442f63",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.0754833986654,
                            3.92213206006836
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68-081",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER,BARRANCABERMEJA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.85037999999997,
                            7.0619100000000685
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618ccf6500f1905068442f6b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618cd1ee00f1905068442f6d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27-001",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.62021,
                            5.70990000000006
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618cdbf000f1905068442f75",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.945018337,
                            5.95097398900003
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618cd8f600f1905068442f73",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27-001",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.62020999999999,
                            5.7099000000000615
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618cddcf00f1905068442f77",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618d7ab000f1905068443134",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.0754833986654,
                            3.92213206006836
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618ce02f00f1905068442f79",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.0754833986654,
                            3.92213206006836
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-616081a745af0a4c33bd4148",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27-001",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.62020999999999,
                            5.7099000000000615
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-61607d7245af0a4c33bd4144",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-616076d245af0a4c33bd413d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-618d927c00f1905068443260",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - homicidio - masacre",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - autodefensas unidas de colombia - auc",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares"
            ],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3one4\",\"text\":\"Los Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n son espacios de participaci\u00f3n y de discusi\u00f3n social que propone la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n para profundizar en las causas del conflicto armado y el porqu\u00e9 de aquellas violencias que como sociedad (instituciones y comunidades) debemos revisar y analizar para enfrentar conjuntamente. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6g44q\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2c20g\",\"text\":\"La metodolog\u00eda consisti\u00f3 en convocar a un conjunto de protagonistas de diversos sectores que participan en la toma de decisiones, para que respondieran y dialogaran sobre tres preguntas b\u00e1sicas: \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual? \u00bfPor qu\u00e9 ocurre y contin\u00faa el fen\u00f3meno? \u00bfQu\u00e9 debemos hacer para que cambie y no se repita? En 2019, la CEV ha concentrado el proceso de di\u00e1logo en un tema de su mandato: las afectaciones a la democracia en relaci\u00f3n con el actual asesinato de l\u00edderes y lideresas sociales. Atendiendo a cada territorio donde se realizan los Di\u00e1logos, se ha hecho \u00e9nfasis en ciertas preguntas clave para que no se repitan las agresiones y asesinatos contra l\u00edderes y lideresas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":195,\"length\":121,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":395,\"length\":100,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":195,\"length\":121,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9dksv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a6fa8\",\"text\":\"Los l\u00edderes y lideresas sociales son la m\u00e1xima expresi\u00f3n de la democracia real, porque recogen y encarnan la voz de las comunidades o sectores sociales, y son la voz de la defensa de los intereses colectivos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fbrt6\",\"text\":\"\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aj5d7\",\"text\":\" \",\"type\":\"atomic\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":1,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"alg5t\",\"text\":\"\u00bfQu\u00e9 pierde Colombia cada vez que matan a un l\u00edder social?\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":58,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"86kps\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3herf\",\"text\":\"Contexto previo a la elaboraci\u00f3n de los di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":70,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e78qu\",\"text\":\"En el mes de abril de 2019, la l\u00edder social afrocolombiana Francia M\u00e1rquez Mina, ganadora del premio Goldman en 2018 por defender al municipio de Su\u00e1rez y al r\u00edo Ovejas (Cauca) de la miner\u00eda ilegal, denunci\u00f3 haber sido v\u00edctima de un atentado cuando adelantaba una reuni\u00f3n con otros l\u00edderes sociales en Cauca. Este hecho sucedi\u00f3 en Santander de Quilichao, en la comunidad de Lomitas, que hace parte de la Asociaci\u00f3n de Consejos Comunitarios del Norte del Cauca (ACONC). As\u00ed, se consagr\u00f3 como punto de ruptura para los Comisionados el acompa\u00f1amiento de los l\u00edderes y lideresas sociales en Colombia. De este modo, la CEV tom\u00f3 este hecho como base para abordar un problema estructural que ha sucedido a lo largo de la historia del pa\u00eds: la violencia sistem\u00e1tica hacia los y las l\u00edderes sociales. Asimismo, puso el foco en este fen\u00f3meno para trabajarlo en los Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n en 2019.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"atke8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8pf99\",\"text\":\"El asesinato de l\u00edderes y lideresas sociales es un fen\u00f3meno y un acto que se lleva dando en el pa\u00eds por d\u00e9cadas. Desde 1986 al 2019 han asesinado o desaparecido, al menos, 4.788 mujeres y hombres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos en Colombia. Sin embargo, desde 2016 es posible ver una nueva ola expansiva que contin\u00faa en ascenso, es decir, hay un aumento significativo de homicidios. Es en este sentido, tras un previo an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n de los l\u00edderes y lideresas en todo el territorio nacional, la CEV orient\u00f3 la discusi\u00f3n en 2019 hacia la b\u00fasqueda de repuestas para las siguientes preguntas fundamentales:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a62fs\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a5tv1\",\"text\":\"1. \u00bfPor qu\u00e9 asesinan a l\u00edderes y lideresas sociales desde hace tres d\u00e9cadas en el pa\u00eds?\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":87,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2ggdm\",\"text\":\"2. \u00bfQu\u00e9 debe hacer distinto el Estado para que estos hechos no se repitan?\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":74,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2vtrv\",\"text\":\"3. \u00bfQu\u00e9 debemos hacer como sociedad para superar esta situaci\u00f3n?\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":64,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"622q4\",\"text\":\"4. \u00bfCu\u00e1l es el impacto en la democracia, en la participaci\u00f3n y en el desarrollo de las comunidades cuando asesinan o amenazan a sus l\u00edderes?\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":140,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"TEST\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"a\":\"b\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este video es insumo para la nota de prensa realizada por la Estrategia de Comunicaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde presenta el evento \u201cQuebrantos\u201d, en el marco de los Di\u00e1logos para la no repetici\u00f3n #Laverdadesconlosl\u00edderes, el cual se realiz\u00f3 el 10 de junio de 2019 en la plaza de Bol\u00edvar en la ciudad de Bogot\u00e1 y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de la artista Doris Salcedo, la Universidad Nacional de Colombia \u2013 UNAL y la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. All\u00ed se llev\u00f3 a cabo una acci\u00f3n de duelo monumental que busca enaltecer y honrar la memoria de los l\u00edderes asesinados recientemente en Colombia, donde se dibujaron los nombres de 165 de estos l\u00edderes sociales para luego reescribirlos en vidrio fracturado. La reescritura la llevaron a cabo 70 l\u00edderes de distintas regiones del pa\u00eds. \n\nEn este sentido, Doris Salcedo considera que \u201ces importante que la sociedad colombiana elabore acciones de duelo porque tenemos que comprender que el pa\u00eds se est\u00e1 rompiendo, se est\u00e1 fracturando, estamos perdiendo a lo m\u00e1s valioso, a la gente de las regiones, las personas que son capaces de elevar su voz contra la miner\u00eda ilegal, contra el despojo de tierras, en general cualquiera que est\u00e9 llevando a cabo alguna labor de organizaci\u00f3n comunitaria\u201d, adem\u00e1s concluye que hay un deterioro radical de la calidad de vida en Colombia, entonces hace la met\u00e1fora sobre el vidrio: \u201cel vidrio nos est\u00e1 hablando de algo que es fr\u00e1gil, que si no se trabaja con cuidado se rompe, es fr\u00e1gil como la vida, y adem\u00e1s el vidrio es un material que no se puede remendar como la vida, la vida se perdi\u00f3 y se perdi\u00f3\u201d ",
                                            "title": "Video: \u201c\u2018Quebrantos\u2019 es una acci\u00f3n de duelo que honra la memoria de los l\u00edderes asesinados\u201d",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gFsc-ECuOk8"
                                        },
                                        "simpleident": "Y85SJPKT",
                                        "slug": "video-quebrantos-es-una-accion-de-duelo-que-honra-la-memoria-de-los-lideres-asesinados"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "y2mate.com - Quebrantos es una acci\u00f3n de duelo que honra la memoria de los l\u00edderes asesinados_1080p"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f5375196b35521bdf8f2daf4107d7938a.mp4",
                                            "ident": "32-OI-6127b7157f1e8b4c0252c685-6127b7157f1e8b4c0252c686",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6127b7157f1e8b4c0252c686"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-6127b7157f1e8b4c0252c685",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "y2mate.com - Quebrantos es una acci\u00f3n de duelo que honra la memoria de los l\u00edderes asesinados_1080p"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f5375196b35521bdf8f2daf4107d7938a.mp4",
                                    "ident": "32-OI-6127b7157f1e8b4c0252c685-6127b7157f1e8b4c0252c686",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6127b7157f1e8b4c0252c686"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/f5375196b35521bdf8f2daf4107d7938a.mp4",
                            "min": "0",
                            "max": "159.545"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5f80q\",\"text\":\"Primer di\u00e1logo \u201cLarga vida a los hombres y mujeres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos\u201d\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":101,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b51lv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bs595\",\"text\":\"El primer di\u00e1logo se realiz\u00f3 en Bogot\u00e1 el 11 de junio de 2019, el nombre que se le dio al proceso fue  \u201cLarga vida a los hombres y mujeres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos\u201d. En este primer evento se quiso responder a la pregunta: \u00bfPor qu\u00e9 contin\u00faan los asesinatos de l\u00edderes y lideresas sociales hoy? All\u00ed se reflexion\u00f3 sobre la falta de garant\u00edas para los l\u00edderes y la inminencia del riesgo de desplazamiento y confinamiento en la que viven muchas comunidades y sus l\u00edderes a causa de la continuidad de confrontaciones armadas en diversas regiones del pa\u00eds. El asesinato de l\u00edderes \u00e9tnicos, comunales y ambientales a partir de 2016 es especialmente preocupante y pone a comunidades ind\u00edgenas, afro y campesinas en riesgo constante de desplazamiento forzado, confinamiento y rompimiento del tejido social. Si bien, el Acuerdo Final de Paz signific\u00f3 un hito relevante en el fin de la guerra con las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC-EP), las diversas confrontaciones armadas entre el Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional (ELN), las disidencias, el Clan del Golfo y la Fuerza P\u00fablica han significado un riesgo enorme para los liderazgos sociales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":103,\"length\":87,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":246,\"length\":71,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9kaj2\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fbgaf\",\"text\":\"Los asesinatos y persecuci\u00f3n a l\u00edderes son un indicador muy doloroso de la persistencia de conflictos armados en varias regiones del pa\u00eds, ello tiene multiples impactos sobre la transici\u00f3n en el pa\u00eds y sobre las comunidades. Espec\u00edficamente en el caso del mandato de la Comisi\u00f3n, ello implic\u00f3 dificultades de encontrar la verdad a partir de testimonios pues la gente tiene miedo de hablar. El sue\u00f1o en 2016 era que una vez se retiraran las FARC tendr\u00edamos una paz amplia, pero los asesinatos contin\u00faan, y si bien es un fen\u00f3meno que ha ocurrido a lo largo de las cincuenta a\u00f1os de conflicto armado, su continuidad en a\u00f1os recientes es especialmente preocupante.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video del resumen del Primer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \"Larga vida a los hombres y mujeres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos. Encuentro realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, en la ciudad de Bogot\u00e1 el 11 de junio de 2019, y en el que participaron diversos actores sociales e institucionales, la comisionada Patricia Tob\u00f3n y el presidente de la entidad, Francisco de Roux. \n\nEste dialogo gir\u00f3 en torno a las violencias que se perpetran desde hace varias d\u00e9cadas contra los y las l\u00edderes sociales y que se han agudizado despu\u00e9s de la firma del Acuerdo de Paz, as\u00ed como alrededor de preguntas como: \u00bfPor qu\u00e9 contin\u00faan los asesinatos de l\u00edderes y lideresas sociales?, \u00bfPor qu\u00e9 asesinan a l\u00edderes y lideresas sociales desde hace tres d\u00e9cadas en el pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 debe hacer distinto el Estado para que estos hechos no se repitan? \u00bfQu\u00e9 debemos hacer como sociedad para superar esta situaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el impacto en la democracia, en la participaci\u00f3n y en el desarrollo de las comunidades cuando asesinan o amenazan a sus l\u00edderes?\n\nMerece la pena mencionar que La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 estos di\u00e1logos con el prop\u00f3sito de  encarar preguntas que abran un di\u00e1logo p\u00fablico que permita entender lo que ha pasado en el marco del conflicto armado, para que esto no se repitan.\n\nEl video completo del dialogo se encuentra disponible en https://www.youtube.com/watch?v=r5qHLJTnafw&list=PLyzj0UDWZhCU8l28BrSlQ9TnhxHU3-qgk&index=6&t=258s\n",
                                            "title": "Resumen: Primer Di\u00e1logo \"Larga vida a los hombres y mujeres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos\"",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618ca31800f1905068442f43",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "USC7P99J",
                                        "slug": "resumen-primer-dialogo-larga-vida-a-los-hombres-y-mujeres-lideres-sociales-y-defensores-de-derechos-humanos-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Resumen_ Primer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cf9b7d1c9ce2d3bba7b46294ea118a71.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618ca31800f1905068442f43-618cee8600f1905068442f86",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cee8600f1905068442f86"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618ca31800f1905068442f43",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Resumen_ Primer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/cf9b7d1c9ce2d3bba7b46294ea118a71.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618ca31800f1905068442f43-618cee8600f1905068442f86",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cee8600f1905068442f86"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/cf9b7d1c9ce2d3bba7b46294ea118a71.mp4",
                            "min": "0",
                            "max": "1800.871",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1986-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video del Primer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \"Larga vida a los hombres y mujeres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos. Encuentro realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, en la ciudad de Bogot\u00e1 el 11 de junio de 2019, y en el que participaron diversos actores sociales e institucionales, la comisionada Patricia Tob\u00f3n y el presidente de la entidad, Francisco de Roux. Este dialogo gir\u00f3 en torno a las violencias que se perpetran desde hace varias d\u00e9cadas contra los y las l\u00edderes sociales y que se han agudizado despu\u00e9s de la firma del Acuerdo de Paz, as\u00ed como alrededor de preguntas como: \u00bfPor qu\u00e9 contin\u00faan los asesinatos de l\u00edderes y lideresas sociales?, \u00bfPor qu\u00e9 asesinan a l\u00edderes y lideresas sociales desde hace tres d\u00e9cadas en el pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 debe hacer distinto el Estado para que estos hechos no se repitan? \u00bfQu\u00e9 debemos hacer como sociedad para superar esta situaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el impacto en la democracia, en la participaci\u00f3n y en el desarrollo de las comunidades cuando asesinan o amenazan a sus l\u00edderes?\n\nMerece la pena mencionar que La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 estos di\u00e1logos con el prop\u00f3sito de  encarar preguntas que abran un di\u00e1logo p\u00fablico que permita entender lo que ha pasado en el marco del conflicto armado, para que esto no se repitan.\n",
                                            "title": "Primer Di\u00e1logo \"Larga vida a los hombres y mujeres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos\"",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=r5qHLJTnafw&list=PLyzj0UDWZhCU8l28BrSlQ9TnhxHU3-qgk&index=5&t=258s ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618ca0b700f1905068442f3b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "0AB1F8TA",
                                        "slug": "primer-dialogo-larga-vida-a-los-hombres-y-mujeres-lideres-sociales-y-defensores-de-derechos-humanos-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Larga vida a los hombres y mujeres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos(360p)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4bbd8576d7624d7e74121f2bf7528197.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618ca0b700f1905068442f3b-618ca0b700f1905068442f3c",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618ca0b700f1905068442f3c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618ca0b700f1905068442f3b",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Larga vida a los hombres y mujeres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos(360p)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/4bbd8576d7624d7e74121f2bf7528197.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618ca0b700f1905068442f3b-618ca0b700f1905068442f3c",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618ca0b700f1905068442f3c"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/4bbd8576d7624d7e74121f2bf7528197.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este recurso se encuentra la intervenci\u00f3n de Juan Carlos Gutierrez, subdirector de la Fundaci\u00f3n Alma, quien responde a la pregunta sobre la importancia de los l\u00edderes medioambientales en la regi\u00f3n del Magdalena Medio. En su intervenci\u00f3n, Juan Carlos indica que la existencia de los l\u00edderes sociales ambientales en la regi\u00f3n, implica que los megaproyectos no tienen v\u00eda libre para desarrollarse en la regi\u00f3n, lo cual, a su vez implica que cuando un l\u00edder, un campesino, un pescador o un habitante de la regi\u00f3n levanta su voz en protesta por la construcci\u00f3n de una represa, la desviaci\u00f3n de un r\u00edo o un proyecto de explotaci\u00f3n, autom\u00e1ticamente queda fichado como una talanquera para el desarrollo econ\u00f3mico de la regi\u00f3n. Es importante resaltar tambi\u00e9n la conexi\u00f3n y la relaci\u00f3n que tienen las comunidades del Magdalena Medio con el territorio y por tanto, la ac\u00e9rrima defensa que han hecho hist\u00f3ricamente del mismo. ",
                                            "title": "Video: L\u00edderes ambientales No Repetici\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618d96e800f1905068443271",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "V5R83UAU",
                                        "slug": "video-lideres-ambientales-no-repeticion-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Lideres_MedioAmbiente_JuanCarlosGutierrez"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/72862910d7297e90630eca61cc5c10162a.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618d96e800f1905068443271-618d96e800f1905068443272",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618d96e800f1905068443272"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618d96e800f1905068443271",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Lideres_MedioAmbiente_JuanCarlosGutierrez"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/72862910d7297e90630eca61cc5c10162a.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618d96e800f1905068443271-618d96e800f1905068443272",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618d96e800f1905068443272"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/72862910d7297e90630eca61cc5c10162a.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"79lhg\",\"text\":\"Segundo di\u00e1logo \u201cCausas y responsables de asesinatos de hombres y mujeres l\u00edderes sociales\u201d\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":91,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5n0uj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8mnp\",\"text\":\"El segundo di\u00e1logo fue realizado en Arauca y busc\u00f3 responder a cuatro preguntas gu\u00eda:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4t9jc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7l8cb\",\"text\":\"\u2022 \u00bfPor qu\u00e9 siguen asesinando a l\u00edderes y lideresas sociales y qui\u00e9n o qui\u00e9nes est\u00e1n detr\u00e1s de estos cr\u00edmenes, principalmente en la zona nororiental del pa\u00eds?\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":157,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3f5d0\",\"text\":\"\u2022 \u00bfQui\u00e9nes se benefician con el asesinato y afectaciones a l\u00edderes territoriales?\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":81,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bgmkb\",\"text\":\"\u2022 \u00bfCu\u00e1les son los impactos no visibles del asesinato de l\u00edderes territoriales, en especial en la zona nororiental del pa\u00eds?\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":123,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"enjlq\",\"text\":\"\u2022 \u00bfQu\u00e9 debemos hacer diferente desde el Estado y como sociedad en el territorio, para que no se repitan estos hechos? \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":118,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eicr3\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ergbb\",\"text\":\"Desde el 1 de enero de 2016 hasta el 2 de agosto de 2019, el total de l\u00edderes asesinados lleg\u00f3 a 20 en el departamento de Arauca: Tame, con un total de 8, Arauquita con 6 l\u00edderes asesinados y, Saravena y Arauca, con tres casos respectivamente. De estos hechos, el mayor n\u00famero de homicidios fue contra l\u00edderes hombres (17), seguido de 3 casos de mujeres por su rol de liderazgo y defensa de derechos humanos. De igual manera, desde el 1 de enero de 2016 hasta el 2019, el municipio con mayor n\u00famero de amenazas a l\u00edderes fue la capital del departamento, Arauca, con 12 l\u00edderes amenazados. Asimismo, Arauquita y Tame con 6 casos, y Fortul y Saravena con 1 caso respectivamente. En su mayor\u00eda las amenazas van dirigidas hacia los hombres l\u00edderes, siendo el equivalente al 63% de los casos, seguido de 10 casos de amenazas hacia lideresas mujeres, correspondiendo al 37% de las amenazas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8f7h1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1ggvo\",\"text\":\"Las amenazas y homicidios han sido a los y las l\u00edderes pertenecientes a organizaciones comunitarias, sindicales, Juntas de Acci\u00f3n Comunal, defensores de derechos humanos y acompa\u00f1antes de procesos de restituci\u00f3n de tierras. Es por esto que el Segundo Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n estuvo motivado a llamar la atenci\u00f3n sobre la gravedad de la persistencia de las amenazas y asesinato de l\u00edderes y defensores de derechos humanos en esta y en otras regiones del pa\u00eds. Asimismo, tambi\u00e9n es un llamado a reconocer el valor de los l\u00edderes y lideresas que trabajan por la defensa de sus derechos, su dignidad, sus tierras y su vida. Finalmente, fue un llamado a concentrarse en los actores e intereses que se encuentran detr\u00e1s del asesinato de l\u00edderes y lideresas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6gpmb\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d481e\",\"text\":\"Posterior a la realizaci\u00f3n de este Di\u00e1logo la CEV entrevist\u00f3 a varios testigos del evento que nos contaron cu\u00e1l era su perspectiva frente a este fen\u00f3meno y plantearon algunos compromisos a nivel personal para ayudar a frenar las din\u00e1micas de estigmatizaci\u00f3n y conflicto que ponen en riesgo a los l\u00edderes y lideresas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1986-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video del Segundo Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u2018Larga vida a las mujeres y hombres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos\u2019. Di\u00e1logo que tuvo lugar en la ciudad de Arauca el 12 de septiembre de 2019, y con el cual la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, busc\u00f3 visibilizar las principales causas del asesinato de l\u00edderes sociales, as\u00ed como profundizar en preguntas como \u00bfPor qu\u00e9 siguen asesinando a l\u00edderes y lideresas sociales y qui\u00e9n o qui\u00e9nes est\u00e1n detr\u00e1s de estos cr\u00edmenes, principalmente en la zona nororiental del pa\u00eds?, \u00bfQui\u00e9nes se benefician con el asesinato y afectaciones a l\u00edderes territoriales?, \u00bfCu\u00e1les son los impactos no visibles del asesinato de l\u00edderes territoriales, en especial en la zona nororiental del pa\u00eds?, \u00bfQu\u00e9 debemos hacer diferente desde el Estado y como sociedad en el territorio, para que no se repitan estos hechos? Lo anterior con el fin  de contribuir a la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\nParticiparon en este di\u00e1logo representantes de organizaciones sociales, autoridades departamentales, periodistas, comunidad internacional, academia, empresarios y Fuerza P\u00fablica, entre los que se encontraban, Carlos Caycedo, consejero adjunto para la estabilizaci\u00f3n y la consolidaci\u00f3n; Hassan Nassar, periodista; Ricardo Alvarado, gobernador de Arauca; Edgar Alfonso Fandi\u00f1o Prieto, procurador regional de Arauca; Deisson Ramiro Mari\u00f1o, defensor del pueblo regional en Arauca; Nelson Quintero Est\u00e9vez, excombatiente de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC; Liliana Herrera, lideresa del Movimiento Pol\u00edtico de Masas Social y Popular del Centro Oriente Colombiano; Francisca Aidee Castillo de la Instancia Especial de G\u00e9nero; Isabel Saray, ganadera e integrante del Frente Amplio por la Paz; Juan Carlos Quintero, vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Campesina del Catatumbo - ASCAMCAT; y Wilfredo Ca\u00f1izales, director de la Fundaci\u00f3n Progresar.\n\nMerece la pena mencionar que La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 estos di\u00e1logos con el prop\u00f3sito de  encarar preguntas que abran un di\u00e1logo p\u00fablico que permita entender lo que ha pasado en el marco del conflicto armado, para que esto no se repitan.\n",
                                            "title": "Dialogo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes - Arauca",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=OJTbR4dIDds&list=PLyzj0UDWZhCU8l28BrSlQ9TnhxHU3-qgk&index=7&t=7107s",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618ca7be00f1905068442f4e",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "AX3C8ZUX",
                                        "slug": "dialogo-para-la-no-repeticion-laverdadesconloslideres-arauca-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Dialogo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes - Arauca(360p)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1023df10b083519134217e6a433a2513ea.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618ca7be00f1905068442f4e-618cebca00f1905068442f85",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cebca00f1905068442f85"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618ca7be00f1905068442f4e",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Dialogo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes - Arauca(360p)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1023df10b083519134217e6a433a2513ea.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618ca7be00f1905068442f4e-618cebca00f1905068442f85",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cebca00f1905068442f85"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1023df10b083519134217e6a433a2513ea.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En desarrollo de la transversalizaci\u00f3n propia del trabajo que tiene a su cargo la Estrategia Cultural y Art\u00edstica de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en 2019 se le deleg\u00f3 el desarrollo de los actos simb\u00f3licos en el marco de los Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n realizados en Arauca, Monter\u00eda, Barrancabermeja y Quibd\u00f3. El tema central de estos di\u00e1logos fue la violencia que ha afectado y asesinado desde 1985, a un sinn\u00famero de mujeres y hombres, l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos. Cuando se piensa en un acto simb\u00f3lico se est\u00e1 hablando de una o varias acciones art\u00edsticas que buscan aportar en la obtenci\u00f3n de un objetivo espec\u00edfico a trav\u00e9s de una construcci\u00f3n simb\u00f3lica colectiva m\u00e1s all\u00e1 de un acto art\u00edstico, perform\u00e1tico o musical. En el caso de los Di\u00e1logos para la No Continuidad y la No Repetici\u00f3n esta construcci\u00f3n se busca en clave de reconocimiento, reparaci\u00f3n simb\u00f3lica, dignificaci\u00f3n de los territorios, y no repetici\u00f3n.\nEl acto simb\u00f3lico que se realiz\u00f3 en Arauca en el marco de los Di\u00e1logos para la No repetici\u00f3n, no se limit\u00f3 a un acto p\u00fablico, sino que se busc\u00f3 iniciar un proceso de sensibilizaci\u00f3n por medio de distintas formas y expresiones art\u00edsticas: exposici\u00f3n titulada \u201cTodos Somos L\u00edderes\u201d que consisti\u00f3 en una pieza gr\u00e1fica en la t\u00e9cnica de grafiti, Los Vegueros, grupo musical que canta historias de desarraigo y desplazamiento que la guerra origin\u00f3. Tambi\u00e9n se present\u00f3 la obra de teatro \u201cPor algo ser\u00eda\u201d, que narra la muerte de dos l\u00edderes, uno sindical y uno estudiantil. En el cierre de esta obra teatral, el p\u00fablico comenz\u00f3 a encender velas nombrando aleatoriamente a l\u00edderes y lideresas por quienes pondr\u00edan la cara.\n\nDocumento publicado en https: https://www.youtube.com/watch?v=XsRablvWA1Q",
                                            "title": "Arauca - Acto simb\u00f3lico cultural posterior al Di\u00e1logo para la no repetici\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-81",
                                                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.7586899999999,
                                                            7.08693000000005
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-6138d0c7bfd4c44dfe1f8eb2",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "BMFW1YX1",
                                        "slug": "arauca-acto-simbolico-cultural-posterior-al-dialogo-para-la-no-repeticion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Acto Simbolico_Arauca_EstrategiaCultural_2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6eec5e10c957e21a1a9a9197a52833bae.mp4",
                                            "ident": "33-OI-6138d0c7bfd4c44dfe1f8eb2-6138d0c7bfd4c44dfe1f8eb3",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6138d0c7bfd4c44dfe1f8eb3"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-6138d0c7bfd4c44dfe1f8eb2",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Acto Simbolico_Arauca_EstrategiaCultural_2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6eec5e10c957e21a1a9a9197a52833bae.mp4",
                                    "ident": "33-OI-6138d0c7bfd4c44dfe1f8eb2-6138d0c7bfd4c44dfe1f8eb3",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6138d0c7bfd4c44dfe1f8eb3"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/6eec5e10c957e21a1a9a9197a52833bae.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video en el que algunos de los participantes del Segundo Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u2018Larga vida a las mujeres y hombres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos\u2019, realizado en Arauca el 12 de septiembre de 2019, hablan sobre la importancia de estos espacios para Colombia.Entre los participantes que dieron su opini\u00f3n se encuentran, Hassan Nassar, Periodista; Mart\u00edn Sandoval, miembro del Consejo departamental de paz de Arauca; el Coronel Dar\u00edo L\u00f3pez de la Polic\u00eda de Arauca; Juan Carlos Quintero, miembro de la Asociaci\u00f3n Campesina del Catatumbo; M\u00f3nica Tangarife de responsabilidad corporativa de Ecopetrol y Oswaldo Bejarano, miembro de la Asociaci\u00f3n Juvenil y Estudiantil Regional.\n\nEn el Segundo Dialogo para la No Repetici\u00f3n, La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, busc\u00f3 visibilizar las principales causas del asesinato de l\u00edderes sociales, as\u00ed como profundizar en preguntas como \u00bfPor qu\u00e9 siguen asesinando a l\u00edderes y lideresas sociales y qui\u00e9n o qui\u00e9nes est\u00e1n detr\u00e1s de estos cr\u00edmenes, principalmente en la zona nororiental del pa\u00eds?, \u00bfQui\u00e9nes se benefician con el asesinato y afectaciones a l\u00edderes territoriales?, \u00bfCu\u00e1les son los impactos no visibles del asesinato de l\u00edderes territoriales, en especial en la zona nororiental del pa\u00eds?, \u00bfQu\u00e9 debemos hacer diferente desde el Estado y como sociedad en el territorio, para que no se repitan estos hechos? Lo anterior con el fin  de entender lo sucedido en el marco del conflicto armado y contribuir a la no repetici\u00f3n.\n",
                                            "title": "Cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre los Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AWqFfEUdLEY&t=22s",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-81-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,ARAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.75868999999994,
                                                            7.086930000000052
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618cabb200f1905068442f59",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618cabb200f1905068442f59",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618cabb200f1905068442f59",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "NLA74JSI",
                                        "slug": "cual-es-su-opinion-sobre-los-dialogos-para-la-no-repeticion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "\u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre los Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/76d2bcc36324d2186264d32e4ca92054.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618cabb200f1905068442f59-618cf0a900f1905068442f8c",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cf0a900f1905068442f8c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618cabb200f1905068442f59",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "\u00bfCu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre los Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/76d2bcc36324d2186264d32e4ca92054.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618cabb200f1905068442f59-618cf0a900f1905068442f8c",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cf0a900f1905068442f8c"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/76d2bcc36324d2186264d32e4ca92054.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Episodio del programa El minuto de la verdad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n CEV, en el cual se presentan reflexiones de los comisionados de la verdad en las que cuentan an\u00e9cdotas e ideas que aproximan a comprender lo que pas\u00f3 durante el conflicto armado en Colombia a partir de la verdad.\nEste programa activa conversaciones y abre la partici\u00f3n ciudadana con distintas voces, acentos y experiencias territoriales mediante formatos sonoros novedosos de libre distribuci\u00f3n. \n\nEn este minuto de la verdad, el Comisionado Sa\u00fal Franco reflexiona sobre el Di\u00e1logo para la no repetici\u00f3n que se realiz\u00f3 en Arauca sobre el asesinato de l\u00edderes sociales, ya que es importante para que el conflicto armado no se repita, no contin\u00fae, se planteen soluciones al problema del asesinato de l\u00edderes sociales, ya que se pierde la capacidad de fuerza organizativa y participativa de las comunidades, adem\u00e1s, de esta manera se pueda entender otras dimensiones que han hecho que el conflicto contin\u00fae. El departamento de Arauca tiene una importancia estrat\u00e9gica, por una parte, gracias a su enorme riqueza en personal, organizaciones y recursos, por otra parte, por la intensidad del conflicto en el territorio.",
                                            "title": "Minuto de la verdad: Di\u00e1logo para la no repetici\u00f3n sobre el asesinato de l\u00edderes sociales",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-81",
                                                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.75868999999994,
                                                            7.086930000000052
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "32-OI-6100abe0f5fbb20d9780a178",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "T0L071XI",
                                        "slug": "minuto-de-la-verdad-dialogo-para-la-no-repeticion-sobre-el-asesinato-de-lideres-sociales-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "53_Minuto_De_La_Verdad_Saul_Franco_Dialogo_En_Arauca"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c4dfa103108d0f9c9f24ddbb4fb8c04142.mp3",
                                            "ident": "32-OI-6100abe0f5fbb20d9780a178-6100abe0f5fbb20d9780a179",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6100abe0f5fbb20d9780a179"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-6100abe0f5fbb20d9780a178",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "53_Minuto_De_La_Verdad_Saul_Franco_Dialogo_En_Arauca"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/c4dfa103108d0f9c9f24ddbb4fb8c04142.mp3",
                                    "ident": "32-OI-6100abe0f5fbb20d9780a178-6100abe0f5fbb20d9780a179",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6100abe0f5fbb20d9780a179"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/c4dfa103108d0f9c9f24ddbb4fb8c04142.mp3"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6in68\",\"text\":\"Tercer di\u00e1logo  \u201cLa verdad es con los l\u00edderes\u201d\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":46,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"h6ac\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7egad\",\"text\":\"El Tercer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n se realiz\u00f3 en Monter\u00eda al ser el departamento de C\u00f3rdoba una de las zonas en las que se ha recrudecido la violencia hacia los y las l\u00edderes sociales desde la firma de los Acuerdos de Paz.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1mqas\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9pda0\",\"text\":\"En este di\u00e1logo se busc\u00f3 responder a la pregunta de \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo este fen\u00f3meno? Para lo cual, se plante\u00f3 la idea de que se ataca a las personas que apoyan la implementaci\u00f3n del Acuerdo Final de Paz y, especialmente, los planes de sustituci\u00f3n de cultivos de uso il\u00edcito (PNIS). De esta manera, la violencia ha tenido un car\u00e1cter pol\u00edtico, por lo cual los fines han sido por beneficios y posiciones pol\u00edticas y econ\u00f3micas con intereses en el uso de la tierra, generando una violencia sistem\u00e1tica contra l\u00edderes y lideresas afro, defensores y l\u00edderes del proceso de sustituci\u00f3n de cultivos il\u00edcitos y restituci\u00f3n de tierras.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":52,\"length\":40,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"12sf8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6mec6\",\"text\":\"Ante la pregunta \u00bfqui\u00e9nes est\u00e1n detr\u00e1s y qui\u00e9nes se benefician de los asesinatos a l\u00edderes?. Las respuestas dadas se configuran alrededor de la existencia de unas estructuras de violencia de d\u00e9cadas atr\u00e1s, funcionando para el control de rentas il\u00edcitas y relacionadas con el control pol\u00edtico, las mafias, los actores armados y la concentraci\u00f3n de tierra. Esto pues, los m\u00e1s afectados directamente son los ind\u00edgenas quienes han estado expuestos a ser exterminados por los fen\u00f3menos m\u00e1s grandes de la violencia guerrillera, estatal y paramilitar. Es as\u00ed, donde en este territorio en C\u00f3rdoba y Sucre hay asesinatos colectivos, masacres, desaparici\u00f3n forzada, desplazamiento forzado, violaci\u00f3n y secuestro.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":17,\"length\":74,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1986-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video del Tercer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u201c#LaVerdadEsConLosL\u00edderes\u201d. Di\u00e1logo realizado por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en la ciudad de Monter\u00eda, el 19 de septiembre de 2019. Este tercer di\u00e1logo, que estuvo moderado por el presidente de la Comisi\u00f3n, Francisco De Roux y la comisionada Marta Ruiz, busc\u00f3 promover un di\u00e1logo social y p\u00fablico alrededor de preguntas como: \u00bfQu\u00e9 explica que el sur de C\u00f3rdoba sea uno de los lugares donde m\u00e1s han asesinado l\u00edderes sociales?; \u00bfPor qu\u00e9 luego de la desmovilizaci\u00f3n de las Autodefensas Unidas de Colombia - AUC, de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia -FARC, y la firma de un acuerdo de paz aumentaron los homicidios de l\u00edderes sociales? y \u00bfQu\u00e9 tiene que ver la implementaci\u00f3n de los puntos 1 (Reforma rural integral) y 4 (Drogas il\u00edcitas) del acuerdo de paz y su prop\u00f3sito de acabar con las econom\u00edas il\u00edcitas con el asesinato de l\u00edderes sociales? Lo anterior con el fin  de contribuir a la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\nParticiparon en este di\u00e1logo representantes de organizaciones sociales, autoridades departamentales, periodistas, comunidad internacional, academia, empresarios y Fuerza P\u00fablica, entre los que se encuentran: Rogeres Higuita, l\u00edder campesino del Alto Sin\u00fa; Iv\u00e1n Cepeda, Senador de la Rep\u00fablica por el partido Polo Democr\u00e1tico Alternativo; Juanita Goebertus - representante a la C\u00e1mara por el Partido Alianza Verde; Laura Ardila, Editora de La Silla Vac\u00eda Caribe; William Salleg, Director del peri\u00f3dico El Meridiano de C\u00f3rdoba; Jairo Baquero, Comandante del departamento de Polic\u00eda de C\u00f3rdoba, Andr\u00e9s Chica, Defensor de Derechos Humanos del Sur de C\u00f3rdoba; Yeferson David Domic\u00f3, miembro del Cabildo Mayor Alto Sin\u00fa R\u00edo Verde Municipio de Tierralta; Aida Avella - Senadora de la Rep\u00fablica por el Partido Coalici\u00f3n Lista de la Decencia; Victoria Sandino, Senadora de la Rep\u00fablica por el partido Fuerza Alternativa; David Barguil, Dirigente del Partido Conservador y Luis Eduardo Trejos, investigador y docente de la Universidad del Norte. \nLa Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 estos di\u00e1logos con el prop\u00f3sito de  encarar preguntas que abran un di\u00e1logo p\u00fablico que permita entender lo que ha pasado en el marco del conflicto armado, para que esto no se repitan.\n",
                                            "title": "Tercer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZC4WcsNWmOw&list=PLyzj0UDWZhCU8l28BrSlQ9TnhxHU3-qgk&",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-23-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,MONTER\u00cdA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.87680999999998,
                                                            8.754060000000038
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618caec700f1905068442f5e",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618caec700f1905068442f5e",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "BEHABWU1",
                                        "slug": "tercer-dialogo-para-la-no-repeticion-laverdadesconloslideres-3"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Tercer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes(360p)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b3eba02ab4b1f82431042899d85f14295.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618caec700f1905068442f5e-618cf08800f1905068442f8b",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cf08800f1905068442f8b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618caec700f1905068442f5e",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Tercer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes(360p)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b3eba02ab4b1f82431042899d85f14295.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618caec700f1905068442f5e-618cf08800f1905068442f8b",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cf08800f1905068442f8b"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/b3eba02ab4b1f82431042899d85f14295.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video referente al acto simb\u00f3lico cultural que tuvo lugar en la ciudad de Monter\u00eda el 19 de septiembre de 2019, tras el Tercer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u2018#LaVerdadEsConLosL\u00edderes\u2019. \n\nEn el video se muestra algunos de los participantes que hicieron posible este acto simb\u00f3lico, participantes entre los que se encuentran la compa\u00f1\u00eda de teatro Fundaci\u00f3n Arte y Vida  con la obra de teatro \u2018El \u00faltimo fandango\u2019; el grupo de danza Caribbean Dance del municipio de Ceret\u00e9; Mike Pitalua y su banda Orbita 7 y el colectivo de ilustraci\u00f3n Ante Tus Ojos con la exposici\u00f3n \u2018Todos Somos L\u00edderes\u2019. \n",
                                            "title": "Acto simb\u00f3lico en el marco del Tercer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n en Monter\u00eda",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-23-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,MONTER\u00cdA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.87680999999998,
                                                            8.754060000000038
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618cc95d00f1905068442f66",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "CW8W69U3",
                                        "slug": "acto-simbolico-en-el-marco-del-tercer-dialogo-para-la-no-repeticion-en-monteria"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Acto simb\u00f3lico en el marco del Dialogo para la No Repetici\u00f3n en Monter\u00eda"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1f69570c10e381dbad501ec5cd5913af6.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618cc95d00f1905068442f66-618cf19000f1905068442f8e",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cf19000f1905068442f8e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618cc95d00f1905068442f66",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Acto simb\u00f3lico en el marco del Dialogo para la No Repetici\u00f3n en Monter\u00eda"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1f69570c10e381dbad501ec5cd5913af6.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618cc95d00f1905068442f66-618cf19000f1905068442f8e",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cf19000f1905068442f8e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1f69570c10e381dbad501ec5cd5913af6.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Reflexi\u00f3n del comisionado Sa\u00fal Franco respecto al Tercer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u201c#LaVerdadEsConLosL\u00edderes\u201d. Di\u00e1logo que tuvo lugar en la ciudad de Monter\u00eda el 19 de septiembre de 2019 y con el cual La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, busc\u00f3 promover un di\u00e1logo social y p\u00fablico alrededor de preguntas como: \u00bfQu\u00e9 explica que el sur de C\u00f3rdoba sea uno de los lugares donde m\u00e1s han asesinado l\u00edderes sociales?; \u00bfPor qu\u00e9 luego de la desmovilizaci\u00f3n de las Autodefensas Unidas de Colombia - AUC, de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia -FARC, y la firma de un acuerdo de paz aumentaron los homicidios de l\u00edderes sociales? y \u00bfQu\u00e9 tiene que ver la implementaci\u00f3n de los puntos 1 (Reforma rural integral) y 4 (Drogas il\u00edcitas) del acuerdo de paz y su prop\u00f3sito de acabar con las econom\u00edas il\u00edcitas con el asesinato de l\u00edderes sociales? Lo anterior con el fin  de contribuir a la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\n\nEn este Minuto de la verdad, el comisionado se refiri\u00f3 al prop\u00f3sito que tienen los Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n, y se\u00f1al\u00f3 que \u201cHoy en d\u00eda una de las perores se\u00f1ales de preocupaci\u00f3n para el pa\u00eds es este sistem\u00e1tico asesinato de l\u00edderes y lideresas sociales de distintos sectores. Estos di\u00e1logos nos permiten responder preguntas como \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de estos cr\u00edmenes?\u201d\n",
                                            "title": "El Minuto de la Verdad: El tercer di\u00e1logo para la no repetici\u00f3n en Monter\u00eda",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-23-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,MONTER\u00cdA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.87680999999998,
                                                            8.754060000000038
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618cb15300f1905068442f63",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "US0AEYF1",
                                        "slug": "el-minuto-de-la-verdad-el-tercer-dialogo-para-la-no-repeticion-en-monteria"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Minuto de la verdad _  El tercer Di\u00e1logo para la No repetici\u00f3n en Monter\u00eda"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/47ce51c3dc25186c71e8e3e1c7186319.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618cb15300f1905068442f63-618cf11500f1905068442f8d",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cf11500f1905068442f8d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618cb15300f1905068442f63",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Minuto de la verdad _  El tercer Di\u00e1logo para la No repetici\u00f3n en Monter\u00eda"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/47ce51c3dc25186c71e8e3e1c7186319.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618cb15300f1905068442f63-618cf11500f1905068442f8d",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cf11500f1905068442f8d"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/47ce51c3dc25186c71e8e3e1c7186319.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Estos documentos audiovisuales son registros que hacen parte del evento \"Tercer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n\" #LaVerdadEsConLosLideres, realizado en Monter\u00eda, C\u00f3rdoba y desarrollado el 19 de septiembre de 2019. Los videos adjuntos son entrevistas realizadas a los protagonistas del evento en donde se indaga sobre sus apreciaciones, impresiones y opiniones sobre el evento y las apuestas de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV con los Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n.\n\nLas personas entrevistadas son:\nWilson Casta\u00f1eda Castro (director de Caribe Afirmativo), Victor Manuel Negrete Barrera (docente de la Universidad del Sin\u00fa), Jairo Tarazona (RCN Radio), Leovigildo Vivanco Sotelo (representante legal del consejo comunitario Palenque de Ur\u00e9), Alejandra Pulgar\u00edn (integrante de Cimarr\u00f3n Justo Ch\u00e1vez de San Jos\u00e9 De Ur\u00e9), Victoria Sandino (Firmante del acuerdo de paz y senadora de la Rep\u00fablica), Juanita Goebertus (representante a la C\u00e1mara) y Aida Avella (senadora de la Rep\u00fablica).\n\nLos Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n, son procesos de escucha realizados en diferentes regiones del pa\u00eds para comprender las particularidades de la problem\u00e1tica de cada regi\u00f3n, este tercer encuentro trata espec\u00edficamente sobre la realidad que viven las mujeres y los hombres l\u00edderes sociales en el departamento de C\u00f3rdoba, esto con la intenci\u00f3n de crear puntos de encuentro y compromisos para que no contin\u00faen las amenazas y asesinatos de estos defensores de Derechos Humanos.\n\nEn el a\u00f1o 2019 la Comisi\u00f3n realiz\u00f3 6 Di\u00e1logos para lo No Repetici\u00f3n enfocados en el tema de l\u00edderes y lideresas sociales. Estos di\u00e1logos fueron el escenario en el que la Comisi\u00f3n promovi\u00f3 p\u00fablicamente una discusi\u00f3n alrededor de las preguntas dif\u00edciles que el pa\u00eds no ha encarado frente a distintas situaciones que afectan a la poblaci\u00f3n. Este tercer encuentro se enmarca en el proceso \"Larga vida a las mujeres y hombres lideres sociales y defensores de derechos humanos\".\n",
                                            "title": "Entrevistas a protagonistas del Tercer Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.0754833986654,
                                                            3.92213206006836
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "YQ02T144",
                                        "slug": "entrevistas-a-protagonistas-del-tercer-dialogo-para-la-no-repeticion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_4180"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dcee389a63427ed8a3e2cad5ae810bdc7.MP4",
                                            "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d-6156afed6004903c62c83c1e",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6156afed6004903c62c83c1e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_4177-003"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b7a2d472d525b10a1d9a81ab5e417b3e.MP4",
                                            "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d-6156c0596004903c62c83c22",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6156c0596004903c62c83c22"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_4178"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/68f13d92428105ee81bfdc42f99a10a08f.MP4",
                                            "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d-6156c0596004903c62c83c23",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6156c0596004903c62c83c23"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_4179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/753cebed4332298804e1030a2710d33e2.MP4",
                                            "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d-6156c84a6004903c62c83c24",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6156c84a6004903c62c83c24"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_4181"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c978b0c8f88ea6c79b3cccac11c909b9.MP4",
                                            "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d-6156c84a6004903c62c83c25",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6156c84a6004903c62c83c25"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_4182"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1ab5101ace6c41958ccdd6d992bd25d8f.MP4",
                                            "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d-6156ef726004903c62c83c28",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6156ef726004903c62c83c28"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_4183"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3679e4bb8593b1d310cf1be5fdba7bf910.MP4",
                                            "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d-6156ef726004903c62c83c29",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6156ef726004903c62c83c29"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "MVI_4903"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/71571dd310531f7f1081a479111735eb96.MP4",
                                            "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d-6156ef726004903c62c83c2a",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6156ef726004903c62c83c2a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "MVI_4904"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/69d8f844bfedd5ed82995f710da0664aa.MP4",
                                            "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d-6156ef726004903c62c83c2b",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6156ef726004903c62c83c2b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMG_4180"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/dcee389a63427ed8a3e2cad5ae810bdc7.MP4",
                                    "ident": "32-OI-6156afed6004903c62c83c1d-6156afed6004903c62c83c1e",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6156afed6004903c62c83c1e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/dcee389a63427ed8a3e2cad5ae810bdc7.MP4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ddbap\",\"text\":\"Cuarto Di\u00e1logo:  Barrancabermeja\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":32,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fj2n1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bjku4\",\"text\":\"El Cuarto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n se realiz\u00f3 con el motivo de identificar c\u00f3mo se ha transformado el fen\u00f3meno desde los 80 hasta el 2019 y qui\u00e9nes se beneficiaban de los actos de violencia a l\u00edderes y lideresas sociales. Este fue realizado en Barrancabermeja dado que se identificaron 4 pilares que explicar\u00edan la incidencia y el fen\u00f3meno de la violencia sistem\u00e1tica a los y las l\u00edderes sociales en la regi\u00f3n. As\u00ed, pues, siendo esta una regi\u00f3n de reciente ocupaci\u00f3n masiva se resaltan los siguientes acontecimientos:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ff6a\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3hms7\",\"text\":\"1. Ocupaci\u00f3n por parte de campesinos provenientes de regiones aleda\u00f1as; ganader\u00edas extensivas y compra de tierras por parte de narcotraficantes.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":144,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6mdp7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bk97a\",\"text\":\"2. Conformaci\u00f3n de enclaves petroleros en Puerto Boyac\u00e1, Casabe, Barrancabermeja, Sabana de Torres y Puerto Wilches, en Santander y Cantagallo, en Bol\u00edvar. Esta formaci\u00f3n de centros urbanos ocasion\u00f3 migraciones de diferentes zonas del pa\u00eds en b\u00fasqueda de mejor remuneraci\u00f3n y calidad de vida. En Barrancabermeja el diferencial de salarios atrajo amplia migraci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":363,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"48aoq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fi5q\",\"text\":\"3. Conformaci\u00f3n de entornos de extracci\u00f3n minera en torno al oro y la configuraci\u00f3n de espacios de explotaci\u00f3n ilegal: a ra\u00edz de la crisis de EEUU, se incentiva la compra de oro y el aumento de la extracci\u00f3n por medio de retroexcavadoras.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":238,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9urqt\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5tni3\",\"text\":\"4. Expansi\u00f3n de la agroindustria: Plantaciones de palma de aceite (sur del Cesar) hasta el sur hasta cubrir parte del Santander.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":128,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1986-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video del Cuarto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u201c#LaVerdadEsConLosL\u00edderes\u201d. Di\u00e1logo que tuvo lugar en la ciudad de Barrancabermeja el 14 de noviembre de 2019 y que cont\u00f3 con la presencia del presidente de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV , Francisco De Roux, de la comisionada Lucia Gonz\u00e1lez y los comisionados Sa\u00fal Franco y Alejandro Valencia. Este espacio busc\u00f3 promover un di\u00e1logo social y p\u00fablico alrededor de preguntas como: \u00bfC\u00f3mo se organiz\u00f3 la lucha del Magdalena Medio en las diversas organizaciones para proteger el derecho a ser humanos y tener vida digna en el territorio?, y \u00bfCu\u00e1les son los nuevos factores de riesgo que los l\u00edderes sociales enfrentan en el Magdalena Medio? Lo anterior con el fin  de contribuir a la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\nParticiparon en este di\u00e1logo l\u00edderes sociales, empresarios, j\u00f3venes, periodistas, artistas, campesinos y diferentes sectores, entre los que se encuentran, Alberto Consuegra, Vicepresidente ejecutivo de Ecopetrol: Jaime Camacho, Vice Fiscal General de la Naci\u00f3n; Paola Mu\u00f1oz, Lideresa joven de Barrancabermeja; Ra\u00fal Rosende, Director de verificaci\u00f3n de la Misi\u00f3n de la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas \u2013 ONU para Colombia; Juan Roberto Vargas, Director de noticias Caracol Televisi\u00f3n; Melkin Castrill\u00f3n, Tesorero de Asociaci\u00f3n Campesina del Valle del R\u00edo Cimitarra Red Agroecol\u00f3gica Nacional - ACVC-RAN; Milena Quiroz Jim\u00e9nez, Vocera del Frente Resistencia Cimarr\u00f3n, entre otros. \n\nMerece la pena mencionar que La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 estos di\u00e1logos con el prop\u00f3sito de  encarar preguntas que abran un di\u00e1logo p\u00fablico que permita entender lo que ha pasado en el marco del conflicto armado, para que esto no se repitan.\n",
                                            "title": "Cuarto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n: La verdad es con los l\u00edderes",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9yhq0IgQ4mo&t=3931s",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-68-081",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER,BARRANCABERMEJA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.85037999999997,
                                                            7.0619100000000685
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618ccf6500f1905068442f6b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "USOXTPWS",
                                        "slug": "cuarto-dialogo-para-la-no-repeticion-laverdadesconloslideres"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Cuarto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n _ #LaVerdadEsConLosL\u00edderes(360p)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/70a6e465c710a7798ab4432e549653da6.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618ccf6500f1905068442f6b-618cf77600f1905068442f97",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cf77600f1905068442f97"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618ccf6500f1905068442f6b",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Cuarto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n _ #LaVerdadEsConLosL\u00edderes(360p)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/70a6e465c710a7798ab4432e549653da6.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618ccf6500f1905068442f6b-618cf77600f1905068442f97",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cf77600f1905068442f97"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/70a6e465c710a7798ab4432e549653da6.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video referente al acto simb\u00f3lico cultural que tuvo lugar en la ciudad de Barrancabermeja el 14 de noviembre de 2019, tras el Cuarto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u2018#LaVerdadEsConLosL\u00edderes\u2019. \n\nEn el video se muestra algunos de los participantes que hicieron posible este acto simb\u00f3lico, el cual no se limit\u00f3 a un acto p\u00fablico sino que busc\u00f3 iniciar un proceso de sensibilizaci\u00f3n por medio de distintas formas y expresiones art\u00edsticas. Entre los participantes se encontraban los grupos de m\u00fasica tradicional como Herencia del R\u00edo del Municipio de Cantagallo y El Chand\u00e9 de Gamarra; los J\u00f3venes, Creadores del Choc\u00f3 de Quibd\u00f3 con la presentaci\u00f3n de la obra de teatro \u2018Bojay\u00e1\u2019;  el grupo Yuma de la Licenciatura en Artes del Instituto Universitario de la Paz \u2013 UNIPAZ, con su presentaci\u00f3n de danza contempor\u00e1nea; Rafael Rodr\u00edguez y el fotorreportero Jes\u00fas Villamizar con su exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica ",
                                            "title": "Acto simb\u00f3lico cultural Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n: Barrancabermeja",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618cd1ee00f1905068442f6d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "1R4CERDU",
                                        "slug": "acto-simbolico-cultural-dialogo-para-la-no-repeticion-barrancabermeja"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Barrancabermeja - Acto simb\u00f3lico cultural posterior al Di\u00e1logo para la no repetici\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/afd95eecd27cd218c1042957cdc71c798.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618cd1ee00f1905068442f6d-618cf2bd00f1905068442f90",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cf2bd00f1905068442f90"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618cd1ee00f1905068442f6d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Barrancabermeja - Acto simb\u00f3lico cultural posterior al Di\u00e1logo para la no repetici\u00f3n"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/afd95eecd27cd218c1042957cdc71c798.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618cd1ee00f1905068442f6d-618cf2bd00f1905068442f90",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cf2bd00f1905068442f90"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/afd95eecd27cd218c1042957cdc71c798.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3o9d6\",\"text\":\"Quinto di\u00e1logo: Quibd\u00f3\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2iel3\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2if59\",\"text\":\"El Quinto di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n se realiz\u00f3 en Quibd\u00f3 y tuvo como principio responder a la pregunta \u00bfCu\u00e1l es el impacto diferencial sobre los pueblos \u00e9tnicos tras el asesinato de sus l\u00edderes y lideresas? Asimismo, \u00bfDe qu\u00e9 manera se afecta espec\u00edficamente a los l\u00edderes ind\u00edgenas y afro? Estas preguntas abrieron la discusi\u00f3n a la reflexi\u00f3n sobre los efectos que tienen en la comunidad los actos de violencia que se perpet\u00faan en el pac\u00edfico colombiano frente a los l\u00edderes de las comunidades bajo el sentido \u00e9tnico. Asimismo, enfatizar en la discusi\u00f3n de los procesos civiles de organizaci\u00f3n social para afrontar estos hechos y generar progreso en la regi\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de que se hable de no repetici\u00f3n, pero el conflicto en estas comunidades y la violencia sistem\u00e1tica siga ocurriendo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"96ihu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"79ejf\",\"text\":\"Durante a\u00f1os, el gobierno ha hecho caso omiso de los problemas estructurales que se viven en el Choc\u00f3, hasta el punto que, a\u00fan a pesar de la firma del Acuerdo Final de Paz, el conflicto y la crisis de violencia se ha profundizado en la regi\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Videoresumen del Quinto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n Video del Quinto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u201c#LaVerdadEsConLosL\u00edderes\u201d. Di\u00e1logo realizado por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en la ciudad Quibd\u00f3, el 28 de noviembre de 2019.\n\nEste quinto di\u00e1logo que cont\u00f3 con la presencia de las comisionadas Patricia Tob\u00f3n y \u00c1ngela Salazar,  busc\u00f3 promover un di\u00e1logo social y p\u00fablico alrededor de las problem\u00e1ticas que m\u00e1s afectan a los l\u00edderes sociales en el Pac\u00edfico y responder a la pregunta \u00bfC\u00f3mo se explica la continuidad de las agresiones contra l\u00edderes y lideresas en la regi\u00f3n pac\u00edfico y cu\u00e1les son los impactos? Lo anterior con el fin  de contribuir a la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\n\nParticiparon en este di\u00e1logo l\u00edderes sociales, empresarios, j\u00f3venes, periodistas, artistas, campesinos y diferentes sectores, entre los que se encuentran, Danelly Estupi\u00f1an, Lideresa del Proceso de comunidades Negras Palenque del Congal; Floil\u00e1n Zapata, miembro del Pueblo de la Memoria Hist\u00f3rica de Carmen de Atrato; Richard Moreno, Procurador Delegado para asuntos \u00c9tnicos; Euliquio Bioj\u00f3 Guevara, l\u00edder de Tumaco: Helfer Andrade, L\u00edder de la Mesa Ind\u00edgena del Choc\u00f3; Pastor Lisandro Alape  Lascarro, miembro del  Partido Fuerza Alternativa Revolucionaria del Com\u00fan \u2013 FARC, entre otros.\n\nMerece la pena mencionar que La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 estos di\u00e1logos con el prop\u00f3sito de  encarar preguntas que abran un di\u00e1logo p\u00fablico que permita entender lo que ha pasado en el marco del conflicto armado, para que esto no se repitan.\n",
                                            "title": "Resumen del Quinto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n - Quibd\u00f3",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.62021,
                                                            5.70990000000006
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618cdbf000f1905068442f75",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "FHK4UKBE",
                                        "slug": "resumen-del-quinto-dialogo-para-la-no-repeticion-quibdo"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Resumen del Quinto Dialogo para la No Repetici\u00f3n - Quibd\u00f3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0cea2cbb51027ebd09f9b00f3d858105d8.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618cdbf000f1905068442f75-618cf79300f1905068442f98",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cf79300f1905068442f98"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618cdbf000f1905068442f75",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Resumen del Quinto Dialogo para la No Repetici\u00f3n - Quibd\u00f3"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/0cea2cbb51027ebd09f9b00f3d858105d8.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618cdbf000f1905068442f75-618cf79300f1905068442f98",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cf79300f1905068442f98"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/0cea2cbb51027ebd09f9b00f3d858105d8.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video del Quinto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u201c#LaVerdadEsConLosL\u00edderes\u201d. Di\u00e1logo realizado por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en Choc\u00f3, el 28 de noviembre de 2019.\n\nEste quinto di\u00e1logo que cont\u00f3 con la presencia de las comisionadas Patricia Tob\u00f3n y \u00c1ngela Salazar,  busc\u00f3 promover un di\u00e1logo social y p\u00fablico alrededor de las problem\u00e1ticas que m\u00e1s afectan a los l\u00edderes sociales en el Pac\u00edfico y responder a la pregunta \u00bfC\u00f3mo se explica la continuidad de las agresiones contra l\u00edderes y lideresas en la regi\u00f3n pac\u00edfico y cu\u00e1les son los impactos? Lo anterior con el fin  de contribuir a la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\n\nParticiparon en este di\u00e1logo l\u00edderes sociales, empresarios, j\u00f3venes, periodistas, artistas, campesinos y diferentes sectores, entre los que se encuentran, Danelly Estupi\u00f1an, Lideresa del Proceso de comunidades Negras Palenque del Congal; Floil\u00e1n Zapata, miembro del Pueblo de la Memoria Hist\u00f3rica de Carmen de Atrato; Richard Moreno, Procurador Delegado para asuntos Etnicos; Euliquio Bioj\u00f3 Guevara, l\u00edder de Tumaco: Helfer Andrade, L\u00edder de la Mesa Ind\u00edgena del Choc\u00f3; Pastor Lisandro Alape  Lascarro, miembro del  Partido Fuerza Alternativa Revolucionaria del Com\u00fan \u2013 FARC, entre otros.\n\nMerece la pena mencionar que La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 estos di\u00e1logos con el prop\u00f3sito de  encarar preguntas que abran un di\u00e1logo p\u00fablico que permita entender lo que ha pasado en el marco del conflicto armado, para que esto no se repitan.\n",
                                            "title": "Quinto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NjWCQdKfIuA&t=839s",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.945018337,
                                                            5.95097398900003
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618cd8f600f1905068442f73",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "DCEJ87UZ",
                                        "slug": "quinto-dialogo-para-la-no-repeticion-laverdadesconloslideres"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Quinto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes(360p)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d5457991d2842bc3a3b7ab526eaa29108.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618cd8f600f1905068442f73-618cf9a000f1905068442f9b",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cf9a000f1905068442f9b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618cd8f600f1905068442f73",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Quinto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes(360p)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d5457991d2842bc3a3b7ab526eaa29108.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618cd8f600f1905068442f73-618cf9a000f1905068442f9b",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cf9a000f1905068442f9b"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/d5457991d2842bc3a3b7ab526eaa29108.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video referente al acto simb\u00f3lico cultural que tuvo lugar en la ciudad de Quibd\u00f3 el 28 de noviembre de 2019, tras el Quinto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u2018#LaVerdadEsConLosL\u00edderes\u2019. \n\nEn el video se muestra algunos de los participantes que hicieron posible este acto simb\u00f3lico, el cual no se limit\u00f3 a un acto p\u00fablico sino que busc\u00f3 iniciar un proceso de sensibilizaci\u00f3n por medio de distintas formas y expresiones art\u00edsticas. Entre los participantes se encontraban, la construcci\u00f3n colectiva y puesta en escena del performance \u2018L\u00edderes que no se ven, Comunidades Invisibles\u2019 del colectivo Black Boys, apoyado por las organizaciones Asociaci\u00f3n para las Investigaciones Culturales del Choc\u00f3 - ASINCH y la Corporaloteca; las presentaciones del grupo de danza de mujeres ind\u00edgenas Embera Nepono Werara y del grupo de Alabaos de Anadogoya, con una muestra de las tradiciones afrocolombianas del pac\u00edfico, alabaos, gual\u00edes y levantamiento de Tumbas; la obra de teatro \u2018Ofelia se ahoga en sus penas\u2019, con la dramaturgia y direcci\u00f3n de Luis Carlos Pulgar\u00edn Ceballos, en alianza art\u00edstica con los grupos Dantexco, De Raca Mandaca y Claudicantes. En una fecha distinta, pero como parte del mismo acto, se present\u00f3 el grupo musical Alianza Urbana, quienes con la fusi\u00f3n de reggae, rap y ritmos propios del territorio le dieron cierre a las presentaciones art\u00edsticas.\n",
                                            "title": "Acto simb\u00f3lico en el marco del Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n en Quibd\u00f3",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.62020999999999,
                                                            5.7099000000000615
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618cddcf00f1905068442f77",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "IGY8ST22",
                                        "slug": "acto-simbolico-en-el-marco-del-dialogo-para-la-no-repeticion-en-quibdo-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Acto simb\u00f3lico en el marco del Dialogo para la No Repetici\u00f3n en Quibd\u00f3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7ab637010b3b12f5b46e366a6d76a6cdd.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618cddcf00f1905068442f77-618cf80d00f1905068442f99",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cf80d00f1905068442f99"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618cddcf00f1905068442f77",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Acto simb\u00f3lico en el marco del Dialogo para la No Repetici\u00f3n en Quibd\u00f3"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7ab637010b3b12f5b46e366a6d76a6cdd.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618cddcf00f1905068442f77-618cf80d00f1905068442f99",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cf80d00f1905068442f99"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/7ab637010b3b12f5b46e366a6d76a6cdd.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"c1lb8\",\"text\":\"Sexto di\u00e1logo: Bogot\u00e1\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"30vim\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"699bq\",\"text\":\"El Sexto di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n se llev\u00f3 a cabo en Bogot\u00e1 y tuvo como enfoque el posicionar frente a frente a las v\u00edctimas, la Unidad Nacional de Protecci\u00f3n, la Procuradur\u00eda General de la Naci\u00f3n, el Ministerio de Ambiente, la Uni\u00f3n Europea,  la Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia (ONIC),  ex guerrilleros, l\u00edderes estudiantiles, entre otros actores. Este evento expuso los compromisos para el trabajo y la ayuda a que los y las l\u00edderes sociales sean respetados en todos los rincones de Colombia. En este di\u00e1logo, cuatro hist\u00f3ricos l\u00edderes sociales de distintas regiones del pa\u00eds contaron qu\u00e9 sucede en sus territorios, cu\u00e1l es el contexto de la paz y, adem\u00e1s, expusieron c\u00f3mo es ser l\u00edder o lideresa y defensor de derechos humanos en las regiones perif\u00e9ricas del pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2rfgq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6qb3j\",\"text\":\"Asimismo, este evento tuvo entre los participantes, a Alberto Brunori, representante en Colombia del alta comisionada de Naciones Unidas para los Derechos Humanos, quien expuso que el compromiso de la oficina con la No Repetici\u00f3n seguir\u00e1 siendo el informar al Consejo de Derechos Humanos de la ONU sobre los aciertos y desaf\u00edos del Acuerdo de Paz. Tambi\u00e9n, haciendo un enfoque en tratar la paz como la agenda motivada por los derechos humanos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2aft0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"55roi\",\"text\":\"El Di\u00e1logo tambi\u00e9n cont\u00f3 con la presencia de Luis Fernando Arias, l\u00edder hist\u00f3rico de la Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena Colombiana (ONIC), fallecido durante la pandemia de Covid-19, y a quien la CEV entrevist\u00f3 en ese momento como l\u00edder excepcional de la lucha de los pueblos indigenas en el pa\u00eds. Posteriormente tambi\u00e9n contamos con los aportes de Pablo de Greif, ex-relator de las Naciones Unidas para la la promoci\u00f3n de la verdad, la justicia, la reparaci\u00f3n y las garant\u00edas de no repetici\u00f3n que ayud\u00f3 a la CEV a plantear sus posturas para la no repetici\u00f3n del conflicto armado en el pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Los di\u00e1logos para la no repetici\u00f3n son espacios de participaci\u00f3n y de discusi\u00f3n social que propone la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV para profundizar sobre el porqu\u00e9 de aquellas violencias que como sociedad debemos analizar. Este producto audiovisual contiene el resumen de los elementos m\u00e1s importantes del sexto di\u00e1logo para la no repetici\u00f3n realizado en la ciudad de Bogot\u00e1, D.C., el cual tuvo como objetivo sistematizar las experiencias de los di\u00e1logos para la no repetici\u00f3n realizados durante el a\u00f1o 2019 en las distintas regiones del pa\u00eds, con el fin de emprender acciones concretas que permitieran frenar el asesinato de l\u00edderes y lideresas sociales, desatado con m\u00e1s fuerza despu\u00e9s de la firma del acuerdo de paz. Este di\u00e1logo cont\u00f3 con las impresiones y opiniones de distintos participantes de los di\u00e1logos previos, sus propuestas y puntos de vista sobre la importancia de desarrollar estos procesos de di\u00e1logo social. Este di\u00e1logo para la no repetici\u00f3n cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de las comisionadas \u00c1ngela Salazar, Patricia Tob\u00f3n Yagar\u00ed, Marta Ruiz, Sa\u00fal Franco, Carlos Beristain, Luc\u00eda Gonz\u00e1lez, Alejandro Valencia y Alejandra Miller. Tambi\u00e9n participan en el video: Ricardo Jos\u00e9 Lozano, Ministro de ambiente y desarrollo sostenible, Luis Alberto Alb\u00e1n, Representante a la c\u00e1mara por el partido de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC, Mar\u00eda Alejandra Villamizar, Directora de especiales de Caracol noticias, Jhon Alexander Coronado Bernal, Secretario general de la Federaci\u00f3n de estudiantes universitarios, Patricia Llombart, Embajadora de la Uni\u00f3n Europea en Colombia, Martha Ram\u00edrez, la moderadora, entre otros.",
                                            "title": "Resumen Sexto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n. Bogot\u00e1",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jYux2oEV5jM&t=1s",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618d7ab000f1905068443134",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "R3N3UMHF",
                                        "slug": "resumen-sexto-dialogo-para-la-no-repeticion-bogota-3"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "y2mate.com - Resumen Sexto Dialogo para la No Repetici\u00f3n  Bogot\u00e1_360p"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7b811d3818afababc55a02b641993102.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618d7ab000f1905068443134-6279146a2b9a260486d5f896",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6279146a2b9a260486d5f896"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618d7ab000f1905068443134",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "y2mate.com - Resumen Sexto Dialogo para la No Repetici\u00f3n  Bogot\u00e1_360p"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7b811d3818afababc55a02b641993102.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618d7ab000f1905068443134-6279146a2b9a260486d5f896",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6279146a2b9a260486d5f896"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/7b811d3818afababc55a02b641993102.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video del Sexto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n \u201c#LaVerdadEsConLosL\u00edderes\u201d. Di\u00e1logo realizado por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV,  en la ciudad de Bogot\u00e1 el 05 de diciembre de 2019.\n\nEn este sexto di\u00e1logo, que cont\u00f3 con la presencia de Francisco de Roux, Presidente de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y del pleno de los comisionados, La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, concluy\u00f3 su primer ciclo de Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n presentando al pa\u00eds conclusiones sobre los asesinatos y las amenazas a l\u00edderes y lideresas sociales y demandando compromisos para que cesen las agresiones en contra de estos.\n\nParticiparon en este di\u00e1logo l\u00edderes sociales, l\u00edderes ind\u00edgenas, representantes de la institucionalidad, organismos internacionales, organizaciones territoriales y periodistas, entre los que se encuentran: Ricardo Silva, escritor y periodista; Dar\u00edo L\u00f3pez, Coronel de la Polic\u00eda de Arauca; Aura Benilda Tegria, Alcaldesa electa de Cubar\u00e1, Boyac\u00e1; R\u00f3geres Higuita, Representante de la Mesa de Victimas de Tierralta; Juan Carlos Quintero, Vicepresidente de la Asociaci\u00f3n Campesina del Catatumbo \u2013 ASCAMCAT, entre otros. \n\nEn el video tambi\u00e9n se recogen algunos momentos que tuvieron lugar en los otros cinco encuentro previos a este Sexto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n, as\u00ed como algunos compromisos y propuestas que hicieron algunos de los participantes dentro de estos di\u00e1logos p\u00fablicos. \n\nMerece la pena mencionar que La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 estos di\u00e1logos con el prop\u00f3sito de  encarar preguntas que abran un di\u00e1logo p\u00fablico que permita entender lo que ha pasado en el marco del conflicto armado y contribuir a la No repetici\u00f3n del conflicto.\n",
                                            "title": "Sexto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.0754833986654,
                                                            3.92213206006836
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618ce02f00f1905068442f79",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "NH8N2I0E",
                                        "slug": "sexto-dialogo-para-la-no-repeticion-laverdadesconloslideres"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Sexto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes(360p)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a50c338f69d345791027d95fbc5fcd3fe.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618ce02f00f1905068442f79-618cf51600f1905068442f91",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618cf51600f1905068442f91"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618ce02f00f1905068442f79",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Sexto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n #LaVerdadEsConLosL\u00edderes(360p)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a50c338f69d345791027d95fbc5fcd3fe.mp4",
                                    "ident": "1-OI-618ce02f00f1905068442f79-618cf51600f1905068442f91",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618cf51600f1905068442f91"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/a50c338f69d345791027d95fbc5fcd3fe.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video donde Elizabeth Ungar, polit\u00f3loga y miembro de la organizaci\u00f3n La paz querida, habla sobre la necesidad de la presencia integra del Estado y de la importancia que esta juega en el acompa\u00f1amiento a los l\u00edderes sociales. Ungar se\u00f1ala \u201cNo podemos dejarlos solos, no podemos ser impunes frente a la impunidad, no podemos permitir que se repita lo que los l\u00edderes sociales han venido viviendo en los \u00faltimos a\u00f1os\u201d.\n\nEsta intervenci\u00f3n tuvo lugar en el marco del \u201cSexto di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n\u201d  realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, en el a\u00f1o 2019.  Di\u00e1logo p\u00fablico y participativo en el que la entidad promovi\u00f3 p\u00fablicamente una discusi\u00f3n entra las y los comisionados con protagonistas de diversos sectores que participan en la toma de decisiones alrededor de preguntas dif\u00edciles que el pa\u00eds no ha encarado referentes al tema de l\u00edderes y lideresas sociales.\n",
                                            "title": "Video Elizabeth Ungar: Conclusiones  6 di\u00e1logo para la No repetici\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.0754833986654,
                                                            3.92213206006836
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-616081a745af0a4c33bd4148",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "7K6H29W6",
                                        "slug": "video-elizabeth-ungar-conclusiones-6-dialogo-para-la-no-repeticion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ElizabethUnger_Conclusiones__6_Dialogo "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eea310685aef08a106e321a7a9718d7d26.mp4",
                                            "ident": "1-OI-616081a745af0a4c33bd4148-616081a745af0a4c33bd4149",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "616081a745af0a4c33bd4149"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-616081a745af0a4c33bd4148",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "ElizabethUnger_Conclusiones__6_Dialogo "
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/eea310685aef08a106e321a7a9718d7d26.mp4",
                                    "ident": "1-OI-616081a745af0a4c33bd4148-616081a745af0a4c33bd4149",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "616081a745af0a4c33bd4149"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/eea310685aef08a106e321a7a9718d7d26.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video en el que Luis Fernando Arias, concejero mayor de la Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia - ONIC habla sobre la situaci\u00f3n de los l\u00edderes ind\u00edgenas y \u00e9tnicos en el pacifico colombiano. Situaci\u00f3n a la que se refiere como grave e invisible. En su intervenci\u00f3n Arias se\u00f1ala que el pacifico colombiano es una regi\u00f3n en la que hay una disputa por intereses econ\u00f3micos, geoestrat\u00e9gicos y territoriales en la que los lideres siguen siendo v\u00edctimas por parte de los actores en conflicto. As\u00ed mismo se\u00f1ala que para hacer frente a la situaci\u00f3n es  necesario que a esta regi\u00f3n llegue la paz territorial. \n\nEsta intervenci\u00f3n tuvo lugar en el marco del \u201cQuinto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n\u201d  realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, el 28 de noviembre de 2019 en Quibd\u00f3.  Di\u00e1logo p\u00fablico y participativo en el que la entidad promovi\u00f3 p\u00fablicamente una discusi\u00f3n entra las y los comisionados con protagonistas de diversos sectores que participan en la toma de decisiones alrededor de preguntas dif\u00edciles que el pa\u00eds no ha encarado referentes al tema de l\u00edderes y lideresas sociales.\n",
                                            "title": "Video Luis Fernando Arias riesgo l\u00edderes = Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n de los l\u00edderes sociales y los l\u00edderes ind\u00edgenas en el Pac\u00edfico",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zcv0U9fN0P4",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.62020999999999,
                                                            5.7099000000000615
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-61607d7245af0a4c33bd4144",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "2TOTBE7E",
                                        "slug": "video-luis-fernando-arias-riesgo-lideres-cual-es-la-situacion-de-los-lideres-sociales-y-los-lideres-indigenas-en-el-pacifico-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "LuisArias_RiesgosLideres_Pacifico_Wapp"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/541af2915eeb25fa0875f831b971c649.mp4",
                                            "ident": "1-OI-61607d7245af0a4c33bd4144-61607d7245af0a4c33bd4145",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "61607d7245af0a4c33bd4145"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-61607d7245af0a4c33bd4144",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "LuisArias_RiesgosLideres_Pacifico_Wapp"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/541af2915eeb25fa0875f831b971c649.mp4",
                                    "ident": "1-OI-61607d7245af0a4c33bd4144-61607d7245af0a4c33bd4145",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "61607d7245af0a4c33bd4145"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/541af2915eeb25fa0875f831b971c649.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Entrevista a Pablo De Greiff, relator especial de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas \u2013 ONU, en la que habla sobre el concepto de garant\u00edas de no repetici\u00f3n. Su intervenci\u00f3n gira en torno a la necesidad de llenar de contenido dicho concepto dada su ambig\u00fcedad y amplitud, esto comprende una gama amplia de medidas institucionales, pero tambi\u00e9n reformas culturales y disposiciones individuales que aumenten la tolerancia y la solidaridad entre la ciudadan\u00eda. Tambi\u00e9n hace \u00e9nfasis que este tipo de apuestas necesariamente se resuelven de manera colectiva y tambi\u00e9n requieren ser dimensionadas a largo plazo, pero tambi\u00e9n requieren tener en cuenta circunstancias que no facilitan su materializaci\u00f3n como lo es la continuaci\u00f3n del conflicto armado y la violencia que se desprende de este. De esta manera, el cese de la violencia se convierte en una condici\u00f3n necesaria para que las medidas sean efectivas.\nLa entrevista fue realizada en el marco del Cuarto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo el 14 de noviembre de 2019 en la ciudad de Barrancabermeja. En este evento se discuti\u00f3 sobre los factores de riesgo que los l\u00edderes sociales enfrentan en el Magdalena Medio.\n\n\nEsta intervenci\u00f3n tuvo lugar en el marco del \u201cCuarto Di\u00e1logo para la No Repetici\u00f3n\u201d  realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, el 11 de noviembre de 2019 en Barrancabermeja.  Di\u00e1logo p\u00fablico y participativo en el que la entidad promovi\u00f3 p\u00fablicamente una discusi\u00f3n entra las y los comisionados con protagonistas de diversos sectores que participan en la toma de decisiones alrededor de preguntas dif\u00edciles que el pa\u00eds no ha encarado referentes al tema de l\u00edderes y lideresas sociales.\n",
                                            "title": "Video concepto no repetici\u00f3n Pablo de Greiff = Que implican las garant\u00edas de no repetici\u00f3n",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MU382OOjZbM",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-616076d245af0a4c33bd413d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "6Q3ZDD1N",
                                        "slug": "video-concepto-no-repeticion-pablo-de-greiff-que-implican-las-garantias-de-no-repeticion-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NoRepeticion_PabloDeGreiff"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5e379f64115c10e4dfd337658104657f61.mp4",
                                            "ident": "1-OI-616076d245af0a4c33bd413d-616076d245af0a4c33bd413e",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "616076d245af0a4c33bd413e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-616076d245af0a4c33bd413d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NoRepeticion_PabloDeGreiff"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/5e379f64115c10e4dfd337658104657f61.mp4",
                                    "ident": "1-OI-616076d245af0a4c33bd413d-616076d245af0a4c33bd413e",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "616076d245af0a4c33bd413e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/5e379f64115c10e4dfd337658104657f61.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9ckg0\",\"text\":\"Conclusiones de los Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n \",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":51,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"be6pl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9j3b8\",\"text\":\"La culminaci\u00f3n de estos di\u00e1logos dej\u00f3 consigo ciertos hallazgos importantes que deben tenerse en cuenta. Estos, entonces, est\u00e1n asociados a los siguientes datos:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6r93b\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"alnoh\",\"text\":\"\u2022 En la mayor\u00eda de casos de asesinatos y desapariciones de l\u00edderes y lideresas no se identifica el autor intelectual.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":78,\"length\":39,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8dpol\",\"text\":\"\u2022 Existe relaci\u00f3n entre la implementaci\u00f3n del acuerdo final de paz y el asesinato de l\u00edderes y lideresas sociales: al igual que en el pasado, a mayor cantidad de proyectos que buscan ampliar y mejorar la democracia, hay m\u00e1s agresiones a quienes lo lideran.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":2,\"length\":111,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6mf3m\",\"text\":\"\u2022 Con el tiempo, se ha dado una diversificaci\u00f3n en los tipos de liderazgos qu\u00e9, al ser visibles, resultan atacados. Asimismo, se ha dado una diversificaci\u00f3n de tipos de agresiones contra l\u00edderes y lideresas distintos al asesinato.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":141,\"length\":89,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"684vp\",\"text\":\"\u2022 El asesinato de l\u00edderes y lideresas tiene relaci\u00f3n con la falta de presencia integral del Estado, m\u00e1s all\u00e1 de la presencia de la Fuerza P\u00fablica y el asistencialismo gubernamental.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":1,\"length\":97,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dcrfr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"851ik\",\"text\":\"Las distintas pol\u00edticas p\u00fablicas e iniciativas para contrarrestar este fen\u00f3meno no han funcionado por diversas razones, entre ellas:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"69c9r\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4k88h\",\"text\":\"\u2022 Ha habido una concentraci\u00f3n en las medidas de protecci\u00f3n y respuesta a hechos ya sucedidos y una falta en las pol\u00edticas de prevenci\u00f3n;\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":99,\"length\":36,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9iln2\",\"text\":\"\u2022 Las medidas de protecci\u00f3n y judicializaci\u00f3n suelen no responder a las necesidades de cada territorio;\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":46,\"length\":56,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"33qoj\",\"text\":\"\u2022 Persiste en ciertas regiones el control territorial de grupos armados ilegales;\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":2,\"length\":51,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3sff\",\"text\":\"\u2022 Contin\u00faa la estigmatizaci\u00f3n contra los l\u00edderes y lideresas y sus labores desde distintos sectores, incluidas algunas entidades del Estado;\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":2,\"length\":28,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6m6fs\",\"text\":\"\u2022 El asesinato de l\u00edderes y lideresas sociales est\u00e1 relacionado con la defensa de bienes y derechos p\u00fablicos que los actores ilegales y legales se disputan en los territorios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":47,\"length\":128,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"do519\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fmarf\",\"text\":\"Por otro lado, m\u00e1s all\u00e1 de las reflexiones anteriores, las contribuciones hechas hacia la No Repetici\u00f3n por este proceso y eventos, han contribuido a conectar el mandato de la CEV con problemas actuales, en este caso el asesinato de l\u00edderes y lideresas y sus afectaciones a la democracia. Asimismo, posicionar preguntas profundas desde la CEV para comprender mejor las causas del conflicto y c\u00f3mo contribuir a la no repetici\u00f3n. De igual manera, este proceso ha contribuido a proporcionar plataformas que permitan que los territorios le hablen al pa\u00eds, en todo tipo de medios, para que expliquen su situaci\u00f3n en cuanto a la continuidad del conflicto y los elementos a tener en cuenta desde el enfoque territorial. Tambi\u00e9n, ha ayudado a visibilizar las razones estructurales, los intereses y los determinantes del asesinato y dem\u00e1s agresiones a los y las l\u00edderes. Al igual, un \u00faltimo punto al que han contribuido los di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n ha sido el de recolectar insumos para la construcci\u00f3n de recomendaciones para la no repetici\u00f3n del conflicto armado y sus causas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este recurso se encuentran las intervenciones de varios l\u00edderes, lideresas, personas de la institucionalidad y poblaci\u00f3n civil de la regi\u00f3n del Magdalena Medio, acerca de la pregunta: \u00bfpor qu\u00e9 es importante para la democracia un l\u00edder?. Las respuestas a esta pregunta oscilan entre la importancia de tener una voz que pueda expresar las necesidades y reflexiones de las comunidades, la importancia de los l\u00edderes y lideresas sociales tambi\u00e9n est\u00e1 relacionada con la posibilidad de organizarse, tener una voz frente a los actores que hacen presencia en los territorios, y tener la vocaci\u00f3n de servicio y ayuda a la comunidad. Esta pregunta se hace en el marco del desarrollo de los di\u00e1logos para la no repetici\u00f3n, realizados por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. ",
                                            "title": "Video: Por qu\u00e9 es tan importante para la democracia un l\u00edder",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-618d927c00f1905068443260",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "KPVCUS0X",
                                        "slug": "video-por-que-es-tan-importante-para-la-democracia-un-lider-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Por qu\u00e9 es importante para la democraciaun L\u00edder_Barranca"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/13c58d756bafd1e90553be3528e10a1ba.mp4",
                                            "ident": "1-OI-618d927c00f1905068443260-618d927c00f1905068443261",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618d927c00f1905068443261"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-618d927c00f1905068443260",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/PzK-fwXYXYc",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=PzK-fwXYXYc&t=25s",
                            "alt": "Cierre de los Di\u00e1logos para la No repetici\u00f3n - Conclusiones"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1986-01-01",
                "end": "2020-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": {
                    "code": "11",
                    "value": "Bogot\u00e1, d.c."
                },
                "municipality": {
                    "code": "11001",
                    "value": "Bogot\u00e1, d.c."
                }
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Sistema de Informaci\u00f3n Misional",
            "mandate": "Mandatos",
            "topic": "Impactos",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/99248c48bb621a8e976a67a9a97bb7f9.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-629e2386ff80f50619ec601c-629e2386ff80f50619ec601d",
                        "identifier": "60-OI-629e2386ff80f50619ec601c",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/99248c48bb621a8e976a67a9a97bb7f9.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "C.27_Portada_L\u00edderes.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-06-06",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 10050983,
                                "title": "C.27_Portada_L\u00edderes",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-06-06",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "629e2386ff80f50619ec601d",
                        "simpleident": "Y8XA9D29",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Ilustraci\u00f3n de portada para la colecci\u00f3n de Dialogando con el pa\u00eds sobre la situaci\u00f3n de los l\u00edderes para el Archivo del Esclarecimiento. ",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Portada colecci\u00f3n l\u00edderes",
                                "topics": [
                                    "Impactos - Impactos comunitarios - Impactos por la p\u00e9rdida de los liderazgos colectivos"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "description": "Ilustraci\u00f3n de portada para la colecci\u00f3n de Dialogando con el pa\u00eds sobre la situaci\u00f3n de los l\u00edderes para el Archivo del Esclarecimiento. ",
                                "title": "Portada colecci\u00f3n l\u00edderes",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "Y4RGKYER",
                            "slug": "portada-coleccion-lideres"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C.27_Portada_L\u00edderes"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/99248c48bb621a8e976a67a9a97bb7f9.png",
                                "ident": "60-OI-629e2386ff80f50619ec601c-629e2386ff80f50619ec601d",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "629e2386ff80f50619ec601d"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-629e2386ff80f50619ec601c",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "La Verdad es con los L\u00edderes y Lideresas: Dialogando con el pa\u00eds sobre la situaci\u00f3n de los l\u00edderes",
            "description": "Los di\u00e1logos para la No Continuidad y la No Repetici\u00f3n fueron espacios de di\u00e1logo y comprensi\u00f3n sobre los impactos del conflicto armado en Colombia. La No Repetici\u00f3n es una labor no solamente de la Comisi\u00f3n de la Verdad (CEV), sino de toda la sociedad y es por esto que la realizaci\u00f3n de los di\u00e1logos busc\u00f3 garantizar la participaci\u00f3n de aquellos que toman decisiones y tambi\u00e9n de los que han sido v\u00edctimas, part\u00edcipes y conocedores a fondo del problema desde el territorio. Esta colecci\u00f3n presenta los resultados de los 6 di\u00e1logos para la No continuidad y la no repetici\u00f3n sobre el asesinato a l\u00edderes sociales.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "createdAt": "2022-03-11T16:21:42.811000Z",
            "updatedAt": "2022-06-27T23:10:32.107000Z",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/fe32446a-7d25-4b7e-8b84-94f9730c6d80"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//5c723b623c7db69cf58ffd5d1f766306.png",
                "code": "5c723b623c7db69cf58ffd5d1f766306"
            },
            "objective": "Objetivo de No Repetici\u00f3n",
            "slug": "dialogando-con-el-pais-sobre-la-situacion-de-los-lideres"
        }
    }
]