export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "626ae2f734d14a29d10a3415",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "57-OI-6286cae79e739b0846584a81",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "16-OI-1448",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-62a0dbacab1b6448a1e4a85c",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-62a4a78c553b7e3e75f1ff9a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-629fb07236c831364e1c3d40",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-44-001",
                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA,RIOHACHA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.90634999999997,
                            11.544900000000041
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-44-001",
                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA,RIOHACHA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.90634999999997,
                            11.544900000000041
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623da86b93a90a343bd58d08",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-20-001",
                    "name": "COLOMBIA,CESAR,VALLEDUPAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.26060999999999,
                            10.464780000000076
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623da86b93a90a343bd58d08",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-94-001",
                    "name": "COLOMBIA,GUAIN\u00cdA,IN\u00cdRIDA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -67.92249999999996,
                            3.8711900000000696
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623d8f3593a90a343bd58cfc",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-94",
                    "name": "COLOMBIA,GUAIN\u00cdA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -68.81701066999995,
                            2.728843578000067
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-62a227e63dc19d4f2d936963",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-629fd14636c831364e1c3da1",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-629fd30d36c831364e1c3da3",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-313",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,GRANADA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.18342999999999,
                            6.141720000000021
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-649",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,SAN CARLOS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.77315999999996,
                            7.791770000000042
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-001",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57456999999994,
                            6.245890000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-234",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,DABEIBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.26467999999994,
                            7.001910000000066
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623dd5de93a90a343bd58d63",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.85752325199996,
                            1.5482626760000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623dd5de93a90a343bd58d63",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190799999,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623dd5de93a90a343bd58d63",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623f3bad93a90a343bd58f60",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-15",
                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.10336594199998,
                            5.773693625000021
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-86",
                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.85115201899998,
                            0.45174732600003153
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-62a3e272553b7e3e75f1ff10",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-81",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.75868999999994,
                            7.086930000000052
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - violencia sexual",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - autodefensas unidas de colombia - auc",
                "hechos victimizantes - homicidio - masacre",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles",
                "estructuras armadas",
                "hechos victimizantes - infracciones al derecho internacional humanitario"
            ],
            "keywords": [
                "organizaciones sociales",
                "pueblos \u00e9tnicos",
                "cultura",
                "mujeres",
                "j\u00f3venes",
                "arte urbano",
                "radio comunitaria",
                "aredmag ",
                "asom",
                "asopuinave",
                "colectivo de comunicaciones l\u00ednea 21",
                "kusuto"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3ugto\",\"text\":\"Garantizar el derecho a la verdad es una tarea y una responsabilidad de todos/as. Las v\u00edctimas y sus organizaciones se han dedicado la labor de b\u00fasqueda de la verdad de lo acontecido en el conflicto, exigir su reparaci\u00f3n y garant\u00edas de no repetici\u00f3n, algunas con respaldo institucional y otras de la cooperaci\u00f3n internacional. Destacamos en esta colecci\u00f3n  las valiosas contribuciones de 8 organizaciones l\u00edderes y  22 organizaciones aliadas, Resguardos Ind\u00edgenas y Consejos Comunitarios  que lograron en 20 departamentos llegar a 19.788 personas v\u00edctimas (incluidas 5717 mujeres, 4833 hombres, 4703 ni\u00f1as y 4535 ni\u00f1os). Estas han realizado acciones pedag\u00f3gicas con procesos que incluyen el autocuidado y la empat\u00eda que permitieron, a pesar de la dificultad que puede implicar revivir sus historias, construir apuestas innovadoras a trav\u00e9s del arte, la educaci\u00f3n popular, las comunicaciones y la reconstrucci\u00f3n colectiva con el apoyo del Fondo Multidonante,  instancia tripartita conformada por el Gobierno, pa\u00edses donantes  y el Sistema de las Naciones Unidas y participaci\u00f3n de la sociedad civil.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6bg28\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8rcva\",\"text\":\"Estas organizaciones han aplicado un enfoque  intergeneracional, involucrando a los mayores en homenaje a la memoria y transmisi\u00f3n de esta a sus descendientes, ni\u00f1os y j\u00f3venes, para evitar el olvido, y quienes ser\u00e1n y velar\u00e1n por los frutos de la anhelada paz.  Estas apuestas de los territorios ser\u00e1n sin duda un gran legado para Colombia, por su rol transformador e inspirador de trabajo por el pa\u00eds. Todas se han unido con un objetivo com\u00fan: forjar un futuro esperanzador y en paz.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"624dj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b977h\",\"text\":\"Las organizaciones que presentan aqu\u00ed sus producciones son:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"21b56\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ech19\",\"text\":\"ASOM, Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca,  con la Asociaci\u00f3n de Agricultores Org\u00e1nicos de Cascajero \u2013 ASOAORCA; el Resguardo Aw\u00e1 Tortuga\u00f1a con el  Resguardo ind\u00edgena \u00d1amb\u00ed Piedra Verde, el Resguardo ind\u00edgena Tronquer\u00eda Pulgande Palicito, el Resguardo ind\u00edgena Pipalta Palb\u00ed Yaguap\u00ed, el Resguardo ind\u00edgena Planadas Telemb\u00ed, el Cabildo ind\u00edgena Watsalp\u00ed, el Resguardo ind\u00edgena Mayasquer Aw\u00e1; Asociaci\u00f3n de Emisoras Comunitarias del Magdalena Medio (AREDMAG) en alianza con la Fundaci\u00f3n Voces Diversas, la Fundaci\u00f3n Confluencia de Mujeres, la Federaci\u00f3n Agrominera del Sur de Bol\u00edvar (FEDEAGROMISBOL),  el Espacio de Trabajadores y Trabajadoras de Derechos Humanos; ACIN - Tejido Mujer de la Asociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca en alianza con Codacop - Corporaci\u00f3n de Apoyo a Comunidades Populares; la Asociaci\u00f3n de Autoridades Tradicionales Ind\u00edgenas del Pueblo Puinave del Departamento del Guain\u00eda ASOPUINAVE; el Colectivo de Comunicaciones L\u00ednea 21 Montes de Mar\u00eda  con la Red Colombiana de Lugares de Memoria; la Organizaci\u00f3n de Comunidades Negras del Cesar KU-SUTO con la  Asociaci\u00f3n de Mujeres Afro Emprendedoras\u201d de Guacochito, Consejo comunitario \\\"Los Cardonales\\\" de Guacoche, Consejo Comunitario \\\"El negro Robles\\\" de Camarones, Consejo comunitario \\\"Miguel Herrera\\\" de Chorrera, Consejo comunitario \u201cMarcelino Ochoa \u00c1lvares \u201cCATELO\u201d Guaimaral, Valledupar, Organizaci\u00f3n \\\"Mata e' Pelo\\\" de Riohacha, Asociaci\u00f3n de mujeres guerreras de La Sierra, Memria.org; Fundaci\u00f3n cultural y social 5ta con 5ta crew.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":67,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":137,\"length\":26,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":415,\"length\":65,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":688,\"length\":78,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":841,\"length\":97,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":951,\"length\":55,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":1008,\"length\":43,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":1053,\"length\":55,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":1502,\"length\":45,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"47lu8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"573ig\",\"text\":\"\u00cdndice de la colecci\u00f3n\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dj11p\",\"text\":\"1.  Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca , ASOM.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":4,\"length\":67,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"d48vq\",\"text\":\"2. AREDMAG- Red de emisoras comunitarias del Magdalena Medio\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":57,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"fqecj\",\"text\":\"3. \\\"MINI CHITI\u00c1 KUSU TO RI P\u00c1\\\" Ven y hablemos juntxs de paz. Ku- Suto Asociaciones de comunidades negras del Cesar.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":112,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"aiqab\",\"text\":\"4. Contruyendo Paz y Verdad desde Nuestras Comunidades- Resguardo Ind\u00edgena Aw\u00e1 Tortuga\u00f1a Telemb\u00ed - Barbacoas, Nari\u00f1o.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":114,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"9vpjt\",\"text\":\"5. Asociaci\u00f3n de Autoridades Tradicionales Ind\u00edgenas del Pueblo Puinave del Departamento del Guain\u00eda \u2013ASOPUINAVE\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":109,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"apca8\",\"text\":\"6. TEJIDO MUJER- Asociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca -  ACIN. Cxhab Wala Kiwe\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":4,\"length\":90,\"key\":5}],\"data\":{}},{\"key\":\"dvbj0\",\"text\":\"7. Colectivo de Comunicaciones Montes de Mar\u00eda L\u00ednea 21\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":52,\"key\":6}],\"data\":{}},{\"key\":\"2abok\",\"text\":\"8. Fundaci\u00f3n cultural y social 5ta con 5ta crew\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":44,\"key\":7}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section3\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section14\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section21\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section30\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section34\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section39\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section46\"}},\"7\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section54\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "57-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Mapa que ilustra el contenido de la colecci\u00f3n En red ando y sanado desde el territorio.",
                                            "title": "Mapa Enredando",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "57-OI-6286cae79e739b0846584a81",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "P46U3ZMR",
                                        "slug": "mapa-enredando"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapa enredando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b5a5a6b31ba12710d6391e01fae70c1fc.png",
                                            "ident": "57-OI-6286cae79e739b0846584a81-6286cae79e739b0846584a82",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6286cae79e739b0846584a82"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "57-OI-6286cae79e739b0846584a81",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"aqm4n\",\"text\":\"Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca, ASOM\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c1qk0\",\"text\":\"ASOM se conforma en 1997 como respuesta a las m\u00faltiples violencias que las mujeres negras y afrodescendientes del Norte del Cauca ven\u00edan siendo v\u00edctimas, tanto en el marco del conflicto armado como en el de la violencia de g\u00e9nero que se extiende en la sociedad colombiana. Tiene presencia en 10 municipios nortecaucanos y 3 de la costa pac\u00edfica del departamento de Cauca y centra sus esfuerzos en el fortalecimiento organizativo de las mujeres afrodescendientes del territorio, la protecci\u00f3n y defensa de los DDHH y \u00e9tnico-territoriales y el mejoramiento de la calidad de vida a trav\u00e9s del apoyo a proyectos productivos. Este proyecto busc\u00f3 promover pedagog\u00edas para la paz que divulguen el mandato de la CEV a trav\u00e9s de insumos propios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"14ngt\",\"text\":\"Voces Valientes\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"rm4q\",\"text\":\"Voces Valientes. Mujeres Negras del municipio de Buenos Aires Cauca, narran su verdad como sobrevivientes del conflicto armado colombiano.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c7gbo\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dnhu8\",\"text\":\"Escucha  aqu\u00ed la canci\u00f3n Canci\u00f3n compuesta por mujeres cantaoras del norte del Cauca. Mujeres afrodescendientes valientes que han resistido a la violencia de g\u00e9nero, al racismo, al desplazamiento  y dem\u00e1s violaciones a sus derechos de las que han sido v\u00edctimas en el marco del conflicto armado y fuera de este.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":8,\"length\":5,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":9,\"length\":4,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://soundcloud.com/voces-valientes/asom-cancion\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6qigl\",\"text\":\"Pedagog\u00eda de Paz\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dtkch\",\"text\":\"Juntanza de mujeres para fortalecer y compartir las estrateg\u00edas para la construcci\u00f3n de paz por medio de pedagog\u00edas enfocadas en la promoci\u00f3n de los derechos humanos de las mujeres afrodescendientes y el reconocimiento de las violencias basadas en g\u00e9nero  en el marco del conflicto armado\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/uNp8ax1Eyf4",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/uNp8ax1Eyf4"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"be1u1\",\"text\":\"La princesa del Silencio \",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2d8a4\",\"text\":\"Otilia es una mujer, que se ha dedicado a escribir cuentos cortos. En este cuento y en su versi\u00f3n documental nos relata la historia de una ni\u00f1a de la vereda La Balsa, su ni\u00f1ez m\u00e1gica y su crecimiento en medio de la violencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "16-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    ""
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "Caracas, Otilia "
                                            ],
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2001-01-01",
                                                "end": "2001-12-30"
                                            },
                                            "description": "La princesa de El Silencio es un cuento inspirado en la vida de una ni\u00f1a que naci\u00f3 en el norte del Cauca, un departamento golpeado por todos los actores armados que han participado en el conflicto armado colombiano. La publicaci\u00f3n de este relato hace parte de un trabajo que durante tres a\u00f1os realizaron la Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca y la organizaci\u00f3n internacional Women\u2019s Link Worldwide. Este proceso se materializa en el informe Voces Valientes y seis casos representativos presentados a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n de Colombia sobre violaciones de derechos humanos, en medio del conflicto armado, a ni\u00f1as y mujeres negras de la regi\u00f3n. Esta vez son ellas quienes cuentan su verdad y la forma en que han resistido a la guerra, porque sin su voz la historia del conflicto colombiano seguir\u00e1 incompleta. ",
                                            "title": "La princesa de el silencio: Un cuento original de Otilia Caracas",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "16-OI-1448",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "OOXTITHU",
                                        "slug": "la-princesa-de-el-silencio-un-cuento-original-de-otilia-caracas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La princesa de el silencio un cuento original de Otilia Caracas\r\n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/00b03300d174a9000b9a10d195d107e9.pdf",
                                            "ident": "16-OI-1448-1458",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5eb4f5dcda6da3b502de0e14"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "16-OI-1448",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "video"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "La Princesa del Silencio es una historia original de Otilia Caracas, aqu\u00ed se cuenta de su propia voz por medio de este cortometraje producido por las mujeres integrantes de la Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca y presentado como parte del apoyo a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad por medio del Fondo Multidonante de las Naciones Unidas",
                                            "title": "La princesa del silencio Video",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-62a0dbacab1b6448a1e4a85c",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "Z387LAXH",
                                        "slug": "la-princesa-del-silencio-video"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "LA PRINCESA DEL SILENCIO - Cortometraje de Las Renacientes, Buenos Aires, Cauca"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93ccf702d283d10a0c9aef72210fc68f210.mp4",
                                            "ident": "2-OI-62a0dbacab1b6448a1e4a85c-62a0dbacab1b6448a1e4a85d",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a0dbacab1b6448a1e4a85d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-62a0dbacab1b6448a1e4a85c",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "LA PRINCESA DEL SILENCIO - Cortometraje de Las Renacientes, Buenos Aires, Cauca"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/93ccf702d283d10a0c9aef72210fc68f210.mp4",
                                    "ident": "2-OI-62a0dbacab1b6448a1e4a85c-62a0dbacab1b6448a1e4a85d",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a0dbacab1b6448a1e4a85d"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/93ccf702d283d10a0c9aef72210fc68f210.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"89k4n\",\"text\":\"Pronto Alivio\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7v72l\",\"text\":\"Este video hace parte de un documento m\u00e1s amplio en el que se presentan las estrat\u00e9gias de acompa\u00f1amiento psicosocial y jur\u00eddico permanente realizado por la Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte el Cauca en el municipio de Buenos Aires, Cauca, con mujeres sobrevivientes de violencia basada en g\u00e9nero.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Pronto Alivio es un video que recoge el proceso de sanaci\u00f3n realizado en el marco de las actividades de Asom en apoyo a la Comisi\u00f3n de la Verdad con el apoyo del Fondo Multidonante. ",
                                            "title": "Pronto alivio. Herramienta para la sanaci\u00f3n propia.",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-62a4a78c553b7e3e75f1ff9a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "A3P06SXC",
                                        "slug": "pronto-alivio.-herramienta-para-la-sanacion-propia."
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Pronto Alivio - Voces Valientes"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b4f9e0b3fe25c8581239949310e751342.mp4",
                                            "ident": "2-OI-62a4a78c553b7e3e75f1ff9a-62a4a78c553b7e3e75f1ff9b",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a4a78c553b7e3e75f1ff9b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-62a4a78c553b7e3e75f1ff9a",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Pronto Alivio - Voces Valientes"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b4f9e0b3fe25c8581239949310e751342.mp4",
                                    "ident": "2-OI-62a4a78c553b7e3e75f1ff9a-62a4a78c553b7e3e75f1ff9b",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a4a78c553b7e3e75f1ff9b"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/b4f9e0b3fe25c8581239949310e751342.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1lutp\",\"text\":\"Escucha otras canciones producidas por ASOM\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"55kev\",\"text\":\"La Olla Rota\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"fefo8\",\"text\":\"Caja de madera\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":14,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"d3ac3\",\"text\":\"Resistiendo a la violencia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":26,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"2r0ej\",\"text\":\"Busquemos la  paz\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"bvvtb\",\"text\":\"Canci\u00f3n ASOM\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"20dd5\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1211t\",\"text\":\"Explora otras historias\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2e4v5\",\"text\":\"Dami\u00e1n y Catalina\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"key\":5}],\"data\":{}},{\"key\":\"5s9sd\",\"text\":\"Historia de la Alsacia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"key\":6}],\"data\":{}},{\"key\":\"56bia\",\"text\":\"Leyendas del Pueblo Negro resistiendo \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":37,\"key\":7}],\"data\":{}},{\"key\":\"3va3b\",\"text\":\"Polifon\u00eda\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":9,\"key\":8}],\"data\":{}},{\"key\":\"e30m6\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aoe11\",\"text\":\"Y visita la Transmedia Voces Valientes  de ASOM AQU\u00cd\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":52,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":48,\"length\":4,\"key\":9}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://soundcloud.com/voces-valientes/la-olla-rota\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://soundcloud.com/voces-valientes/caja-de-madera\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://soundcloud.com/voces-valientes/resistiendo-a-la-violencia\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://soundcloud.com/voces-valientes/busquemos-la-paz\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://soundcloud.com/voces-valientes/asom-cancion\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"http://historiasenkilometros.com/damian-y-catalina/\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://vimeo.com/483659851\"}},\"7\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"http://historiasenkilometros.com/leyendas/\"}},\"8\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://bancodecontenidos.mincultura.gov.co/FichaDocumental/?id=11998\"}},\"9\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://asomcauca.org/VocesValientes.html\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9mcfr\",\"text\":\"AREDMAG- Red de emisoras comunitarias del Magdalena Medio\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1j2ct\",\"text\":\"RADIONOVELA SI EL R\u00cdO HABLARA, un viaje por la verdad para sanar las heridas\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a0ff0\",\"text\":\"Serie de ficci\u00f3n que narra historias sobre la participaci\u00f3n social de las mujeres y diversidades de g\u00e9nero creados a partir de las herramientas y lineamientos  dispuestos por la Comisi\u00f3n de la Verdad y la Unidad de B\u00fasqueda de Personas Dadas por Desaparecidas, en el que se hace un reconocimiento a los derechos humanos vulnerados en el marco del conflicto armado. Esta radionovela fue narrada y producido por v\u00edctimas del conflicto de la regi\u00f3n del Magdalena medio producto de un proceso de formaci\u00f3n que permiti\u00f3 generar este producto sonoro.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9svun\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"hn6c\",\"text\":\"Sinopsis: Laura es la hija de un l\u00edder comunitario desaparecido y una mujer rural desplazada que se queda hu\u00e9rfana en la ciudad de Barrancabermeja siendo una ni\u00f1a. A trav\u00e9s del padre Bernardo, quien la ayuda y protege, Laura conoce a Lady Magdalena, una mujer transg\u00e9nero que entra en su vida, haci\u00e9ndola testigo de las violencias e injusticias que debe soportar una persona diversa. La muerte de Lady Magdalena en medio de una operaci\u00f3n de limpieza social lleva a Laura a buscar justicia, encontr\u00e1ndose con la indiferencia de las instituciones a las que acude. Su frustraci\u00f3n hace que poco a poco tome forma la idea de irse de la ciudad y volver al lugar en donde vivi\u00f3 los primeros a\u00f1os de su infancia, con el fin  de saber alguna noticia del destino de su padre. Entonces emprende un camino de retorno hacia el pasado a trav\u00e9s del rio Magdalena e intern\u00e1ndose en la monta\u00f1a, lo que la lleva a encontrarse con distintos personajes de la regi\u00f3n y a lidiar con las diferentes versiones de la Verdad sobre el conflicto que desplaz\u00f3 a su familia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":9,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"19egm\",\"text\":\"Cap\u00edtulo 1: Una luz que baja por el r\u00edo.\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"brmn1\",\"text\":\"A la orilla del r\u00edo Grande de la Magdalena, se encuentra la vereda La Paz del municipio de Santa Mar\u00eda. En este lugar vive la familia Mosquera G\u00f3mez, una pareja campesina y pescadora, cuya historia de amor dio lugar al nacimiento de Laura, quien nos guiar\u00e1 en una aventura personal que tambi\u00e9n podr\u00eda ser la aventura de un pa\u00eds y de sus habitantes, en la exigencia de sus derechos y su deseo de vivir en paz.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7fulm\",\"text\":\"Cap\u00edtulo 2: El Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"boop3\",\"text\":\"Ariel Mosquera ha desaparecido tras salir de una junta de vecinos en el sal\u00f3n comunal de su vereda.  Laura, su peque\u00f1a hija, y Miriam, su esposa, han sido obligadas a abandonar su finca por los grupos paramilitares que han llegado al territorio, arribando en la canoa familiar a la ciudad de Barrancabermeja.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7tmf9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000023-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast de la Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\", quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\n\nEpisodio 1: Una Luz que baja por el r\u00edo. \nEpisodio 2: El sagrado coraz\u00f3n de Jes\u00fas. \nEpisodio 3: La familia. \nEpisodio 4: Una cama esmaltada de Blanco.\nEpisodio 5: La t\u00eda abuela pescadora y la despedida.\nEpisodio 6: Magulladuras, inflamaciones y costillas rotas\nEpisodio 7: La historia de Lady Magdalena\nEpisodio 8: Una tragedia griega.\nEpisodio 9: La muerte de una hero\u00edna\nEpisodio 10: El exilio\nEpisodio 11: Un viaje circular\nEpisodio 12: La pureza mancillada del r\u00edo\nEpisodio 13: El desarrollo crece en forma de palma\nEpisodio 14: Un momento hist\u00f3rico\nEpisodio 15: Un relato que nos une\n",
                                            "title": "Radionovela \"Si el r\u00edo hablara\" ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LS4TG2BR",
                                        "slug": "radionovela-si-el-rio-hablara"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2_el_sagrado_coraz_n_de_jes_s_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4d477e73129b9ef75119f1f92aca7ea.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0199",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0199"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_una_cama_esmaltada_de_blanco_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e16e583138677c4eaa994839e1918eac.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5_la_t_a_abuela_pescadora_o_la_despedida_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb656051e122d1cf1f287211c60a1b42.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6_magulladuras_inflamaciones_y_costillas_rotas_si_el_r_o_hablara_radionovela (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fd446887837bfb087e8110977e13124b.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3_la_familia_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b48dc1e002a5b7aa436108bcd5cbd6934.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9_la_muerte_de_una_hero_na_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/466bce2b8c75a7702c2aa62685639b4a.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_la_historia_de_lady_magdalena_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32410acfc8844244a87310a08af821ebf.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11_un_viaje_circular_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96f67e336a977703fbd91ddc9b82de2f.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a2",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_el_exilio_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9734d33205f296518d4cc996962e10fe9.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_el_desarrollo_crece_en_forma_de_palma_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b491107de8bf8710106ecede6eb24f66ee1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a4",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8_una_tragedia_griega_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2293c7c3251238adec6e11dbef23b962.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b019f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b019f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_la_pureza_mancillada_del_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cd1ea9296862d9d9313cd8cbb9eeeb1.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_un_momento_hist_rico_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da739a20beec483761ec3884dc38c3c7.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a5",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15_un_relato_que_nos_une_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/749a7c53a383cd8a110f46b85bd556894.mp3",
                                            "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b01a6",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b01a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "1_una_luz_que_baja_por_el_r_o_si_el_r_o_hablara_radionovela"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3",
                                    "ident": "1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197-61c1b8981e2d8348192b0198",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61c1b8981e2d8348192b0198"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/dd27f67bab908f1ce919b5c88106da8b8.mp3"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2e14s\",\"text\":\"Te invitamos a escuchar todos los capitulos de la Radio Novela aqu\u00ed.\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":62,\"length\":6,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":63,\"length\":4,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/2-OI-629f87c8ff80f50619ec6269\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bq948\",\"text\":\"\\\"MINI CHITI\u00c1 KUSU TO RI P\u00c1\\\" Ven y hablemos juntxs de paz.\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ksaa\",\"text\":\"Ku- Suto Asociaciones de comunidades negras del Cesar\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8i1k8\",\"text\":\"Serie Fotogr\u00e1fica \\\"No soy lo suficientemente negro\\\"\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3nake\",\"text\":\"M\u00e1s all\u00e1 de lo que dudo, de lo que me hacen ver, m\u00e1s all\u00e1 de lo impuesto, m\u00e1s all\u00e1, est\u00e1 mi identidad negra, olvidada, ignorada, abnegada, mis ra\u00edces enterradas por mi desconocimiento.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fh019\",\"text\":\"Me hacen pensar que no soy blanco/a, tampoco soy tan negro/a, pero tengo mi cabello afro, mis labios son gruesos, mi nariz es ancha \u00bf\u00a1Qu\u00e9 soy!? \u00bf\u00a1Quien soy!? alguien me ha dicho que soy moreno/a, pero \u00bfQu\u00e9 es moreno? me pregunto entonces, \u00bfSer\u00e9 yo lo suficientemente negro/a para ser afro?\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bsp6j\",\"text\":\"Los ideales del ser y no ser negro siempre han existido, todos creen, piensan, pero pocos afirman y tienen definida su identidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"939rh\",\"text\":\"Esta galer\u00eda tiene como objetivo ejemplificar que hay negros con una tez m\u00e1s clara o m\u00e1s oscuras que otros, y a\u00fan as\u00ed, \u00a1Siguen siendo negros! porque el serlo va m\u00e1s all\u00e1 de mi tono, va m\u00e1s con mis rasgos f\u00edsicos, y mi descendencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"qrfi\",\"text\":\"Mi identidad es memoria, ancestralidad y fuerza,\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2ait3\",\"text\":\"no puede ser escondida.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ffs2j\",\"text\":\"no puede ser negada.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Nueve fotograf\u00edas que hacen parte de la Serie Fotogr\u00e1fica \"No soy lo suficientemente negro\" y que pretenden ejemplificar que hay negros con una tez m\u00e1s clara o m\u00e1s oscuras que otros, y aun as\u00ed, siguen siendo negros, porque el serlo va m\u00e1s all\u00e1 del tono, va m\u00e1s con los rasgos f\u00edsicos, la descendencia, la identidad, la memoria y la ancestralidad.\n\nEstas fotograf\u00edas tuvieron lugar en el marco del proyecto \u201cconvocatoria para organizaciones de la Sociedad Civil y su participaci\u00f3n y/o acceso a instancias del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n \u2013 SIVJRNR\u201d, impulsado por el Fondo Multidonante de las Naciones Unidas para el Sostenimiento de la Paz en Colombia y liderado por la Asociaci\u00f3n de Comunidades Negras del Cesar KU-SUTO. Proyecto que busca producir y difundir contenido etnoeducativo y con enfoque de g\u00e9nero para las comunidades afrodescendientes sobre los avances del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n \u2013 SIVJRNR, entre otros temas. Lo anterior mediante la alianza con Memria.org, empresa social, que, en colaboraci\u00f3n con el equipo de Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 la Beca Viva Voz, un programa que apoya l\u00edderes de comunidades en la difusi\u00f3n de historias sobre la no continuaci\u00f3n y formas de resistencia en el marco del conflicto armado.\n",
                                            "title": "Serie Fotogr\u00e1fica \"No soy lo suficientemente negro\"",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "O5VTDM3H",
                                        "slug": "serie-fotografica-no-soy-lo-suficientemente-negro-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Composici\u00f3n HyM"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd5a31082b68c07049601bb0108a740c15.jpg",
                                            "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c-62415c8693a90a343bd5904e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62415c8693a90a343bd5904e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Composici\u00f3n Mujeres"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/14e99b4d432106a60ccfb9cdcb3efe7bd.jpg",
                                            "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c-62415c8693a90a343bd5904f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62415c8693a90a343bd5904f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Cristian"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fa7c6c10e7d8c89ffca103dae88338500b.jpg",
                                            "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c-62415c8693a90a343bd59050",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62415c8693a90a343bd59050"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ever"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fe582348801c733667e4d6b0a15293c6.jpg",
                                            "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c-62415c8693a90a343bd59051",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62415c8693a90a343bd59051"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Composici\u00f3n Hombres"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ab4c0f11e4457b43369bff6622421c.jpg",
                                            "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c-62415c8693a90a343bd5904d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62415c8693a90a343bd5904d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Jorge"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/329f448d03eb71ca270a5931f73091fd.jpg",
                                            "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c-62415c8693a90a343bd59052",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62415c8693a90a343bd59052"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Katty"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/253e7c3ed6d8b35fcfa8ad31573610dae.jpg",
                                            "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c-62415c8693a90a343bd59054",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62415c8693a90a343bd59054"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Juliana"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac2f8c63fd96baaa1db32d726e2368cb.jpg",
                                            "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c-62415c8693a90a343bd59053",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62415c8693a90a343bd59053"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Shadia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3e4e6b278c3ec32bb95a3915960b1026a.jpg",
                                            "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c-62415c8693a90a343bd59055",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62415c8693a90a343bd59055"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-62415c8693a90a343bd5904c",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "galeria"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4ul50\",\"text\":\"Serie Sabores con Memoria. \",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7nflo\",\"text\":\"Serie documental sobre Gastronom\u00eda ancestral. Tres preparaciones especiales que distinguen a la poblaci\u00f3n negra del sur del Distrito de Riohacha. Conoce los tres cap\u00edtulos aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":171,\"length\":5,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":172,\"length\":4,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"3csl3\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b34vh\",\"text\":\"Cap\u00edtulo El Guate de la abuela:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/2-OI-629fb07236c831364e1c3d40\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Serie documental sobre Gastronom\u00eda ancestral. Tres preparaciones especiales que distinguen a la poblaci\u00f3n negra del sur del Distrito de Riohacha.",
                                            "title": "Sabores con memoria",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-629fb07236c831364e1c3d40",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "OV6TCCT3",
                                        "slug": "sabores-con-memoria"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "LAS AREPAS DE MELITINA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7e722b6a69eca28a53cfa3361c410b24c.mp4",
                                            "ident": "2-OI-629fb07236c831364e1c3d40-629fb07236c831364e1c3d41",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629fb07236c831364e1c3d41"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EL CHICHARRO DE YIYA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67d2f6e33dd28e4aca8e7272e12687210.mp4",
                                            "ident": "2-OI-629fb07236c831364e1c3d40-629fb07236c831364e1c3d42",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629fb07236c831364e1c3d42"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EL GUATE DE LA ABUELA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/24932feee784371d5adcbb560ce49d79.mp4",
                                            "ident": "2-OI-629fb07236c831364e1c3d40-629fb07236c831364e1c3d43",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629fb07236c831364e1c3d43"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-629fb07236c831364e1c3d40",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "EL GUATE DE LA ABUELA"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/24932feee784371d5adcbb560ce49d79.mp4",
                                    "ident": "2-OI-629fb07236c831364e1c3d40-629fb07236c831364e1c3d43",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "629fb07236c831364e1c3d43"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/24932feee784371d5adcbb560ce49d79.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5lra8\",\"text\":\"Fotohistorias: Mujeres en Resistencia\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1qmrv\",\"text\":\"Mujeres de resistencia, es una serie fotogr\u00e1fica realizada en los corregimientos de Camarones, Juan y Medio y Matitas ubicado en el municipio de Riohacha, La Guajira.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1e25v\",\"text\":\"Las fotograf\u00edas retratan a  mujeres de m\u00e1s de 55 a\u00f1os que viven en la zona rural y que a pesar de los a\u00f1os siguen en la lucha sin poder descansar. Este es un honor a ellas, a su trabajo, a su esfuerzo y dedicaci\u00f3n. Ellas son Angela Cornelia Prado Amaya , Benita Sebastiana Redondo O\u00f1ate, Elfa Quintana Mej\u00eda y Felicita Beatriz Prado Amaya.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Retratos de tres de las diez mujeres que hacen parte de la serie fotogr\u00e1fica realizada por el Colectivo Audiovisual Min\u00ed Chiti\u00e1 Ku suto ri p\u00e1,  integrado por 4 consejos comunitarios y 3 organizaciones de base de mujeres negras de Valledupar y Riohacha, en los corregimientos de Camarones, Juan y Medio y Matitas, ubicado en el municipio de Riohacha, La Guajira, donde se retratan a 10 mujeres de m\u00e1s de 55 a\u00f1os que viven en la zona rural y quienes narran sus historias de vida, afrontamientos y resistencias, en el marco del conflicto armado interno.\n\nMerece la pena mencionar que estas im\u00e1genes tuvieron lugar en el marco del proyecto \u201cconvocatoria para organizaciones de la Sociedad Civil y su participaci\u00f3n y/o acceso a instancias del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n \u2013 SIVJRNR\u201d, impulsado por el Fondo Multidonante de las Naciones Unidas para el Sostenimiento de la Paz en Colombia y liderado por la Asociaci\u00f3n de Comunidades Negras del Cesar KU-SUTO. Proyecto que busca producir y difundir contenido etnoeducativo y con enfoque de g\u00e9nero para las comunidades afrodescendientes sobre los avances del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n \u2013 SIVJRNR, entre otros temas. Lo anterior mediante la alianza con Memria.org, empresa social, que, en colaboraci\u00f3n con el equipo de Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 la Beca Viva Voz. Beca que busca crear un proyecto narrativo sobre la no continuaci\u00f3n del conflicto y el aporte de las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras a la construcci\u00f3n de Paz con un \u00e9nfasis en la relaci\u00f3n entre la reconciliaci\u00f3n y las din\u00e1micas de g\u00e9nero.\n",
                                            "title": "Retratos: Mujeres de resistencia",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-44-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA,RIOHACHA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.90634999999997,
                                                            11.544900000000041
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "QSQRCUSO",
                                        "slug": "retratos-mujeres-de-resistencia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ANGELA 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5c2df628d5f9c3410cb103b3adfb15765.jpg",
                                            "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c-623db2d893a90a343bd58d0e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623db2d893a90a343bd58d0e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "BENITA 4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dcc1817491f5074046c5873884cdf16b.jpg",
                                            "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c-623db2d893a90a343bd58d11",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623db2d893a90a343bd58d11"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "BENITA 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ec7edaf7adabe012c3eede64f88b41b7.jpg",
                                            "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c-623db2d893a90a343bd58d10",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623db2d893a90a343bd58d10"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ANGELA 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5e1031cac2aa34be93771b96051ab38210.png",
                                            "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c-623db2d893a90a343bd58d0d",
                                            "idmongo": "623db2d893a90a343bd58d0d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ANGELA 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3fe2b7077224ffe05a84f80b85d5278b.jpg",
                                            "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c-623db2d893a90a343bd58d0f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623db2d893a90a343bd58d0f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "FELICITA 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2ce18310491083472c2a9e6a9daa62da85.jpg",
                                            "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c-623db2d893a90a343bd58d15",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623db2d893a90a343bd58d15"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "BENITA 5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/31b9b210801a551df86ca410b142fb1044b.jpg",
                                            "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c-623db2d893a90a343bd58d12",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623db2d893a90a343bd58d12"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC_2440"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b4e6613bc4daf5eaa956efa654e1510a0.png",
                                            "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c-623db2d893a90a343bd58d13",
                                            "idmongo": "623db2d893a90a343bd58d13"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "FELICITA 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/353d15f104ccfd56ddf6c22f3c166c687.png",
                                            "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c-623db2d893a90a343bd58d14",
                                            "idmongo": "623db2d893a90a343bd58d14"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "FELICITA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e0105040f92a84decefe1f8234907a2ac.jpg",
                                            "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c-623db2d893a90a343bd58d16",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623db2d893a90a343bd58d16"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-623db2d893a90a343bd58d0c",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento de planeaci\u00f3n, que hace referencia y contiene 4 biograf\u00edas de las 10, de mujeres que participaron en la serie fotogr\u00e1fica realizada por el Colectivo Audiovisual Min\u00ed Chiti\u00e1 Ku suto ri p\u00e1, integrado por 4 consejos comunitarios y 3 organizaciones de base de mujeres negras de Valledupar y Riohacha, en los corregimientos de Camarones, Juan y Medio y Matitas, ubicado en el municipio de Riohacha, La Guajira, donde se retratan a 10 mujeres de m\u00e1s de 55 a\u00f1os que viven en la zona rural y quienes a pesar de los a\u00f1os siguen en la lucha sin poder descansar. \n\nTanto el documento como la serie fotogr\u00e1fica, se desarrollaron en el marco del proyecto \u201cconvocatoria para organizaciones de la Sociedad Civil y su participaci\u00f3n y/o acceso a instancias del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n \u2013 SIVJRNR\u201d, impulsado por el Fondo Multidonante de las Naciones Unidas para el Sostenimiento de la Paz en Colombia y liderado por la Asociaci\u00f3n de Comunidades Negras del Cesar KU-SUTO. Proyecto que busca producir y difundir contenido etnoeducativo y con enfoque de g\u00e9nero para las comunidades afrodescendientes sobre los avances del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n \u2013 SIVJRNR, entre otros temas. Lo anterior mediante la alianza con Memria.org, empresa social, que, en colaboraci\u00f3n con el equipo de Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, cre\u00f3 la Beca Viva Voz, un programa que apoya l\u00edderes de comunidades en la difusi\u00f3n de historias sobre la no continuaci\u00f3n y formas de resistencia en el marco del conflicto armado.\n",
                                            "title": "Mujeres de resistencia",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-44-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA,RIOHACHA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.90634999999997,
                                                            11.544900000000041
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623da86b93a90a343bd58d08",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-20-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CESAR,VALLEDUPAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.26060999999999,
                                                            10.464780000000076
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623da86b93a90a343bd58d08",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "MFO2ZXP4",
                                        "slug": "mujeres-de-resistencia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "KU SUTO-_Mujeres de resistencia_"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/654780a82470ff5038c9772c8b7764b1.pdf",
                                            "ident": "2-OI-623da86b93a90a343bd58d08-623da86b93a90a343bd58d09",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623da86b93a90a343bd58d09"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-623da86b93a90a343bd58d08",
                                    "type": "Documento de trabajo"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5qmhj\",\"text\":\"Consulta tambi\u00e9n:\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5o5ej\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8ef20\",\"text\":\"Fotolibro Atrapados\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":19,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"efn67\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8lds0\",\"text\":\"Producciones audiovisuales de Ku Suto:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":38,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"fhad1\",\"text\":\">At\u00edpicos\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4v2hm\",\"text\":\">El Moli est\u00e9reo \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d7ac\",\"text\":\">Aguas\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aboqr\",\"text\":\">Cronica Reexistencia de los pescadores en la Zapatosa\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ascko\",\"text\":\">Fragmentos del territorio\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dmrpg\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c8hhl\",\"text\":\"Escucha los dem\u00e1s cap\u00edtulos de Sabores con Memoria\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":31,\"length\":19,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"f93me\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1khrq\",\"text\":\"Protocolo para la recolecci\u00f3n de piezas e historias becarias/os Min\u00ed Chiti\u00e1\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":75,\"key\":3}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/2-OI-623d965a93a90a343bd58d01\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/2-OI-62a564c8553b7e3e75f20021\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/2-OI-629fb07236c831364e1c3d40\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/2-OI-62415ee893a90a343bd59057\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a3qp5\",\"text\":\"Construyendo Paz y Verdad desde Nuestras Comunidades\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3mk87\",\"text\":\"Resguardo Ind\u00edgena Aw\u00e1 Tortuga\u00f1a Telemb\u00ed - Barbacoas, Nari\u00f1o.\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9leo7\",\"text\":\"Fortalecimiento de la paz y el di\u00e1logo social en la Zona Telemb\u00ed, mediante actividades que refuercen, especialmente en ni\u00f1os y ni\u00f1as, el sentido de pertenencia, como estrategia para mejorar las capacidades para consolidar la paz; realizando actividades con perspectiva de g\u00e9nero que motiven la participaci\u00f3n en los mecanismos de justicia transicional y den a conocer el mandato y otras herramientas desarrolladas por la Comisi\u00f3n de la Verdad para promover procesos de convivencia, di\u00e1logo y no repetici\u00f3n del conflicto armado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"d2vpk\",\"text\":\"Pieza radiof\u00f3nica: Historia de la zona de Telemb\u00ed\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b9t3d\",\"text\":\"Colecci\u00f3n de 40 piezas radiof\u00f3nicas realizadas por j\u00f3venes, ni\u00f1os y ni\u00f1as del pueblo Aw\u00e1 en las que recuperan narraciones tradicionales sobre la cosmogon\u00eda y pr\u00e1cticas culturales de su pueblo y tambi\u00e9n sobre las historias de resistencias pac\u00edficas ante el conflicto armado que les ha afectado desde hace ya varias d\u00e9cadas. Entre las historias narradas se encuentra la de la masacre sucedida el 3 de febrero del a\u00f1o 2009 de la que fue v\u00edctima el pueblo Aw\u00e1 Tortuga\u00f1a Telemb\u00ed en la regi\u00f3n de Barbacoas, Nari\u00f1o.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":12,\"length\":23,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":13,\"length\":22,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "\nColecci\u00f3n de 40 piezas radiof\u00f3nicas realizadas por j\u00f3venes, ni\u00f1os y ni\u00f1as del pueblo Aw\u00e1 en las que recuperan narraciones tradicionales sobre la cosmogon\u00eda y pr\u00e1cticas culturales de su pueblo y tambi\u00e9n sobre las historias de resistencias pac\u00edficas ante el conflicto armado que les ha afectado desde hace ya varias d\u00e9cadas. Entre las historias narradas se encuentra la de la masacre sucedida el 3 de febrero del a\u00f1o 2009 de la que fue v\u00edctima el pueblo Aw\u00e1 Tortuga\u00f1a Telemb\u00ed en la regi\u00f3n de Barbacoas, Nari\u00f1o.",
                                            "title": "Pieza radiof\u00f3nica: Historia de la zona Telemb\u00ed",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "FIVHYB8E",
                                        "slug": "pieza-radiofonica:-historia-de-la-zona-telembi"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "35_Historia propia en Awabit"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d5be1ef4d3c109a461d74816483a109f60.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d4f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d4f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "37_ Historia de la peste"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c35c25b5b468189728eea356e446b10b.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d4d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d4d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "39_Historia del chasquero y el guanzaro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/26cac2c93ef9b0d2a8e3e6cbc36c584a.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d4b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d4b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "38_ Historia del pajaro Zainero"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0d7b9ab310a2effd882012ba823436b0b.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d4c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d4c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "34_ Historia de la china bonita o mamaluna"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a77741b65b7105d40ec39923d3eceef8d.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d50",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d50"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "33_Reflexi\u00f3n sobre el caminar de las mujeres"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ece8272b8dd5ae6ae6580b98104dd8164.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d51",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d51"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "36_ Historia del temblor"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3d3e3ce131a4a83b75d11a09a3e73cd4.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d4e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d4e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "30_ Antecedentes masacre del 4 de febrero 2009"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8abc6251941787562caa0ef8d7b15f8c.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d54",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d54"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "32_ Resoluci\u00f3n de problemas a tav\u00e9s del Gobierno propio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/493283ef9dbba10bf55575de1c7406cb.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d52",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d52"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "27_ Reflexi\u00f3n sobre cuidado de la naturaleza"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/83bf8c15411de9d10ecac103628148c4b2.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d57",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d57"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "29_ Importancia de mayores y mayoras"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2990efc160e4446bff9910108082910af1c.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d55",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d55"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "28_ Funci\u00f3n de la guardia ind\u00edgena"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b394d8e5d93799310becda27c56329cd1.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d56",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d56"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "25_ Cosmovisi\u00f3n aw\u00e1 a trav\u00e9s del canasto"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fd84c70510c637108a1572d7fdfce4f49d.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d59",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d59"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "31_ Explicaci\u00f3n Minga humanitaria desp\u00faes de la masacre del 4 de feb 2009"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/167909d95c25ce3753bd082aa1012394b.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d53",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d53"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "26_ Conservaci\u00f3n de la biodiversidad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ca6cf106d1f84e46c9bd1be1dea1b70ec.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d58",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d58"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "23_mensaje a j\u00f3venes conservaci\u00f3n de semillas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c00c7610c112941f2ecbb7a8e101cc51091.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d5b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d5b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "24_ Cosmovisi\u00f3n aw\u00e1 a trav\u00e9s de la jigra"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/499e3a2841a4f72bd58c44d101e108610dc.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d5a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d5a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "21_ Caracteristicas y organizaci\u00f3n del pueblo aw\u00e1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/56a3810512410c2ed7069171df057ac51c.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d5d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d5d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "17_ FUNDACION DE RESGUARDOS ZONA TELEMBI"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ca7a27936cb447123f341c93cf873d47.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d61",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d61"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "22_ Tradici\u00f3n oral de la barbacha_ mito fundacional del pueblo aw\u00e1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/967ac86b4c177101113ba77f3c98bc4eb.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d5c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d5c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "18_ La funci\u00f3n de los animales en la medicina tradicional"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f2c331ae60bf2a7c107e106c22d5f0c4e.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d60",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d60"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15 MUSICA MARIMBA Y RITUALIDAD"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7cbfc7ab46db53e988460f503921049f9.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d63",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d63"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "19_ Las plantas medicinales"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b3b1e91e86a098f2feac0d04442c10810.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d5f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d5f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "20_ El awapit lengua del pueblo aw\u00e1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/85ddee9cbe51b8562b14c594d477fff6.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d5e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d5e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11 LUGARES SAGRADOS PARA PUEBLO AWA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fe5931734912c1460d28ff7935db966.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d67",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d67"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13_ PERMANENCIA DE APELLIDOS Y NOMBRES DE RIOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f1d10295fc78b33f2612e29df46c7afa5.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d65",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d65"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14 IMPORTANCIA MUSICA DE MARIMBA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bdaa7f5d91c88f35c372bad3b956f3d3.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d64",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d64"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "16 COMO SE EJERCE EL GBNO PROPIO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c19d3dcdd6d714c4cdf3cfecb37d22d10.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d62",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d62"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "08 SERES ESPIRITUALES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3f10fd8d2cf1033a89f215c04e390a5b64.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d6a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d6a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "07 HISTORIA RESISTENCIA SINDAGUA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6ca18e84373f7fb195dc195a936adbce.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d6b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d6b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12 POBLAMIENTO DE LA ZONA TELEMBI"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/83e6cfa7d3015d910c85e632d3f8971af.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d66",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d66"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "05 JUAN SEGUNDO EL CONEJO Y LA ZORRA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c98ff25bab2bf9668087f04421033ae1f.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d6d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d6d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10 HISTOIRA CUATRO MUNDOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f0492f178ba83c3ff810d6724a910a37b.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d68",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d68"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "09 LA MUJER EN EL PUEBLO AWA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6b2911e77fb958d5d4e52e104a3d29135.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d69",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d69"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01 JAIRO VARGAS PARTERO ENTIERRO DE OMBLIGO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3fb10c356ff31d0fb5d7660bf732226fe.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d71",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d71"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "06 JUAN SEGUNDO EL CONEJO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0a0e3f0e4bbeef4c5b8926755adda7f7.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d6c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d6c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "04 JUAN SEGUNDO LOS DUENDES Y DUENDAS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89dd66ac41f847146106e428668d6f2b0.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d6e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d6e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "03 JUAN SSEGUNDO LA TUNDA ESPIRITU"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1f838651ef6e39725347f278cf473b65.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d6f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d6f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "02 JAIRO VARGAS OJIADO DE PIEDRA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d325d39df34b5110b910d271be095d9c710.mp3",
                                            "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d70",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d70"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "34_ Historia de la china bonita o mamaluna"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a77741b65b7105d40ec39923d3eceef8d.mp3",
                                    "ident": "2-OI-629fb3fd36c831364e1c3d4a-629fb3fd36c831364e1c3d50",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "629fb3fd36c831364e1c3d50"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/a77741b65b7105d40ec39923d3eceef8d.mp3"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"15een\",\"text\":\"Asociaci\u00f3n de Autoridades Tradicionales Ind\u00edgenas del Pueblo Puinave del Departamento del Guain\u00eda \u2013ASOPUINAVE\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4343j\",\"text\":\"Los capitanes y autoridades Puinave de los 27 resguardos, conformaron una asociaci\u00f3n de autoridades tradicionales ind\u00edgenas (AATIS) que se denomina ASOPUINAVE. La Asociaci\u00f3n vela por la protecci\u00f3n de los DDHH de sus comunidades, adem\u00e1s de exigir la reparaci\u00f3n por las m\u00faltiples afectaciones que desde la \u00e9poca de las caucherias  hasta la actualidad han afectado gravemente la pervivencia del pueblo Puinave. El pueblo Puinave habita el territorio m\u00e1s all\u00e1 de los l\u00edmites entre Colombia y Venezuela, ya que las fronteras tradicionales de los Puinave son desembocadura del r\u00edo Papunaua, cuenca media del r\u00edo In\u00edrida, la desembocadura del r\u00edo Manapiare, en el Estado federal de Amazonas (Venezuela), cuenca del r\u00edo Orinoco, la desembocadura del r\u00edo Manapiare, en el Estado federal de Amazonas (Venezuela), cuenca del r\u00edo Orinoco y la cuenca media del r\u00edo Guaviare.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"du1qn\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"69pp2\",\"text\":\"Esta secci\u00f3n presenta algunos documentos sobre la experiencia y la formulaci\u00f3n de estrategias de convivencia para la construcci\u00f3n de paz en los territorios del pueblo  Puinave en el departamento de Guain\u00eda.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"du1in\",\"text\":\"Construyendo paz y convivencia con el Pueblo Puinave\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ceeqm\",\"text\":\"Este video recoge la experiencia vivida en el proceso de  documentaci\u00f3n de las historias de las v\u00edctimas del pueblo ind\u00edgena Puinave  y los espacios  participativos de construcci\u00f3n de estrategias de convivencia desde la visi\u00f3n Puinave , como v\u00edctima del conflicto, que fueron difundidas en los territorios de las  21 comunidades del pueblo Puinave del departamento de Guain\u00eda.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Informe realizado por la Asociaci\u00f3n de Autoridades Tradicionales Ind\u00edgenas del Pueblo Puinave \u2013 ASOPUINAVE, en el marco de la convocatoria del Fondo Multidonante de las Naciones Unidas para el Sostenimiento de la Paz en Colombia,  en la \u00e1mbito v\u00edctimas y justicia transicional en la l\u00ednea tem\u00e1tica uno: Derecho a la Verdad, el cual recoge estrategias de convivencia formuladas por las 21 comunidades del Pueblo Puinave a partir de sus experiencias del conflicto y construcci\u00f3n de paz en el municipio de In\u00edrida en el departamento de Guain\u00eda, lo anterior con el objetivo de generar informaci\u00f3n de utilidad para la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, especialmente para el \u00e1rea de di\u00e1logo social y la l\u00ednea de convivencia. \n\nEste documento contempla cinco grandes bloques que dan cuenta del trabajo desarrollado con las 21 comunidades y los resultados generales del proyecto y finaliza con las 13 recomendaciones de convivencia que surgen a partir del trabajo desarrollado con estas comunidades. En un primer momento, se hace una presentaci\u00f3n del pueblo Puinave y de los pueblos asentados en la regi\u00f3n del municipio de In\u00edrida en el departamento del Guain\u00eda, esto mediante la presentaci\u00f3n del contexto actual del pueblo y su territorio y la narraci\u00f3n de la historia de las comunidades, enfatizando en hitos de las caucher\u00edas, la evangelizaci\u00f3n o incluso conflictos inter\u00e9tnicos\n\nEn un segundo momento, se aborda la experiencia del pueblo Puinave frente al conflicto armado y el conflicto social, considerando circunstancias relacionadas con el relacionamiento y articulaci\u00f3n con otros actores que hacen presencia en los territorios; actores tales como otros pueblos ind\u00edgenas, poblaci\u00f3n afro y campesina, y dem\u00e1s terceros que han hecho presencia hist\u00f3ricamente en el territorio, asi como, las afectaciones ocasionadas por los actores armados en los territorios por acciones directas e indirectas contra la poblaci\u00f3n.\n\nEn un tercer momento, se exponen las experiencias de convivencia del pueblo Puinave y las estrategias que se han planteado desde las comunidades para la resoluci\u00f3n de conflictos, considerando el valor que tienen las figuras de autoridad tales como los capitanes, consejos de ancianos y guardias para la construcci\u00f3n de convivencia en las comunidades.\n\nEn un cuarto momento, se muestra la importancia que tienen para las comunidades elementos como los reglamentos internos o planes de vida, donde se expresan las funciones de las autoridades y las normas de relacionamiento entre miembros de las comunidades y agentes externos. \n\nEn un quinto y \u00faltimo momento, se dedica un espacio para exponer el rol que juegan las mujeres en las comunidades del pueblo Puinave, presentando las afectaciones que ha generado el conflicto armado en las din\u00e1micas de vida de las mujeres ind\u00edgenas,  su rol de mujer ind\u00edgena tanto a nivel comunitario como en otros espacios regionales y nacionales, sus  funciones, sus experiencias y la relevancia de su participaci\u00f3n en la construcci\u00f3n de paz y convivencia en los territorios. \n\nEl informe finaliza con 13 recomendaciones de convivencia para la construcci\u00f3n de Paz formuladas desde las experiencias del pueblo Puinave, estas recomendaciones se titulan, La \u201cPalabra\u201d como eje central de la Convivencia y la Construcci\u00f3n de Paz en los territorios del Pueblo Puinave; La convivencia con el territorio para lograr una Paz Estable y duradera; Trabajar el conuco para fortalecer la red familiar y comunitaria; El respeto por otras formas de ser en el mundo: El reconocimiento de las instituciones propias, la legislaci\u00f3n propia y las autoridades espirituales y tradicionales como piedras angulares del sostenimiento de la Paz en los territorios del Pueblo Puinave; El respeto por la Jurisdicci\u00f3n Especial Ind\u00edgena; Abrir espacios de opini\u00f3n y decisi\u00f3n a la mujer ind\u00edgena dentro del espectro pol\u00edtico del Pueblo Puinave; La convivencia no es completamente arm\u00f3nica, a veces hay que ceder; La experiencia religiosa y espiritual para la resoluci\u00f3n del conflicto; Recomendaci\u00f3n de resistencia no violenta; Recuperaci\u00f3n de la cultura; Fortalecer espacios de capacitaci\u00f3n; y,  Importancia del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n \u2013 SIVJRNR.\n",
                                            "title": "Construyendo paz y convivencia con el pueblo Puinave del In\u00edrida",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-94-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,GUAIN\u00cdA,IN\u00cdRIDA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -67.92249999999996,
                                                            3.8711900000000696
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623d8f3593a90a343bd58cfc",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "UBPMBJNA",
                                        "slug": "construyendo-paz-y-convivencia-con-el-pueblo-puinave-del-inirida"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Documento final ASOPUINAVE 6 de julio.docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/673ff3e587e4f6b82bd74612ffba7548.pdf",
                                            "ident": "2-OI-623d8f3593a90a343bd58cfc-623d8f3593a90a343bd58cfd",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623d8f3593a90a343bd58cfd"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-623d8f3593a90a343bd58cfc",
                                    "type": "Informe"
                                }
                            },
                            "type": "galeria"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Cartilla producida por ASOPUINAVE en el marco del proyecto de apoyo a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n en el marco de ",
                                            "title": "Viviendo juntos pac\u00edficamente en el territorio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-94",
                                                    "name": "COLOMBIA,GUAIN\u00cdA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -68.81701066999995,
                                                            2.728843578000067
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-62a227e63dc19d4f2d936963",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "2923EQU1",
                                        "slug": "viviendo-juntos-pacificamente-en-el-territorio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ASOPUINAVE_Cartilla"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1ab35e3d76e60e77a6e666b688b0a7710.pdf",
                                            "ident": "2-OI-62a227e63dc19d4f2d936963-62a227e63dc19d4f2d936964",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a227e63dc19d4f2d936964"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-62a227e63dc19d4f2d936963",
                                    "type": "Cartilla"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"blmra\",\"text\":\"TEJIDO MUJER- Asociaci\u00f3n de Cabildos Ind\u00edgenas del Norte del Cauca -  ACIN. Cxhab Wala Kiwe\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9rpk8\",\"text\":\"Mujeres Nasa Sanando Juntas, Tejiendo Caminos de Reconciliaci\u00f3n \",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"658lt\",\"text\":\"Haciendo memoria desde el Norte del Cauca\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"69qkm\",\"text\":\"Por medio de este video, las mujeres ind\u00edgenas Nasa del norte del Cauca exponen el importante papel pol\u00edtico y de formaci\u00f3n en derechos humanos de las mujeres Nasa para la defensa de la vida y el territorio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1800-01-01"
                                            },
                                            "description": "Video corto  que da cuenta de la lucha de las mujeres del Norte del Cauca.",
                                            "title": "Haciendo memoria desde el Norte del Cauca",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-629fd14636c831364e1c3da1",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "3D91YDBQ",
                                        "slug": "haciendo-memoria-desde-el-norte-del-cauca"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Haciendo Memoria en el norte del Cauca"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/88b786a666812b3c731a757736848ff4.mp4",
                                            "ident": "2-OI-629fd14636c831364e1c3da1-629fd14636c831364e1c3da2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629fd14636c831364e1c3da2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-629fd14636c831364e1c3da1",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Haciendo Memoria en el norte del Cauca"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/88b786a666812b3c731a757736848ff4.mp4",
                                    "ident": "2-OI-629fd14636c831364e1c3da1-629fd14636c831364e1c3da2",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "629fd14636c831364e1c3da2"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/88b786a666812b3c731a757736848ff4.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3442m\",\"text\":\"Producci\u00f3n Musical Ni Una Menos\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video construido a partir de fragmentos de videos e im\u00e1genes de diferentes encuentros y movilizaciones coordinados por las mujeres Nasa pertenecientes a ACIN y otras organizaciones \u00e9tnicas y campesinas, en el que se expone el papel pol\u00edtico y social que cumplen las mujeres ind\u00edgenas en el norte del Cauca, adem\u00e1s de exponer las afectaciones a causa de la violencia de g\u00e9nero en el marco del conflicto armado y de dom\u00e9stico.  \n\nResaltan el trabajo mancomunado de las mujeres afrodescendientes e ind\u00edgenas Nasa del Norte del Cauca por la construcci\u00f3n de paz en el territorio.\n",
                                            "title": "Ni una menos",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-629fd30d36c831364e1c3da3",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "HDHZM1CU",
                                        "slug": "ni-una-menos"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "NI UNA MENOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a5f01c927e59efb810bf34911064e6eef5.mp4",
                                            "ident": "2-OI-629fd30d36c831364e1c3da3-629fd30d36c831364e1c3da4",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629fd30d36c831364e1c3da4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-629fd30d36c831364e1c3da3",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "NI UNA MENOS"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a5f01c927e59efb810bf34911064e6eef5.mp4",
                                    "ident": "2-OI-629fd30d36c831364e1c3da3-629fd30d36c831364e1c3da4",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "629fd30d36c831364e1c3da4"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/a5f01c927e59efb810bf34911064e6eef5.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"and16\",\"text\":\"Otros recursos:\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3benp\",\"text\":\"Escucha el programa radial Programa especial sobre Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":27,\"length\":69,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"4mf1s\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"16dh3\",\"text\":\"Conoce el informe presentado a la Comisis\u00f3n de la Verdad para aportar al esclarecimiento de la verdad y al cap\u00edtulo \u00e9tnico:  Kwesx ya \u00fbus Ki\u2019pnxi Umna Kaay w\u00ebtu\u2019j. Tejemos historia para sanar la memoria: Tejido Mujer - \u00c7xhab Wala Kiwe = Mujeres ind\u00edgenas armonizando nuestros cuerpos y territorios\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":125,\"length\":172,\"key\":1}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://nasaacin.org/programa-radial-continua-con-su-especial-sobre-verdad-justicia-reparacion-y-no-repeticion-tejido-mujer/\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/2-OI-623f33da93a90a343bd58f5e\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6q9nj\",\"text\":\"Colectivo de Comunicaciones Montes de Mar\u00eda L\u00ednea 21\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"533f1\",\"text\":\"Conoce esta selecci\u00f3n de piezas audiovisuales en las que se relatan las apuestas comunitarias en 28 municipios de Colombia que  sobre la construcci\u00f3n de paz a trav\u00e9s de pedagog\u00eda y procesos de reconciliaci\u00f3n  y no repetici\u00f3n.  Hacer visibles y fortalecer las  resistencias y saberes propios de los territorios en los que la Red Colombiana de Lugares de Memoria hace presencia  y que por medio de estas piezas audiovisuales aportan elementos a la divulgaci\u00f3n de las apuestas de paz de las v\u00edctimas a nivel nacional.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7fpng\",\"text\":\"\u201cHerencia nacional\u201d\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2f76c\",\"text\":\"A partir de acciones pedag\u00f3gicas sobre la herencia de 37 lugares de memoria, se hace un recorrido que permite reconocer las luchas, los caminos trazados, las resistencias, los saberes, lenguajes y territorios que se hilan en la Red Colombiana de Lugares de Memoria. Este recorrido tambi\u00e9n se convierte en una canci\u00f3n cuya letra y m\u00fasica es compuesta de manera colectiva por cantaoras, int\u00e9rpretes y poetas de los nodos que componen la Red. \u201cHerencia\u201d es un canto que nos invita a reconocer la riqueza de los saberes de los pueblos, su incansable b\u00fasqueda de la verdad y su trabajo por unas memorias que dignifican nuestra tierra. Rodaje y Montaje en 35 Lugares de Memoria (iniciativas, Museos Comunitarios o Casas de Memoria).\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este es el registro audiovisual de \"Resistencias, desaparecidos y legado - Nodo Antioquia\", del proyecto Una Red de Memorias, Pedag\u00f3gicas y Comunicativas para la Verdad, y enmarcado en la participaci\u00f3n de organizaciones de la sociedad civil para el acceso y difusi\u00f3n de las iniciativas de construcci\u00f3n de Verdad, Convivencia y No Repetici\u00f3n promovidos por la Comisi\u00f3n de la Verdad en los territorios.\n\nEn el audiovisual se pueden visualizar diferentes lugares pertenecientes a la Red Colombiana de Lugares de Memoria-RCLM, donde por medio de diferentes manifestaciones art\u00edsticas se presentan algunos procesos de memoria, resistencia, resiliencia, sanaci\u00f3n y afrontamientos, realizados por las organizaciones de la sociedad civil, comunidades y v\u00edctimas del conflicto armado interno.\n\nOrganizaciones en las que se realizo el proyecto:\nCasa Museo Comunitario CARE - San Carlos - Antioquia\nSal\u00f3n del Nunca M\u00e1s - Granada - Antioquia\nCasa Vivero \"Jairo Maya\"- Medell\u00edn - Antioquia\nCasa de la Memoria \"Remansos de Paz\" - Pueblo Bello - Antioquia\nCasa Diversa - Medell\u00edn - Antioquia\nCementerio Universal - Medell\u00edn - Antioquia\nCementerio San Pedro - Medell\u00edn - Antioquia\nMuseo Casa de la Memoria - Medell\u00edn - Antioquia\nMuseo Casa Memoria Dabeiba \"Elkin Gonz\u00e1lez Vel\u00e1zquez \" - Dabeiba - Antioquia",
                                            "title": "Resistencias, desaparecidos y legados: Nodo Antioquia",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-313",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,GRANADA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.18342999999999,
                                                            6.141720000000021
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05-649",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,SAN CARLOS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.77315999999996,
                                                            7.791770000000042
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57456999999994,
                                                            6.245890000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05-234",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,DABEIBA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.26467999999994,
                                                            7.001910000000066
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "G6JMBDMP",
                                        "slug": "resistencias-desaparecidos-y-legados-nodo-antioquia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "RESISTENCIAS, DESAPARECIDOS, LEGADOS_NODO_"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/65710e60a5f96deb59f8fb66b2fb5e777.mp4",
                                            "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62-623bf83c4fbc441b4622dd63",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "623bf83c4fbc441b4622dd63"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "RESISTENCIAS, DESAPARECIDOS, LEGADOS_NODO_"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/65710e60a5f96deb59f8fb66b2fb5e777.mp4",
                                    "ident": "2-OI-623bf83c4fbc441b4622dd62-623bf83c4fbc441b4622dd63",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "623bf83c4fbc441b4622dd63"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/65710e60a5f96deb59f8fb66b2fb5e777.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este es un registro audiovisual de procesos de resistencia, memoria y construcci\u00f3n de tejido social que se realiz\u00f3 en diferentes lugares que hacen parte de la Red Colombiana de Lugares de Memoria-RCLM.\n\nLa Red Colombiana de Lugares de Memoria RCLM es una iniciativa social, comunitaria y participativa, que contribuye a construir una memoria colectiva que garantice la reparaci\u00f3n y la No repetici\u00f3n de la violencia sociopol\u00edtica. La RCLM agrupa 30 iniciativas de memoria, a lo largo y ancho del territorio colombiano.\n\nEstos procesos son la participaci\u00f3n de organizaciones de la sociedad civil para el acceso y difusi\u00f3n de las iniciativas de construcci\u00f3n de Verdad, Convivencia y No Repetici\u00f3n promovidos por la Comisi\u00f3n de la Verdad en los territorios.\n\n",
                                            "title": "Herencia",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2JXiIvjB1Cw"
                                        },
                                        "simpleident": "DPUV42F8",
                                        "slug": "herencia-nacional"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Herencia - YouTube"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ee8ee8bb1c2abfb3667752eee899873d.pdf",
                                            "ident": "2-OI-623c7ce44fbc441b4622dda7-628677c9eb6de45834628532",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "628677c9eb6de45834628532"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HERENCIA_VIDEO_NACIONAL_RCLM 5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b055591157c956b4b5258ff78926b61f.mp4",
                                            "ident": "2-OI-623c7ce44fbc441b4622dda7-623c7ce44fbc441b4622dda8",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "623c7ce44fbc441b4622dda8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-623c7ce44fbc441b4622dda7",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "HERENCIA_VIDEO_NACIONAL_RCLM 5"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b055591157c956b4b5258ff78926b61f.mp4",
                                    "ident": "2-OI-623c7ce44fbc441b4622dda7-623c7ce44fbc441b4622dda8",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "623c7ce44fbc441b4622dda8"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/b055591157c956b4b5258ff78926b61f.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En red-ando y sanando desde el territorio\n\nEste audiovisual es una muestra de los diferentes procesos de resistencia, memoria, resiliencia y construcci\u00f3n del tejido social por parte de comunidades v\u00edctimas del conflicto armado interno en diferentes lugares de la Red Colombia de Lugares de Memoria-RCLM en la regi\u00f3n pac\u00edfica de Colombia. Estos procesos se encuentran enmarcados en el proyecto Una Red de Memorias, Pedag\u00f3gicas y Comunicativas para la Verdad.\n\nLos lugares de memoria que se muestran en el audiovisual: \n\nLugar del memoria del Atrato, Bojay\u00e1-Choc\u00f3\nCapilla de la memoria, Buenaventura- Valle del Cauca\nCasa de las Mujeres y los Hombres de Triana Buenaventura- Valle del Cauca\nCasa de la Memoria de la Costa Pac\u00edfica, Tumaco-Nari\u00f1o \nPiedra de San Lorenzo, Samaniego-Nari\u00f1o \nCasa de la Memoria de Nari\u00f1o, Pasto-Nari\u00f1o\nParque Monumento de Trujillo - AFAVIT, Trujillo-Valle del Cauca\nGaler\u00eda de la memoria Tiberio Fern\u00e1ndez Mafla, Cali-Valle del Cauca\nMOVICE, Cali-Valle del Cauca\n",
                                            "title": "Calentar la memoria: Nodo pac\u00edfico",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501833699996,
                                                            5.950973989000033
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623dd5de93a90a343bd58d63",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.85752325199996,
                                                            1.5482626760000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623dd5de93a90a343bd58d63",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190799999,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623dd5de93a90a343bd58d63",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "JQP99NBK",
                                        "slug": "calentar-la-memoria-nodo-pacifico"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "CALENTAR_LA_MEMORIA_NODO_PACIFICO_RCLM 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9798517bbde3c61f45201ba915a0753a.mp4",
                                            "ident": "2-OI-623dd5de93a90a343bd58d63-623dd5de93a90a343bd58d64",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "623dd5de93a90a343bd58d64"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-623dd5de93a90a343bd58d63",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "CALENTAR_LA_MEMORIA_NODO_PACIFICO_RCLM 2"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/9798517bbde3c61f45201ba915a0753a.mp4",
                                    "ident": "2-OI-623dd5de93a90a343bd58d63-623dd5de93a90a343bd58d64",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "623dd5de93a90a343bd58d64"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/9798517bbde3c61f45201ba915a0753a.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2000-01-01",
                                                "end": "2000-12-30"
                                            },
                                            "description": "legado de las memorias\nEn red-ando y sanando desde el territorio\n\nProyecto Una Red de Memorias, Pedag\u00f3gicas y Comunicativas para la Verdad\n\nProcesos de memoria y resistencia, referencia sobre una masacre en Bol\u00edvar\n\nLugar de memoria El Lago y S\u00e1bana de los Sue\u00f1os, La Pelona, San Onofre, Sucre ,- Casa de la Memoria de El Salado, El Carmen de Bol\u00edvar ,- Casa de la Memoria y los Derechos Humanos de las Mujeres, OFP, Barrancabermeja-Santander ,- Museo Itinerante de la Memoria y la Identidad de los Montes de Mar\u00eda, El Mochuelo ,- Casa de la Cultura de Las Palmas, San Jacinto-Bol\u00edvar , -Centro Integral y de Formaci\u00f3n y Fortalecimiento Cultural WIWA, Sierra Nevada de Santa Marta ,- Quiosco de la Memoria Las Brisas, San Juan Nepomuceno-Bol\u00edvar ,- Centro de Memoria del Conflcito, Valledupar-Cesar ,- Mujeres Tejedora de Mampuj\u00e1n, Mar\u00eda La Baja-Bol\u00edvar ,- Museo Comunitario de San Jacinto, Bol\u00edvar ,- Casa Museo Simankongo, Palenque-Bol\u00edvar",
                                            "title": "Mochila de resistencia: Legado de la memorias. Nodo caribe",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623f3bad93a90a343bd58f60",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "7ZHQT9FV",
                                        "slug": "mochila-de-resistencia-legado-de-la-memorias-nodo-caribe"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "MOCHILA DE RESISTENCIA  LEGADOS DE LAS MEMORIAS 4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10cdba102848df15207fd48d2ebb19ddc.mp4",
                                            "ident": "2-OI-623f3bad93a90a343bd58f60-623f3bad93a90a343bd58f61",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "623f3bad93a90a343bd58f61"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-623f3bad93a90a343bd58f60",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "MOCHILA DE RESISTENCIA  LEGADOS DE LAS MEMORIAS 4"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b10cdba102848df15207fd48d2ebb19ddc.mp4",
                                    "ident": "2-OI-623f3bad93a90a343bd58f60-623f3bad93a90a343bd58f61",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "623f3bad93a90a343bd58f61"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/b10cdba102848df15207fd48d2ebb19ddc.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "P\u00edldoras para la memoria: Nodo Suroriente\n\nEn red-ando y sanando desde el territorio\n\nProyecto Una Red de Memorias, Pedag\u00f3gicas y Comunicativas para la Verdad\n\nBosque de la Memoria, Cartagena del Chair\u00e1- Caquet\u00e1, Museo Caquet\u00e1, Florencia-Caquet\u00e1,  Grupo de teatro El Tente, Villavicencio-Meta , MOVICE-Meta, Colectivo Sociojur\u00eddico Orlando Fals Borda; Comit\u00e9 de memoria y Veedur\u00eda a los procesos de reparaci\u00f3n integral del municipio de El Castillo, El Castillo-Meta, Hijos de la coca, el tabaco y la yuca dulce, La Chorrera-Amaz\u00f3nas; Memoria, Vida y Dignidad, P\u00e1ramo de la Sarna-Boyac\u00e1; Museo de la Memoria hist\u00f3rica tras las huellas de El Placer, El Placer Putumayo",
                                            "title": "P\u00edldoras para la memoria: Nodo Suroriente",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-15",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.10336594199998,
                                                            5.773693625000021
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-86",
                                                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.85115201899998,
                                                            0.45174732600003153
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "023IMU72",
                                        "slug": "pildoras-para-la-memoria-nodo-suroriente"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PILDORAS_PARA_LA_MEMORIA_NODO_SURORIENTE 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fb1b2b10f10433592b73ab197db42a2d5c.mp4",
                                            "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26-623e101893a90a343bd58e27",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "623e101893a90a343bd58e27"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PILDORAS_PARA_LA_MEMORIA_NODO_SURORIENTE 3"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/fb1b2b10f10433592b73ab197db42a2d5c.mp4",
                                    "ident": "2-OI-623e101893a90a343bd58e26-623e101893a90a343bd58e27",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "623e101893a90a343bd58e27"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/fb1b2b10f10433592b73ab197db42a2d5c.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"chrn3\",\"text\":\"Fundaci\u00f3n 5ta con 5ta Crew\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                },
                {
                    "order": "52",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a8s0s\",\"text\":\"Artesan\u00edas para la paz, la memoria y la dignidad\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9q69c\",\"text\":\"Audios y fotograf\u00edas componen las muestras audiovisuales realizadas a partir de  un proceso de aprendizaje y acciones art\u00edstico- comunitarias desarrolladas en 5 departamentos para multiplicar a las comunidades el derecho y valor de la verdad en el marco del conflicto armado y posterior proceso de paz.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "52"
                },
                {
                    "order": "53",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"aueo6\",\"text\":\"Canci\u00f3n r\u00edo pa\u00b4sanar\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "53"
                },
                {
                    "order": "54",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": " Video clip \"R\u00edo pa \u0301sanar\". Producci\u00f3n que recrea audiovisualmente a trav\u00e9s de un videoclip de 5:00 minutos el recorrido de los r\u00edos con paisajes, artistas y mensajes alusivos a la verdad y la memoria. Grabado en siete regiones\ndel pa\u00eds. Producido por la Fundaci\u00f3n Cultural y Social 5ta con 5ta Crew con el apoyo del Fondo Multidonante de Naciones Unidas para apoyar a la Comisi\u00f3n dpara el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n durante su mandato.  La Fundaci\u00f3n Cultural y Social 5ta con 5ta Crew es un colectivo cultural juvenil de la ciudad de C\u00facuta.",
                                            "title": "videoclip R\u00edo pa sanar",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-62a3e272553b7e3e75f1ff10",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "Z5S2WQSF",
                                        "slug": "videoclip-rio-pa-sanar"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "RIO PA\u00b4 SANAR - 5ta con 5ta"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2aaf2a282a215c2e9beb6c3d696471bb.mp4",
                                            "ident": "2-OI-62a3e272553b7e3e75f1ff10-62a3e272553b7e3e75f1ff11",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a3e272553b7e3e75f1ff11"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-62a3e272553b7e3e75f1ff10",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "RIO PA\u00b4 SANAR - 5ta con 5ta"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2aaf2a282a215c2e9beb6c3d696471bb.mp4",
                                    "ident": "2-OI-62a3e272553b7e3e75f1ff10-62a3e272553b7e3e75f1ff11",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a3e272553b7e3e75f1ff11"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/2aaf2a282a215c2e9beb6c3d696471bb.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "54"
                },
                {
                    "order": "55",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8rcjf\",\"text\":\"C\u00e1psula sonora M\u00ednimos humanitarios departamento de \\\"Arauca\\\"\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"34u8m\",\"text\":\"Capsulas \\\"M\u00ednimos humanitarios departamento de \\\"Arauca\\\" son el resultado de la articulaci\u00f3n con el l\u00edder de di\u00e1logo social de la Macro Nororiente que aport\u00f3 a la divulgaci\u00f3n a trav\u00e9s de esta producci\u00f3n de los \\\"M\u00ednimos Humanitarios\\\" . Esta estrategia de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad en Arauca ha sido apoyada desde 2019, el equipo asesor intersectorial promovido por la Comisi\u00f3n de Esclarecimiento de la Verdad ha propende por la reducci\u00f3n de las afectaciones del conflicto armado en la poblaci\u00f3n civil.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "55"
                },
                {
                    "order": "56",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Infracciones al Derecho Internacional Humanitario"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Capsulas sonoras \"M\u00ednimos humanitarios departamento de Arauca\". Propuesta sonora realizada en articulaci\u00f3n con el equipo de Di\u00e1logo social de la Macro territorial Nororiente de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n, donde se recrea a trav\u00e9s de sonidos la estrategia \"M\u00ednimos humanitarios departamento de Arauca\" realizada con la Fundaci\u00f3n Cultural y Social 5ta con 5ta Crew, con apoyo del proyecto Fondo Multidonante de las Naciones Unidas. Estos clips hacen divulgaci\u00f3n sobre lo que son los m\u00ednimos humanitarios en el conflicto armado, haciendo \u00e9nfasis en el derecho a la vida. ",
                                            "title": "C\u00e1psulas sonoras M\u00ednimos humanitarios Departamento de Arauca",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-81",
                                                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.75868999999994,
                                                            7.086930000000052
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "2CSRCMLE",
                                        "slug": "capsulas-sonoras-minimos-humanitarios-departamento-de-arauca"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "05_SPOT MISI\u00d3N M\u00c9DICA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/247b61c2510107f2ee89410d7609ae94e52.MP3",
                                            "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc-62a3da39553b7e3e75f1ff01",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62a3da39553b7e3e75f1ff01"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "02_SPOT L\u00cdDERES Y DEFENSORES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/99d64bb7d2527afb39ffae810d4e105651.mp3",
                                            "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc-62a3da39553b7e3e75f1fefe",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62a3da39553b7e3e75f1fefe"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01_SPOT LA VIDA ES SAGRADA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1242a940423c218c85b338cde5f952ef.mp3",
                                            "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc-62a3da39553b7e3e75f1fefd",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62a3da39553b7e3e75f1fefd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "03_SPOT NO M\u00c1S MINAS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8495ba1068de7e1dd9a1101fd0aaf3c49b.mp3",
                                            "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc-62a3da39553b7e3e75f1feff",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62a3da39553b7e3e75f1feff"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "07_SPOT NO ES ASUNTO DE MIGRANTES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d5bb60732c10d66ff8a7ee5e1f16412d.mp3",
                                            "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc-62a3da39553b7e3e75f1ff03",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62a3da39553b7e3e75f1ff03"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "08_SPOT LA MUJER NO ES BOT\u00cdN DE GUERRA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a93b8feb339be4a8c61011d5ff8b15fde.mp3",
                                            "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc-62a3da39553b7e3e75f1ff04",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62a3da39553b7e3e75f1ff04"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "06_SPOT CAMPESINOS Y COMUNIDAD AFRO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/41d5cd43143df4ba88d5208712b5ab9e.MP3",
                                            "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc-62a3da39553b7e3e75f1ff02",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62a3da39553b7e3e75f1ff02"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "04_SPOT_NI\u00d1OS GUERRA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f464a2c7c872024710dc010aeb74de954f.mp3",
                                            "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc-62a3da39553b7e3e75f1ff00",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62a3da39553b7e3e75f1ff00"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "09_SPOT DESAPARICIONES FORZADAS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b41bb7eece744893d63a86101189a4597.mp3",
                                            "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc-62a3da39553b7e3e75f1ff05",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62a3da39553b7e3e75f1ff05"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "05_SPOT MISI\u00d3N M\u00c9DICA"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/247b61c2510107f2ee89410d7609ae94e52.MP3",
                                    "ident": "2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc-62a3da39553b7e3e75f1ff01",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62a3da39553b7e3e75f1ff01"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/247b61c2510107f2ee89410d7609ae94e52.MP3"
                        }
                    ],
                    "id": "56"
                },
                {
                    "order": "57",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7hdhe\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed todas las c\u00e1psulas sonoras M\u00ednimos humanitarios Departamento de Arauca.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":8,\"length\":4,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":8,\"length\":4,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/2-OI-62a3da39553b7e3e75f1fefc\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "57"
                },
                {
                    "order": "58",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"aq70b\",\"text\":\"Reuni\u00f3n de cierre del proyecto \\\"Convocatoria para organizaciones de la Sociedad Civil y su participaci\u00f3n/acceso a instancias del Sistema para la Paz\\\"\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"audj4\",\"text\":\"Tumaco, abril de 2022\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6aqsb\",\"text\":\"Con la presencia de integrates de todas organizaciones participantes, de cooperantes y de las tres entidades del Sistema Integral para la Paz, se realiz\u00f3 el evento de cierre del proyecto en Tumaco en marzo de 2022. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "58"
                },
                {
                    "order": "59",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "/rep/files/176d525475bdaa46ec10779cd9755bb24.jpeg",
                            "record": {
                                "ident": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f-62a0bbbcddddd6363155b4a1",
                                "identifier": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f",
                                "identifier_II": "57-OI",
                                "filename": "/rep/files/176d525475bdaa46ec10779cd9755bb24.jpeg",
                                "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                                "type": "Ilustraci\u00f3n",
                                "extra": {
                                    "originalName": "imagen_portada.jpeg",
                                    "mimetype": "image/jpeg",
                                    "status": "created",
                                    "createdAt": "2022-06-08",
                                    "createdBy": "METABUSCADOR"
                                },
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "fileSize": 252102,
                                        "title": "imagen_portada",
                                        "fileFormat": "jpeg",
                                        "recordDate": "2022-06-08",
                                        "creationDate": "2022-04-18",
                                        "accessLevel": 4,
                                        "encoding": "7bit"
                                    }
                                },
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62a0bbbcddddd6363155b4a1",
                                "simpleident": "1TOYV2KN",
                                "metadataResource": {
                                    "firstLevel": {
                                        "accessLevel": 4,
                                        "description": "Portada de la Colecci\u00f3n En red ando y sanando desde el territorio.",
                                        "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                        "title": "Portada Enredando",
                                        "topics": [
                                            "Afrontamientos y resistencias no violentas - cotidianas - Pr\u00e1cticas art\u00edsticas - Proyecto art\u00edstico"
                                        ]
                                    }
                                }
                            },
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "57-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Portada de la Colecci\u00f3n En red ando y sanando desde el territorio.",
                                            "title": "Portada Enredando",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "PPAOAOH8",
                                        "slug": "portada-enredando-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen_portada"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/176d525475bdaa46ec10779cd9755bb24.jpeg",
                                            "ident": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f-62a0bbbcddddd6363155b4a1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a0bbbcddddd6363155b4a1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada Enred-ando (2)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/15105680f4f393dc968991a3b9c527c02.png",
                                            "ident": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f-62a47fa0553b7e3e75f1ff22",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a47fa0553b7e3e75f1ff22"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "imagen",
                            "value": "without_description"
                        }
                    ],
                    "id": "59"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1800-01-01",
                "end": "2022-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos",
            "mandate": "Mandato 12. Los procesos de fortalecimiento del tejido social en las comunidades y las experiencias de resiliencia individual o colectiva",
            "topic": "Resistencias organizadas - Art\u00edsticos y deportivos",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/d7a1bd810b0513872ee2fb9296bcf915a.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f-6286c8c49e739b0846584a80",
                        "identifier": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f",
                        "identifier_II": "57-OI",
                        "filename": "/rep/files/d7a1bd810b0513872ee2fb9296bcf915a.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "Portada Enred-ando.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-19",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 11823972,
                                "title": "Portada Enred-ando",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-05-19",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-04-18",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "6286c8c49e739b0846584a80",
                        "simpleident": "UXCZHMTB",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Portada de la Colecci\u00f3n En red ando y sanando desde el territorio.",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Portada Enredando",
                                "topics": [
                                    "Afrontamientos y resistencias no violentas - cotidianas - Pr\u00e1cticas art\u00edsticas - Proyecto art\u00edstico"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "57-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "2020-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Portada de la Colecci\u00f3n En red ando y sanando desde el territorio.",
                                "title": "Portada Enredando",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "PPAOAOH8",
                            "slug": "portada-enredando-2"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "imagen_portada"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/176d525475bdaa46ec10779cd9755bb24.jpeg",
                                "ident": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f-62a0bbbcddddd6363155b4a1",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62a0bbbcddddd6363155b4a1"
                            }
                        ],
                        "ident": "57-OI-6286c8c49e739b0846584a7f",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "En red-ando y sanando desde el territorio",
            "description": "Las organizaciones locales de v\u00edctimas se han dedicado a la labor de b\u00fasqueda de la verdad de lo acontecido en el conflicto y promueven proceso de reconciliaci\u00f3n y de convivencia, de forma aut\u00f3noma y con respaldo institucional en algunos casos. El Fondo Multidonante, instancia tripartita conformada por el Gobierno, pa\u00edses donantes y el Sistema de las Naciones Unidas y participaci\u00f3n de la sociedad civil, ha impulsado a quienes en los territorios persiguen la verdad con resiliencia  y  aportan directamente a la paz a trav\u00e9s de sanaci\u00f3n, perd\u00f3n y de propuestas de reconciliaci\u00f3n. Ac\u00e1 encontrar\u00e1s una muestra de piezas audiovisuales de 8 organizaciones locales que participan de este proceso.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de No Repetici\u00f3n",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/4162bd22-b2ed-4fb6-a573-16d8ac01d022"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//858ae3858a6996a52b748db7b3ade623.png",
                "code": "858ae3858a6996a52b748db7b3ade623"
            },
            "createdAt": "2022-04-28T18:54:47.631000Z",
            "updatedAt": "2022-08-03T13:41:26.924000Z",
            "slug": "en-red-ando-y-sanado-desde-el-territorio"
        }
    }
]