export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "628d157b262c2746ce797727",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-62679a2c7254bb523e485b94",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-62a2b78b3dc19d4f2d936bd2",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-626781bf7254bb523e485b8d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62ba19bb0b12cc7d85d916a7",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-629a9da9ff80f50619ec5f02",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-629a9661ff80f50619ec5ee0",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-62a10b103dc19d4f2d936818",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-62a10b103dc19d4f2d936818",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.48431737799996,
                            6.693945282000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-62a10b103dc19d4f2d936818",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-62a10b6a3dc19d4f2d93681a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-62a10b6a3dc19d4f2d93681a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.48431737799996,
                            6.693945282000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "30-OI-62a10b6a3dc19d4f2d93681a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-001",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,POPAY\u00c1N",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.61409999999995,
                            2.444210000000055
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-60db56c3a61e510cace030f0",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-617f1164edcb951e1c3256d9",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-109",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.04738999999995,
                            3.88301000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-62a77362553b7e3e75f201fe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-621e64bd26467b4d417d72bf",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "hechos victimizantes - exilio",
                "hechos victimizantes - homicidio - masacre",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - polic\u00eda nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - detenci\u00f3n arbitraria",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles",
                "hechos victimizantes - violencia sexual",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - el comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - aborto forzado",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - anticoncepci\u00f3n o esterilizaci\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - embarazo forzado",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - maternidad o crianza forzada",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes"
            ],
            "keywords": [
                "di\u00e1logo social ",
                "personas mayores",
                "envejecimiento y vejez",
                "discapacidad",
                "ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8s56d\",\"text\":\"Los espacios de escucha permitieron a v\u00edctimas, responsables, fuerza p\u00fablica, terceros, organizaciones sociales, comunidades de fe, comunidades \u00e9tnicas, ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes, personas mayores, personas con discapacidad, mujeres, LGBTQ+, entre otros actores y sectores amplificar su voz desde los impactos, los afrontamientos, las resistencias y transmitir sus aportes para que el conflicto armado no se repita en las nuevas generaciones.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ij7s\",\"text\":\"\",\"type\":\"header-five\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dle90\",\"text\":\"En esta colecci\u00f3n encontrar\u00e1s: \",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e0mh9\",\"text\":\"Discapacidad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"b0v94\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad escuch\u00f3 a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":71,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"9naae\",\"text\":\"Envejecimiento, vejez y conflicto armado\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":40,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"daeer\",\"text\":\"Mesas de V\u00edctimas: del impacto del conflicto armado a la incidencia pol\u00edtica\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":76,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"40dkd\",\"text\":\"En las orillas del territorio: ampliando la escucha con grupos \u00e9tnicos\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":70,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"9ocss\",\"text\":\"Escuchando a las Comunidades de f\u00e9\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":34,\"key\":5}],\"data\":{}},{\"key\":\"97asm\",\"text\":\"Periodistas\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":11,\"key\":6}],\"data\":{}},{\"key\":\"1pk5k\",\"text\":\"Fuerza p\u00fablica\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":14,\"key\":7}],\"data\":{}},{\"key\":\"3tapc\",\"text\":\"Firmantes Acuerdo para la Terminaci\u00f3n del Conflicto y la Construcci\u00f3n de una Paz Estable y Duradera\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":99,\"key\":8}],\"data\":{}},{\"key\":\"25gou\",\"text\":\"Partidos Pol\u00edticos\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":18,\"key\":9}],\"data\":{}},{\"key\":\"a4hfi\",\"text\":\"Zonas de Reserva Campesina\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":26,\"key\":10}],\"data\":{}},{\"key\":\"8ajgt\",\"text\":\"Guardia Ind\u00edgena\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"key\":11}],\"data\":{}},{\"key\":\"fv19f\",\"text\":\"LGBTIQ+\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":7,\"key\":12}],\"data\":{}},{\"key\":\"136rj\",\"text\":\"Mujeres\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":7,\"key\":13}],\"data\":{}},{\"key\":\"7li31\",\"text\":\"Empresarios\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":11,\"key\":14}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section2\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section4\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section6\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section8\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section10\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section12\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section14\"}},\"7\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section16\"}},\"8\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section18\"}},\"9\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section20\"}},\"10\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section23\"}},\"11\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section29\"}},\"12\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section31\"}},\"13\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section35\"}},\"14\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section38\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"hf7m\",\"text\":\"Discapacidad\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5pkkv\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad escuch\u00f3 las voces de personas con discapacidad, sus familias y redes cercanas de apoyo para conocer los impactos, los afrontamientos y las resistencias desde la comprensi\u00f3n del relato ausente de la discapacidad y el conflicto armado en la narrativa del pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"qb5d\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c75ah\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/escuchando-a-las-victimas-actores-y-sectores-del-pais:-escuchamos-con-todos-los-sentidos\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Imagen de la nota de prensa publicada el 3 de diciembre de 2021 en torno a la presentaci\u00f3n de la actividad reflexiva de espacio de escucha \u2018G\u00e9nero, discapacidad y conflicto armado: cuerpos, mentes y emociones invisibles\u2019 realizado el 25 de noviembre de ese a\u00f1o en torno a la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de las violencias contra las mujeres, en el que la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV  \nescuch\u00f3 las experiencias de dolor, las historias de resistencia, los sentires y las recomendaciones para la no repetici\u00f3n del conflicto armado de mujeres diversas (j\u00f3venes, adultas, campesinas, lesbianas) con discapacidad.\nEnlaces relacionados: https://www.youtube.com/watch?v=u2BwAIk9LX0&ab_channel=Comisi%C3%B3ndelaVerdad y https://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/genero-discapacidad-y-conflicto-armado-cuerpos-mentes-y-emociones-invisibles\n",
                                            "title": "La Comisi\u00f3n de la Verdad escuch\u00f3 las voces de personas con discapacidad"
                                        },
                                        "simpleident": "3JRAVQLN",
                                        "slug": "la-comision-de-la-verdad-escucho-las-voces-de-personas-con-discapacidad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "discapacidad -6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f79b959cfb1c6f106a06e1ae23ca4be93.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cc08e2b9a260486d5e9a8-626cc08e2b9a260486d5e9a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cc08e2b9a260486d5e9a9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-626cc08e2b9a260486d5e9a8",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8pi3c\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad escuch\u00f3 a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":71,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4u3ki\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad escuch\u00f3 a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes para explorar a trav\u00e9s de sus relatos sus experiencias en el marco del conflicto armado y las diferentes formas que han encontrado y construido para resistir.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9dl71\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"frqtf\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":34,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/escuchando-a-las-victimas-actores-y-sectores-del-pais:-las-verdades-de-los-ninos-ninas-adolescentes-y-jovenes\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Fotograf\u00eda tomada por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV dentro del marco de la realizaci\u00f3n del encuentro Ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes le hablan a la Comisi\u00f3n de la Verdad, realizado entre el 9 y 20 de mayo de 2019, durante este encuentro se buscaba establecer \u00bfQu\u00e9 piensan, recuerdan y sienten las ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes acerca del conflicto armado?\nEnlaces relacionados: \nNota de prensa: https://comisiondelaverdad.co/en/actualidad/noticias/que-piensan-sienten-ninas-ninos-acerca-del-conflicto-armado\nVideo de la actividad: https://youtu.be/ZCyGI-NponA\n",
                                            "title": "fotograf\u00eda la Comisi\u00f3n de la Verdad escuch\u00f3 a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes"
                                        },
                                        "simpleident": "NDVSJVTJ",
                                        "slug": "fotografia-la-comision-de-la-verdad-escucho-a-ninos-ninas-adolescentes-y-jovenes-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "RECURSO PRIORIZADO NNA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dcdcb10f79ea76792c28499fa4106b9057.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626cc8af2b9a260486d5e9aa-626cc8af2b9a260486d5e9ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626cc8af2b9a260486d5e9ab"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-626cc8af2b9a260486d5e9aa",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e36ab\",\"text\":\"Envejecimiento, vejez y conflicto armado\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":40,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7614l\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad amplific\u00f3 las voces y las historias de las personas mayores para visibilizar las afectaciones, los procesos de memoria y de resistencia de esta poblaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2ism8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"27ci2\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/escuchando-a-las-victimas-actores-y-sectores-del-pais:-personas-mayores\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Fotograf\u00eda tomada dentro los espacios de di\u00e1logo con personas mayores para la no repetici\u00f3n del conflicto armado en Colombia actividad realizada por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV, a trav\u00e9s del Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad, en articulaci\u00f3n con la Fundaci\u00f3n Saldarriaga Concha, durante el mes de julio de 2021.\nEsta actividad se desarroll\u00f3 en dos espacios de di\u00e1logo con personas mayores v\u00edctimas del conflicto armado interno en los municipios de Dibulla (La Guajira) y Yolomb\u00f3 (Antioquia). \nEstos encuentros ten\u00edan el objetivo de amplificar las voces de estas personas, indagar sobre el significado de la no repetici\u00f3n y reflexionar sobre la persistencia del conflicto armado. El espacio tambi\u00e9n sirvi\u00f3 para que ellos y ellas presentara sus propuestas para que la violencia armada no se repita en sus regiones y lograr que en Colombia se envejezca con dignidad.\nVer la imagen y nota de prensa relacionada en:\nhttps://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/espacios-de-dialogo-con-personas-mayores-para-la-no-repeticion-del-conflicto-armado-en-colombia\n",
                                            "title": "La Comisi\u00f3n de la Verdad amplific\u00f3 las voces y las historias de las personas mayores"
                                        },
                                        "simpleident": "FLBJ2PAJ",
                                        "slug": "la-comision-de-la-verdad-amplifico-las-voces-y-las-historias-de-las-personas-mayores"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "RECURSO PRIORIZADO PERSONAS MAYORES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6df5812c556d299978ef7088aab1e629.jpg",
                                            "ident": "4-OI-626dd61b2b9a260486d5e9fe-626dd61b2b9a260486d5e9ff",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626dd61b2b9a260486d5e9ff"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-626dd61b2b9a260486d5e9fe",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1otgb\",\"text\":\"Mesas de V\u00edctimas: del impacto del conflicto armado a la incidencia pol\u00edtica\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":76,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bb13m\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad escuch\u00f3 a la mayor instancia de participaci\u00f3n de las v\u00edctimas en el pa\u00eds, profundizando en sus resistencias y sus aprendizajes y recogiendo recomendaciones para la no repetici\u00f3n del conflicto armado en sus territorios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3gtdr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8g4vk\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/escuchando-a-victimas-actores-y-sectores-del-pais:-mesa-de-victimas.-del-impacto-del-conflicto-armado-a-la-incidencia-politica\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Postales realizadas en el marco del proceso de escucha adelantado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV  con las Mesas de V\u00edctimas: Mesa Nacional de V\u00edctimas y las Mesas Departamentales. En las postales se recoge un fragmento de la intervenci\u00f3n de algunos de los participantes al espacio de escucha, entre ellos, Odorico Guerra,  Coordinador de la Mesa departamental de V\u00edctimas,  Mar\u00eda Clementina Murillo, representante de la Mesa Departamental de Quind\u00edo, Janeth Mosquera, representante de la Mesa Departamental de Popay\u00e1n, Hincler Berruecos, representante de la Mesa de V\u00edctimas de Caldas y Ana Doris Rodr\u00edguez, representante de la Mesa Departamental de Norte de Santander. ",
                                            "title": "Postales encuentros con miembros de la mesa de v\u00edctimas",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-62679a2c7254bb523e485b94",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "UMVNCIXM",
                                        "slug": "postales-encuentros-con-miembros-de-la-mesa-de-victimas-postales-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ana-Doris-Rodr\u00edguez-Postal"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3010f9392b7820ee96e2cfe1631cfaaa4.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62679a2c7254bb523e485b94-62679a6b7254bb523e485b96",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62679a6b7254bb523e485b96"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Hincler-Berruecos-Postal"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1c1072af9c8d72c0c2d2c5863833e76bd.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62679a2c7254bb523e485b94-62679a6b7254bb523e485b97",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62679a6b7254bb523e485b97"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Janeth-Mosquera-Postal"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c46dce106ca4f77368fbd312dc7adb10a.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62679a2c7254bb523e485b94-62679a6b7254bb523e485b98",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62679a6b7254bb523e485b98"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mar\u00eda-Clementina-Murillo-Postal"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/699293826f9947679689fa1afa477117.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62679a2c7254bb523e485b94-62679a6b7254bb523e485b99",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62679a6b7254bb523e485b99"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Odorico-Guerra-Postal"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9ceb576e3ccb6b10071c8df106e598f7b7.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62679a2c7254bb523e485b94-62679a6b7254bb523e485b9a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62679a6b7254bb523e485b9a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62679a2c7254bb523e485b94",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"di4lk\",\"text\":\"En las orillas del territorio: ampliando la escucha con grupos \u00e9tnicos\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":70,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f8pg\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad avanz\u00f3 en la escucha plural abriendo espacios de di\u00e1logo y recolecci\u00f3n de recomendaciones en las comunidades y los territorios hist\u00f3ricamente marginados, apoyando procesos locales y visibilizando los impactos que les ha dejado el conflicto armado. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"19its\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8pr9o\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\" https://archivo.comisiondelaverdad.co/escuchando-a-las-victimas-actores-y-sectores-del-pais:-en-las-orillas-del-territorio-ampliando-la-escucha-con-los-grupos-etnicos \"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica de la secci\u00f3n de Pueblos \u00e9tnicos de la portada de la colecci\u00f3n \u2018En las orillas del territorio: ampliando la escucha con los grupos \u00e9tnicos\u2019, tomada como insumo en el marco del proceso de Relacionamiento con v\u00edctimas y organizaciones sociales propiciado por la Coordinaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Participaci\u00f3n y Sectores de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. El objetivo de los espacios de relacionamiento es dar la posibilidad de escuchar las voces de los habitantes desde los territorios m\u00e1s afectados por el conflicto armado, con el objetivo del esclarecimiento de la verdad y la garant\u00eda de los derechos a la reparaci\u00f3n y la dignificaci\u00f3n de las v\u00edctimas.",
                                            "title": "Fotos de portada pueblos \u00e9tnicos",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-62a2b78b3dc19d4f2d936bd2",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "_MG_1734"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a385da68c81f937a35ca7194866106e34.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a2b78b3dc19d4f2d936bd2-62a2b78b3dc19d4f2d936bd4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a2b78b3dc19d4f2d936bd4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "_MG_6773"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0bebf51a55175b17e571043dd2ce23f7f.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a2b78b3dc19d4f2d936bd2-62a2b78b3dc19d4f2d936bd5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a2b78b3dc19d4f2d936bd5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "_MG_1141"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/863a2d24e100c810866e6f63cea1e49106a.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a2b78b3dc19d4f2d936bd2-62a2b78b3dc19d4f2d936bd3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a2b78b3dc19d4f2d936bd3"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62a2b78b3dc19d4f2d936bd2",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"42jal\",\"text\":\"Escuchando a las Comunidades de f\u00e9\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":34,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6v13t\",\"text\":\"Aqu\u00ed podr\u00e1s conocer los impactos sufridos por las comunidades de fe en el conflicto armado, c\u00f3mo han afrontado y resistido en medio en medio de la confrontaci\u00f3n armada, teniendo muchas veces un rol de protecci\u00f3n a las comunidades.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7se2b\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6tdib\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/escuchando-a-las-victimas-actores-y-sectores-del-pais:-escuchando-a-miembros-de-comunidades-de-fe\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ilustraci\u00f3n realizada en el marco del proceso de escucha a comunidades de fe adelantado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en cumplimiento con su mandato. Proceso que  cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de distintas iglesias, organizaciones, y v\u00edctimas, quienes compartieron sus testimonios y los de sus comunidades para documentar los impactos de la violencia y el conflicto en las comunidades de fe del pa\u00eds. . Lo anterior con el fin de reconocer sus impactos, afrontamientos y formas de resistencia y contribuir a la construcci\u00f3n de paz, convivencia y reconciliaci\u00f3n.",
                                            "title": "Fotograf\u00eda comunidades de f\u00e9 ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-626781bf7254bb523e485b8d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "GNAWOX8O",
                                        "slug": "fotografia-comunidades-de-fe"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Comunidades de f\u00e9_Img"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bf1193ce52e104a72b44b2e8e859ddb10.png",
                                            "ident": "30-OI-626781bf7254bb523e485b8d-626781bf7254bb523e485b8e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626781bf7254bb523e485b8e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-626781bf7254bb523e485b8d",
                                    "type": "Creaci\u00f3n art\u00edstica"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dtfv7\",\"text\":\"Periodistas\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":11,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1bcea\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad, escuch\u00f3 a diversos periodistas, con el objetivo que este sector contribuyera al esclarecimiento y al relato de lo sucedido en el marco del conflicto armado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8fjdr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3msm5\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/escuchando-a-victimas-actores-y-sectores-del-pais:-periodistas\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "13-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este producto audiovisual se encuentra la transmisi\u00f3n completa del Segundo espacio de escucha a periodistas realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV el 8 de febrero del 2021 por medios virtuales. Este espacio tuvo como objetivo analizar las afectaciones a la libertad de expresi\u00f3n y al desarrollo de la labor period\u00edstica, de investigaci\u00f3n y de comunicaci\u00f3n en medio del conflicto armado. El espacio de escucha cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Marta Ruiz, comisionada de la Verdad; Ricardo Corredor, coordinador de comunicaciones de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV; Pedro Vaca, relator Especial para la Libertad de Expresi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos - CIDH; Hollman Morris, periodista; Orley Dur\u00e1n,  periodista Fundador de la Red de Emisoras Comunitarias del Magdalena Medio AREDMAG; Erika Fontalvo, periodista directora del diario El Heraldo; Ignacio G\u00f3mez,  periodista, y Juan Diego Restrepo, periodista director del Portal Verdad Abierta.\nVideo publicado en: https://www.youtube.com/watch?v=yud2HBBqYas ",
                                            "title": "Espacio de Escucha a Periodistas: entre el deber de informar y la primicia del conflicto"
                                        },
                                        "simpleident": "XQGZBY3P",
                                        "slug": "espacio-de-escucha-a-periodistas-entre-el-deber-de-informar-y-la-primicia-del-conflicto"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Segundo espacio de escucha de periodistas (2021-02-08)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6266b4ff7fca36fd3eb57785df4510bd.mp4",
                                            "ident": "13-OI-612c821c6236661dcaf467a6-612c821c6236661dcaf467a7",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "612c821c6236661dcaf467a7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "13-OI-612c821c6236661dcaf467a6",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Segundo espacio de escucha de periodistas (2021-02-08)"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6266b4ff7fca36fd3eb57785df4510bd.mp4",
                                    "ident": "13-OI-612c821c6236661dcaf467a6-612c821c6236661dcaf467a7",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "612c821c6236661dcaf467a7"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/6266b4ff7fca36fd3eb57785df4510bd.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3kvsm\",\"text\":\"Fuerza p\u00fablica\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":14,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bncrc\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad adelant\u00f3 varios Espacios de Escucha con las Fuerzas Militares con el prop\u00f3sito de recoger los testimonios de militares activos y retirados y de sus familias sobre los impactos del conflicto armado en sus vidas, as\u00ed como sus reflexiones sobre sus resistencias y propuestas frente a la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2nl9v\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aj4cj\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/escuchando-a-las-victimas-actores-y-sectores-del-pais:-escuchando-a-los-integrantes-de-la-fuerza-publica\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ilustraci\u00f3n de apoyo a la colecci\u00f3n Escuchando a las v\u00edctimas, actores y sectores del pa\u00eds. sobre la escucha a la fuerza p\u00fablica. Esta colecci\u00f3n es parte del Archivo del Esclarecimiento del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n. ",
                                            "title": "Ilustraci\u00f3n fuerza p\u00fablica colecci\u00f3n Escucha",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62ba19bb0b12cc7d85d916a7",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "JRNE2K0E",
                                        "slug": "ilustracion-fuerza-publica-coleccion-escucha"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C15.8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/104a58cd8710195c57f24102493424669c3.png",
                                            "ident": "60-OI-62ba19bb0b12cc7d85d916a7-62ba19bb0b12cc7d85d916a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba19bb0b12cc7d85d916a8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62ba19bb0b12cc7d85d916a7",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"cem2l\",\"text\":\"Firmantes Acuerdo para la Terminaci\u00f3n del Conflicto y la Construcci\u00f3n de una Paz Estable y Duradera\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":99,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"914mk\",\"text\":\"En el primero de los Espacios de Escucha de la Comisi\u00f3n, ex-integrantes de FARC-EP dieron su visi\u00f3n y comprensi\u00f3n respecto al asesinato de las y los exguerrilleros, adem\u00e1s de otros hechos de violencia ocurridos entre 2016 y 2020.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/cq8hAKKEtjc",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=cq8hAKKEtjc&t=89s",
                            "alt": "Resumen primer Espacio de Escucha: Asesinatos de excombatientes"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"11a2s\",\"text\":\"Partidos Pol\u00edticos\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":18,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"12cru\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad escuch\u00f3 las afectaciones que sufrieron las y los integrantes de los partidos pol\u00edticos en el marco del conflicto armado interno. Escuchemos las afectaciones a la democracia participativa. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1980-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video realizado por la Coordinaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Participaci\u00f3n y Sectores de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, el cual fue publicado en su canal de Youtube. En el video se muestra la grabaci\u00f3n del Espacio de Escucha \u2018Afectaciones a la democracia, partidos pol\u00edticos Caquet\u00e1\u2019, el cual tuvo el objetivo de abordar los hechos de violencia que han afectado esta regi\u00f3n del pa\u00eds. Objetivo que consider\u00f3 pertinente la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV para profundizar en el conocimiento, a trav\u00e9s de la escucha profunda a representantes de tres partidos pol\u00edticos: Partido Uni\u00f3n Patri\u00f3tica, Partido Liberal y Partido Conservador, quienes ilustraron sobre esa violencia que vivieron.  A su vez, avanzar hacia el esclarecimiento y el reconocimiento con enfoque territorial sobre las afectaciones a la democracia, a trav\u00e9s de partidos pol\u00edticos y visibilizar en la regi\u00f3n y el pa\u00eds hechos de violencia pol\u00edtica que afectaron de forma colectiva el ejercicio pol\u00edtico en Caquet\u00e1. ",
                                            "title": "Espacio de escucha: Afectaciones a partidos pol\u00edticos de Caquet\u00e1 en el marco del conflicto armado",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rB_EdqGgDHc",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-629a9da9ff80f50619ec5f02",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "2D8VPVA8",
                                        "slug": "espacio-de-escucha:-afectaciones-a-partidos-politicos-de-caqueta-en-el-marco-del-conflicto-armado"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Espacio de escucha_ Afectaciones a partidos pol\u00edticos de Caquet\u00e1 en el marco del conflicto armado"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/23ed9b2e05c4941efcd981488edd53ba.mp4",
                                            "ident": "30-OI-629a9da9ff80f50619ec5f02-629a9da9ff80f50619ec5f03",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629a9da9ff80f50619ec5f03"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-629a9da9ff80f50619ec5f02",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Espacio de escucha_ Afectaciones a partidos pol\u00edticos de Caquet\u00e1 en el marco del conflicto armado"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/23ed9b2e05c4941efcd981488edd53ba.mp4",
                                    "ident": "30-OI-629a9da9ff80f50619ec5f02-629a9da9ff80f50619ec5f03",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "629a9da9ff80f50619ec5f03"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/23ed9b2e05c4941efcd981488edd53ba.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video realizado por la Coordinaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de Participaci\u00f3n y Sectores de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, el cual fue publicado en su canal de Youtube. En el video se muestra la grabaci\u00f3n del Espacio de Escucha \u2018Banderas rojas en vuelo libertario\u2019, el cual tuvo como objetivo principal, facilitar un escenario de escucha p\u00fablica que permita dar a conocer las afectaciones, la victimizaci\u00f3n y la resistencia del Partido Comunista Colombiano - PCC, as\u00ed como de sus afrontamientos en el marco del conflicto armado interno. \nEntre los participantes al evento se encuentran: Gerson Arias, Director para el Di\u00e1logo social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, Francisco de Roux, Presidente de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, Jaime Caycedo, Secretario General del Partido Comunista Colombiano \u2013 PCC, Martha Soto, Militante del Partido Comunista Colombiano \u2013 PCC, David Ravelo, Miembro del Comit\u00e9 central del Partido Comunista Colombiano \u2013 PCC, Vilma Guti\u00e9rrez, militante del Partido Comunista Colombiano \u2013 PCC, Walter Casta\u00f1o, militante del Partido Comunista Colombiano \u2013 PCC, Julio Avella, Exsecretario pol\u00edtico del Partido Comunista Colombiano \u2013 PCC Regional Santander, entre otros.",
                                            "title": "Banderas rojas en vuelo libertario. Espacio de Escucha",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ya7a3u1Eo4M",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-629a9661ff80f50619ec5ee0",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "7I2FHW1B",
                                        "slug": "banderas-rojas-en-vuelo-libertario.-espacio-de-escucha"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Banderas rojas en vuelo libertario - Espacio de Escucha"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/36fe3cc9a647524710a883aa15e3bb50a.mp4",
                                            "ident": "30-OI-629a9661ff80f50619ec5ee0-629a9661ff80f50619ec5ee1",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629a9661ff80f50619ec5ee1"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-629a9661ff80f50619ec5ee0",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Banderas rojas en vuelo libertario - Espacio de Escucha"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/36fe3cc9a647524710a883aa15e3bb50a.mp4",
                                    "ident": "30-OI-629a9661ff80f50619ec5ee0-629a9661ff80f50619ec5ee1",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "629a9661ff80f50619ec5ee1"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/36fe3cc9a647524710a883aa15e3bb50a.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ffoqr\",\"text\":\"Zonas de reserva campesina\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":26,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"21e6k\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad ha escuchado a diversos actores y sectores, aqu\u00ed podr\u00e1 encontrar m\u00e1s voces que nos cuentan sus victimizaciones, resistencias y afrontamientos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3hkhl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7vubj\",\"text\":\"Consulta aqu\u00ed los caminos trazados por las Zonas de Reserva Campesina\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":18,\"length\":51,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://web.comisiondelaverdad.co/actualidad/blogs/los-caminos-trazados-por-las-zonas-de-reserva-campesina\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV realiz\u00f3 el Espacio de Escucha \u2018Zonas de reserva campesina, espacios de vida y gobernanza del territorio\u2019, el cual fue transmitido v\u00eda streaming el 23 de abril del a\u00f1o 2021 y que tuvo como objetivo conocer las afectaciones que han vivido las personas que defienden y luchan por la consolidaci\u00f3n de estos lugares.\nEl espacio fue un di\u00e1logo entre diversos representantes de organizaciones campesinas que han resistido y sacado adelante estas iniciativas colectivas que buscan promover y consolidar la paz a trav\u00e9s de mecanismos encaminados a lograr la justicia social, la democracia participativa y el bienestar de la poblaci\u00f3n campesina. As\u00ed mismo socializaron sus experiencias asociadas al desplazamiento, a la estigmatizaci\u00f3n y la persecuci\u00f3n debido a sus apuestas por la redistribuci\u00f3n de la tierra y la defensa del ambiente, entre algunas otras. \nEn el dialogo se resaltan las experiencias organizativas del Magdalena Medio con la creaci\u00f3n de las Zonas de Reserva Campesina del Valle del r\u00edo Cimitarra, de Morales y la de Arenal, producto del contexto de las marchas campesinas de mediados de los a\u00f1os noventa. As\u00ed mismo, se resalta la experiencia de la regi\u00f3n del Catatumbo, la cual se encuentra en proceso de constituci\u00f3n legal de la Zona de Reserva Campesina.\n",
                                            "title": "Zonas de reservas campesina: espacios de vida y gobernanza del territorio",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IYfZP1Uk85o",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-62a10b103dc19d4f2d936818",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-62a10b103dc19d4f2d936818",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-68",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.48431737799996,
                                                            6.693945282000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-62a10b103dc19d4f2d936818",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "65OFBUQU",
                                        "slug": "zonas-de-reservas-campesina:-espacios-de-vida-y-gobernanza-del-territorio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Zonas de reservas campesina espacios de vida y gobernanza del territorio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/db9b91c57be41a4103610da0a7b32ccf8f.mp4",
                                            "ident": "30-OI-62a10b103dc19d4f2d936818-62a10b103dc19d4f2d936819",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a10b103dc19d4f2d936819"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62a10b103dc19d4f2d936818",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Zonas de reservas campesina espacios de vida y gobernanza del territorio"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/db9b91c57be41a4103610da0a7b32ccf8f.mp4",
                                    "ident": "30-OI-62a10b103dc19d4f2d936818-62a10b103dc19d4f2d936819",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a10b103dc19d4f2d936819"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/db9b91c57be41a4103610da0a7b32ccf8f.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Nota de prensa sobre el Espacio de Escucha \u2018Zonas de reserva campesina, espacios de vida y gobernanza del territorio\u2019, el cual fue transmitido v\u00eda streaming el 23 de abril del a\u00f1o 2021 y que tuvo como objetivo conocer las afectaciones que han vivido las personas que defienden y luchan por la consolidaci\u00f3n de estos lugares.\nEl espacio fue un di\u00e1logo entre diversos representantes de organizaciones campesinas que han resistido y sacado adelante estas iniciativas colectivas que buscan promover y consolidar la paz a trav\u00e9s de mecanismos encaminados a lograr la justicia social, la democracia participativa y el bienestar de la poblaci\u00f3n campesina. As\u00ed mismo socializaron sus experiencias asociadas al desplazamiento, a la estigmatizaci\u00f3n y la persecuci\u00f3n debido a sus apuestas por la redistribuci\u00f3n de la tierra y la defensa del ambiente, entre algunas otras. \nEn el dialogo se resaltan las experiencias organizativas del Magdalena Medio con la creaci\u00f3n de las Zonas de Reserva Campesina del Valle del r\u00edo Cimitarra, de Morales y la de Arenal, producto del contexto de las marchas campesinas de mediados de los a\u00f1os noventa. As\u00ed mismo, se resalta la experiencia de la regi\u00f3n del Catatumbo, la cual se encuentra en proceso de constituci\u00f3n legal de la Zona de Reserva Campesina.\n",
                                            "title": "\u00bfQu\u00e9 ha pasado con los campesinos que promueven las zonas de reserva campesinas?",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/campesinos-que-promueven-las-zonas-de-reserva-campesinas",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-62a10b6a3dc19d4f2d93681a",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-62a10b6a3dc19d4f2d93681a",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-68",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.48431737799996,
                                                            6.693945282000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "30-OI-62a10b6a3dc19d4f2d93681a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "PXGGA1ZX",
                                        "slug": "que-ha-pasado-con-los-campesinos-que-promueven-las-zonas-de-reserva-campesinas-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "\u00bfQu\u00e9 ha pasado con los campesinos que promueven las zonas de reserva campesinas - Comisi\u00f3n de la Verdad Colombia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/010f504d16d6a1ef48fe28583a7910b9102.pdf",
                                            "ident": "30-OI-62a10b6a3dc19d4f2d93681a-62a10b6a3dc19d4f2d93681b",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a10b6a3dc19d4f2d93681b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62a10b6a3dc19d4f2d93681a",
                                    "type": "Comunicados y notas de prensa"
                                }
                            },
                            "type": "video"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "30-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV realiz\u00f3 el Espacio de Escucha \u2018Zonas de reserva campesina, espacios de vida y gobernanza del territorio\u2019, el cual fue transmitido v\u00eda streaming el 23 de abril del a\u00f1o 2021 y que tuvo como objetivo conocer las afectaciones que han vivido las personas que defienden y luchan por la consolidaci\u00f3n de estos lugares.\n\nGaler\u00eda fotogr\u00e1fica del Espacio de Escucha \u2018Zonas de reserva campesina, espacios de vida y gobernanza del territorio\u2019, el cual fue transmitido v\u00eda streaming el 23 de abril del a\u00f1o 2021 y que tuvo como objetivo conocer las afectaciones que han vivido las personas que defienden y luchan por la consolidaci\u00f3n de estos lugares. En las fotograf\u00eda parece la comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez.",
                                            "title": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica Espacio de escucha: zonas de reserva campesina: espacios de vida y gobernanza del territorio"
                                        },
                                        "simpleident": "ANUL32O7",
                                        "slug": "galeria-fotografica-espacio-de-escucha:-zonas-de-reserva-campesina:-espacios-de-vida-y-gobernanza-del-territorio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-31-37"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce9d9d10b2dced386c350df56dcdf7107.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936822",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936822"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-31-37 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6c6a66f5d28e66dd6e3be818b217b8d3.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936821",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936821"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-28-35"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1f491c5fc12c010ec34088b513b94ced8.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93681f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93681f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-31-37 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/679c4af5aca5d8af6b230062c5e1401010.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936820",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936820"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-28-35 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/aeaa56a52a38b3291e9fd5106ca853961.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93681e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93681e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-33-53"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b4d2fc10d47f5d45a46b325296345310e.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936824",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936824"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-53-31 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/09e96bf78a9ac4cfe66103e1625213174.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936828",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936828"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-33-53 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/010e282f18bbcbd42c82ddd103ced7f8cd.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936823",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936823"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-41-40 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ec9e23510672cd853ce676911485410416.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936826",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936826"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-41-40 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc464dbe93cf1052c525f6a611010e10c726.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936825",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936825"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-41-40"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd9c86dd62a52bbdfeecdd86b481035b7.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936827",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936827"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-55-31"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/181312ff91acb7f57f10f67c26ca33f49.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93682a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93682a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-15-53-31"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fb221ff5307ca5f9ca799b789dcd3a2b.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936829",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936829"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-16-15-26"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9da106bb1304a86e21001a1d83dc131ce4.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93682d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93682d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-16-30-57"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f45cf1af61b71092db6177f5fb2acbb50.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936830",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936830"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-16-07-02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fc8138026e2edc7b101986defd77732da.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93682c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93682c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-16-07-02 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/49226b2a5e13101d38b713571014ef494d.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93682b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93682b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-16-47-03 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8829239f46278b6594bc7c3e16109eae9.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936832",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936832"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-16-47-03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1f7ef18f99fdadce2c3d1f4b48b8dd70.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936833",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936833"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-16-30-57 3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fce776f24f5fca1043ac7fa3d781be433.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93682f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93682f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-16-30-57 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9cadb37576c7ff665436d95ec32d815b.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93682e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93682e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-16-47-03 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a24178c8301f10c2d810219103d10b1d3bed.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936831",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936831"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-17-27-05 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/768726a2c44d25e9761a1c66971d92b3.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936836",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936836"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-17-02-30 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/72e52d60f9f6425f210a1108c8efe8223e.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936834",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936834"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-17-27-05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3efdf9b56e05302bfa81b34c5c274610f.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936837",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936837"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PHOTO-2021-04-22-17-02-30"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/913f8a8eb276894148e16d67e34fe2c9.jpg",
                                            "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936835",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936835"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PHOTO-2021-04-22-15-28-35"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1f491c5fc12c010ec34088b513b94ced8.jpg",
                                    "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93681f",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93681f"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PHOTO-2021-04-22-15-33-53"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b4d2fc10d47f5d45a46b325296345310e.jpg",
                                    "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936824",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936824"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PHOTO-2021-04-22-15-41-40 3"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ec9e23510672cd853ce676911485410416.jpg",
                                    "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936826",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936826"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PHOTO-2021-04-22-15-55-31"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/181312ff91acb7f57f10f67c26ca33f49.jpg",
                                    "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93682a",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93682a"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PHOTO-2021-04-22-16-15-26"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/9da106bb1304a86e21001a1d83dc131ce4.jpg",
                                    "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d93682d",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d93682d"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PHOTO-2021-04-22-16-30-57"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f45cf1af61b71092db6177f5fb2acbb50.jpg",
                                    "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936830",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936830"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PHOTO-2021-04-22-16-47-03 3"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8829239f46278b6594bc7c3e16109eae9.jpg",
                                    "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936832",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936832"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PHOTO-2021-04-22-16-47-03"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1f7ef18f99fdadce2c3d1f4b48b8dd70.jpg",
                                    "ident": "30-OI-62a10cae3dc19d4f2d93681d-62a10cae3dc19d4f2d936833",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62a10cae3dc19d4f2d936833"
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3lev7\",\"text\":\"Guardia Ind\u00edgena\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6q3ok\",\"text\":\"Desde el di\u00e1logo social se promovi\u00f3 un espacio de escucha con la guardia ind\u00edgena. La verdad de la Guardia Ind\u00edgena como garant\u00eda viva de la no repetici\u00f3n y de la construcci\u00f3n de una paz estable y duradera.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Producto audiovisual dispuesto por la Direcci\u00f3n de Pueblos \u00e9tnicos de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la evidencia del Espacio de Escucha: La verdad de la Guardia Ind\u00edgena como garant\u00eda viva de la no repetici\u00f3n y de la construcci\u00f3n de una Paz Estable y Duradera, el cual se llev\u00f3 a cabo el 05 de octubre de 2020.",
                                            "title": "Espacios de Escucha con la Guardia Ind\u00edgena",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,POPAY\u00c1N",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.61409999999995,
                                                            2.444210000000055
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-60db56c3a61e510cace030f0",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "MF7QUSL3",
                                        "slug": "espacios-de-escucha-con-la-guardia-indigena"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Espacio de Escucha con la Guardia Ind\u00edgena"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3e159241f1c35540324c5222571c107da.mp4",
                                            "ident": "2-OI-60db56c3a61e510cace030f0-60db56c3a61e510cace030f1",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "60db56c3a61e510cace030f1"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-60db56c3a61e510cace030f0",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Espacio de Escucha con la Guardia Ind\u00edgena"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3e159241f1c35540324c5222571c107da.mp4",
                                    "ident": "2-OI-60db56c3a61e510cace030f0-60db56c3a61e510cace030f1",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "60db56c3a61e510cace030f1"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/3e159241f1c35540324c5222571c107da.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"33h2l\",\"text\":\"LGBTIQ+\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":7,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8qjg7\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad escuch\u00f3 las voces de v\u00edctimas de violencias de g\u00e9nero y persecuci\u00f3n por motivos discriminatorios, ratificando su compromiso con la escucha amplia y plural. Aqu\u00ed podr\u00e1s conocer impactos, afectaciones y recomendaciones por parte de personas LGBTIQ+ en el marco del conflicto armado colombiano.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Fotograf\u00eda tomada en el marco de las actividades de escucha a las v\u00edctimas, actores y sectores del pa\u00eds, realizadas por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV-, esta fotograf\u00eda hace parte del material recopilado por el equipo de trabajo de g\u00e9nero de la CEV, creado para contribuir con tareas de car\u00e1cter t\u00e9cnico, de investigaci\u00f3n, preparaci\u00f3n de encuentros de la verdad con enfoque de g\u00e9nero, as\u00ed como la coordinaci\u00f3n con organizaciones y plataformas de mujeres, de lesbianas, gais, bisexuales, transg\u00e9nero e intersexuales.\nLa fotograf\u00eda fue realizada por Mar\u00eda Paula Dur\u00e1n qui\u00e9n hace parte del equipo de g\u00e9nero de la CEV y es titulada Lina.",
                                            "title": "Portada LGBTIQ"
                                        },
                                        "simpleident": "MB7MEC8N",
                                        "slug": "foto-portada-lgbtiq"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Lina por Mar\u00eda Duran-21"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/18e421c031f321c3946ae8d4a71ece1a.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62a8e387553b7e3e75f20562-62a8e387553b7e3e75f20563",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a8e387553b7e3e75f20563"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62a8e387553b7e3e75f20562",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "documento"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este recurso se presenta una infograf\u00eda que contiene la informaci\u00f3n correspondiente a la relator\u00eda del espacio de escucha LGBTI desarrollado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. En esta relator\u00eda se incluye la variable del machismo como parte fundamental del trabajo con v\u00edctimas de los sectores LGBTI, as\u00ed como los impactos que este machismo puede tener en los cuerpos sexo-g\u00e9nero diversos en contextos donde se desarrolla el conflicto armado interno, como por ejemplo, el riesgo de desplazamiento o desaparici\u00f3n forzada, las afectaciones en la salud mental, las agresiones f\u00edsicas, verbales y psicol\u00f3gicas, los impactos econ\u00f3micos y la estigmatizaci\u00f3n de la cual esta poblaci\u00f3n fue v\u00edctima con mayor \u00e9nfasis. Adicionalmente, se enfatiza en la importancia de la implementaci\u00f3n de un enfoque de interseccionalidad para abordar estos hechos victimizantes, los impactos que tienen y los afrontamientos que se han desarrollado en torno a esta poblaci\u00f3n",
                                            "title": "Relatorias espacio de escucha LGBTI",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-617f1164edcb951e1c3256d9",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "8LDC50EJ",
                                        "slug": "relatorias-espacio-de-escucha-lgbti"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Relatoria Espacio de escucha LGBTI"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8a42739877b8910cce54a9521baef10315.jpeg",
                                            "ident": "60-OI-617f1164edcb951e1c3256d9-617f1164edcb951e1c3256da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "617f1164edcb951e1c3256da"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-617f1164edcb951e1c3256d9",
                                    "type": "Relator\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "galeria"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Detenci\u00f3n arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Audiovisual de invitaci\u00f3n al Espacio de escucha a v\u00edctimas de violencias motivadas por prejuicios sobre las orientaciones sexuales, identidades y expresiones de g\u00e9nero diversas en el marco del conflicto armado colombiano.\nEn este espacio se intenta responder a los siguiente:\n\u00bfCu\u00e1les han sido los impactos del conflicto armado colombiano en las personas LGBTI?\n\u00bfQu\u00e9 resistencias y afrontamientos han tenido las v\u00edctimas de las violencias por prejuicio al ser impactadas por el conflicto armado?\nEn este espacio de escucha, la Comisi\u00f3n de la Verdad escuchar\u00e1 a v\u00edctimas de violencias motivadas por prejuicios sobre las orientaciones sexuales, identidades y expresiones de g\u00e9nero diversas, en el marco del conflicto armado colombiano\nDesarmando el prejuicio: Verdades desde la diversidad sexual y de g\u00e9nero, jueves 22 de octubre #EscuchamosParaEsclarecer",
                                            "title": "Violencia por prejuicio"
                                        },
                                        "simpleident": "JIF50MF7",
                                        "slug": "violencia-por-prejuicio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PLAY GROUND ACTUALIZADO Violencia por prejuicio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b5922f7a8060ea3b4cb6a1222ffdb6b5.mp4",
                                            "ident": "28-OI-62b313286d9b17227eae2eb1-62b313286d9b17227eae2eb2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b313286d9b17227eae2eb2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62b313286d9b17227eae2eb1",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PLAY GROUND ACTUALIZADO Violencia por prejuicio"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b5922f7a8060ea3b4cb6a1222ffdb6b5.mp4",
                                    "ident": "28-OI-62b313286d9b17227eae2eb1-62b313286d9b17227eae2eb2",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b313286d9b17227eae2eb2"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/b5922f7a8060ea3b4cb6a1222ffdb6b5.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3f4d9\",\"text\":\"Mujeres\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":7,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bh2d3\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad avanz\u00f3 en el di\u00e1logo con mujeres en todas sus diversidades con el fin de comprender las dimensiones del conflicto en sus cuerpos, vidas y territorios. Dando as\u00ed, un contexto desde las diferentes miradas y roles que tuvieron dentro de la guerra.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f8p04\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"44rh7\",\"text\":\"Visita la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/escuchando-a-las-victimas-actores-y-sectores-del-pais:-mujeres\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Fotograf\u00eda tomada en el marco de una actividad de trabajo realizada por el equipo de g\u00e9nero de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV- en torno al proceso de reconstrucci\u00f3n de la verdad sobre el racismo contra mujeres negras, afrodescendientes, raizales y palenqueras en el conflicto armado en Colombia.\nLa fotograf\u00eda es llamada Mujeres de Alas Nuevas 2021.",
                                            "title": "Portada espacio general de mujeres",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-76-109",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.04738999999995,
                                                            3.88301000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-62a77362553b7e3e75f201fe",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "GEPW5WDK",
                                        "slug": "mujeres-de-alas-nuevas-portada-espacio-general-de-mujeres"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Buenaventura_Mujeresdealasnuevas_2021_por_maria_paula_duran-49"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/345627824d7b57a8023c854540b6b9b3.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62a77362553b7e3e75f201fe-62a77362553b7e3e75f201ff",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a77362553b7e3e75f201ff"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62a77362553b7e3e75f201fe",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Aborto forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Anticoncepci\u00f3n o esterilizaci\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Embarazo forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Maternidad o crianza forzada"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este documento es un producto audiovisual, tipo playground, producido por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y cuyo prop\u00f3sito invitar al espacio de escucha que se desarrollar\u00e1 el 17 de septiembre de 2020, y cuyo tema principal ser\u00e1 las violencias reproductivas a mujeres y hombres transg\u00e9nero en el marco del conflicto armado interno. Las violencias reproductivas son las vulneraciones a la capacidad de las personas en si desean o no tener hijos a partir de actos de violencia hacia el cuerpo y la integridad f\u00edsica de las v\u00edctimas, por parte de todos los actores armados del conflicto. Algunas violencias son la anticoncepci\u00f3n forzada, la esterilizaci\u00f3n forzada, las maternidades forzadas o coaccionadas, el embarazo forzado o coaccionado, el aborto forzado o el aborto sin consentimiento, y cuyas afectaciones tiene un alto impacto emocional y f\u00edsico. Dos de las preguntas que orientaran el espacio de escucha son \u00bfqu\u00e9 es y c\u00f3mo se manifest\u00f3 la violencia reproductiva en el conflicto armado? \u00bfde qu\u00e9 forma impact\u00f3 a las victimas y sobrevivientes, especialmente ni\u00f1as, mujeres y personas LGBTI?\n\nDocumento publicado en https://www.facebook.com/ComisionVerdadC/videos/3645601785452600",
                                            "title": "Violencia reproductiva en el conflicto armado colombiano"
                                        },
                                        "simpleident": "P6UUY7UR",
                                        "slug": "violencia-reproductiva-en-el-conflicto-armado-colombiano"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de PLAY GROUND_Violencia Reproductiva_V2_Alta"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5a8a6a810016c780fbd8e7aab06d363f1.mp4",
                                            "ident": "32-OI-6100372ef5fbb20d97809ff4-6100372ef5fbb20d97809ff5",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6100372ef5fbb20d97809ff5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-6100372ef5fbb20d97809ff4",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Copia de PLAY GROUND_Violencia Reproductiva_V2_Alta"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/5a8a6a810016c780fbd8e7aab06d363f1.mp4",
                                    "ident": "32-OI-6100372ef5fbb20d97809ff4-6100372ef5fbb20d97809ff5",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6100372ef5fbb20d97809ff5"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/5a8a6a810016c780fbd8e7aab06d363f1.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7q954\",\"text\":\"Empresarios\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":11,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2000-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Este evento p\u00fablico, realizado el 6 de noviembre de 2020, hace parte de los tres Espacios de Escucha propuestos por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, como plataforma para sectores que fueron ampliamente afectados por el secuestro: Fuerza P\u00fablica, representantes pol\u00edticos y empresarios. Esto con el fin de que desde sus propias narrativas, respecto a su experiencia directa y reflexiones las v\u00edctimas puedan darnos a conocer el significado social y los impactos diferenciales que gener\u00f3 el secuestro en Colombia tanto a responsables, a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV y al pa\u00eds. Este conjunto de espacios finaliz\u00f3 con los testimonios \u00edntimos de empresarios, comerciantes y familiares, quienes, desde su testimonio como v\u00edctimas directas o familiares de empresarios, compartieron su narrativa como sector con relaci\u00f3n a las extorsiones, la vivencia del secuestro extorsivo y los aprendizajes que como pa\u00eds debemos alcanzar en reconocimiento a las al miedo, al dolor y los cambios sociales que genera esta nefasta pr\u00e1ctica en una sociedad.\nEste espacio fue acompa\u00f1ado por la comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez, y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n Mariana Toro, y de v\u00edctimas y familiares de v\u00edctimas de secuestro, como Maurice Armitage, Juliana Villegas, Mar\u00eda Luisa Posada y An\u00edbal Rodr\u00edguez.",
                                            "title": "Espacio de Escucha con empresarios v\u00edctimas de secuestro y sus familiares",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UsXJsdBDDVI",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-621e64bd26467b4d417d72bf",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ILUDMPC1",
                                        "slug": "espacio-de-escucha-con-empresarios-victimas-de-secuestro-y-sus-familiares-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Espacio de Escucha con empresarios v\u00edctimas de secuestro y sus familiares"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/18c3fd6efca7edbd271a69e1a5d28f5c.mp4",
                                            "ident": "5-OI-621e64bd26467b4d417d72bf-621e64bd26467b4d417d72c0",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "621e64bd26467b4d417d72c0"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-621e64bd26467b4d417d72bf",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Espacio de Escucha con empresarios v\u00edctimas de secuestro y sus familiares"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/18c3fd6efca7edbd271a69e1a5d28f5c.mp4",
                                    "ident": "5-OI-621e64bd26467b4d417d72bf-621e64bd26467b4d417d72c0",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "621e64bd26467b4d417d72c0"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/18c3fd6efca7edbd271a69e1a5d28f5c.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Producto audiovisual en donde se presenta parte del desarrollo del Espacio de Escucha con empresarios v\u00edctimas de secuestro y sus familiares. En este se presenta informaci\u00f3n relacionada con empresarios v\u00edctimas de secuestro y sus familiares. As\u00ed, se abordan algunos impactos del secuestro en la familia de la v\u00edctima, al convertir a la persona secuestrada en mercanc\u00eda de cambio, as\u00ed como los impactos familiares y empresariales. Por otro lado, se hace una caracterizaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de los secuestrados, resaltando a transportadores, prestadores de servicios, agricultores o ganaderos, y comerciantes o empresarios, se\u00f1alando que el secuestro a miembros de la \u00e9lite ten\u00eda como objetivo una fuente de financiaci\u00f3n, o mensajes de tipo pol\u00edtico. As\u00ed mismo, se se\u00f1alan los impactos en las estructuras sociales y econ\u00f3micas por los desplazamientos generados por el secuestro, y el miedo en las familias de las v\u00edctimas.\nEn este, se presentan algunas intervenciones de los asistentes al evento, reflexiones sobre los hechos vividos, los impactos en sus vidas personales y familiares, la realidad social del pa\u00eds y las formas de afrontamiento ante la misma, la persistencia del conflicto y las acciones para la no repetici\u00f3n, y la importancia de conocer la verdad de los hechos para poder perdonar.\nEste documento fue elaborado en el marco del Reconocimiento de responsabilidades de secuestro por parte de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP, proceso adelantado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV desde enero del 2020 y durante el cual se realizaron siete espacios de encuentro. Esta labor ha buscado resaltar c\u00f3mo el secuestro, entre otras formas de violencia en el marco del conflicto armado, contribuyeron a la deshumanizaci\u00f3n y a la vulneraci\u00f3n de la dignidad.\n",
                                            "title": "Reflexiones: Espacio de Escucha con empresarios v\u00edctimas y familias"
                                        },
                                        "simpleident": "URU0HVS3",
                                        "slug": "reflexiones-espacio-de-escucha-con-empresarios-victimas-y-familias"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EMPRESARIOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1718e1c0ffa9e751f35801c641e43866.mp4",
                                            "ident": "5-OI-624f5b09cab0a129ef30012c-624f5b09cab0a129ef30012d",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624f5b09cab0a129ef30012d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-624f5b09cab0a129ef30012c",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "EMPRESARIOS"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1718e1c0ffa9e751f35801c641e43866.mp4",
                                    "ident": "5-OI-624f5b09cab0a129ef30012c-624f5b09cab0a129ef30012d",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624f5b09cab0a129ef30012d"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1718e1c0ffa9e751f35801c641e43866.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1980-01-01",
                "end": "2021-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social",
            "area_author": "Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social",
            "mandate": null,
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/82c7c93ca78fa108b9f4ba69949c4f359.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-62b2933e6d9b17227eae2e70-62b2933e6d9b17227eae2e71",
                        "identifier": "60-OI-62b2933e6d9b17227eae2e70",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/82c7c93ca78fa108b9f4ba69949c4f359.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "C15.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-06-22",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 273362,
                                "title": "C15",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-06-22",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-06-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "idmongo": "62b2933e6d9b17227eae2e71",
                        "simpleident": "HNUR59L6",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen de portada para la colecci\u00f3n  Escuchando a las v\u00edctimas, actores y sectores del pa\u00eds del Archivo del Esclarecimiento que hace parte del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad la Convivencia y la No Repetici\u00f3n. ",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Portada colecci\u00f3n Escuchando a las v\u00edctimas, actores y sectores del pa\u00eds",
                                "topics": [
                                    "Conflicto armado, sociedad y cultura"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "description": "Imagen de portada para la colecci\u00f3n  Escuchando a las v\u00edctimas, actores y sectores del pa\u00eds del Archivo del Esclarecimiento que hace parte del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad la Convivencia y la No Repetici\u00f3n. ",
                                "title": "Portada colecci\u00f3n Escuchando a las v\u00edctimas, actores y sectores del pa\u00eds",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "Z57NPOIZ",
                            "slug": "portada-coleccion-escuchando-a-las-victimas-actores-y-sectores-del-pais"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C15"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/82c7c93ca78fa108b9f4ba69949c4f359.png",
                                "ident": "60-OI-62b2933e6d9b17227eae2e70-62b2933e6d9b17227eae2e71",
                                "idmongo": "62b2933e6d9b17227eae2e71"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-62b2933e6d9b17227eae2e70",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "Escuchando a las v\u00edctimas, actores y sectores del pa\u00eds",
            "description": "La Comisi\u00f3n de la Verdad, en el marco del proceso de Di\u00e1logo Social, garantiz\u00f3 la participaci\u00f3n de actores y sectores diversos alrededor de espacios de escucha que permitieron aportar al esclarecimiento de la verdad, a la identificaci\u00f3n de recomendaciones para la no continuidad y la no repetici\u00f3n del conflicto armado, y a la promoci\u00f3n de la convivencia pac\u00edfica. A trav\u00e9s de la escucha se hicieron visibles las diferentes verdades que al pa\u00eds le hace falta comprender, para que desde este reconocimiento de lo vivido se pueda transitar a diferentes futuros posibles en los que la violencia no sea el eje central del relacionamiento entre la sociedad.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de No Repetici\u00f3n",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/c6076174-e84d-4999-9467-ee6dfd62d87d"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//f1fc21b102ec19693482852eb73221ac7.png",
                "code": "f1fc21b102ec19693482852eb73221ac7"
            },
            "createdAt": "2022-05-24T17:27:23.441000Z",
            "updatedAt": "2022-07-28T22:12:25.810000Z",
            "slug": "escuchando-a-las-victimas-actores-y-sectores-del-pais"
        }
    }
]