export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "6272e4652b9a260486d5f2d0",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "33-OI-6288374d262c2746ce797174",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"97b2h\",\"text\":\"ESTRATEGIA CULTURAL Y ART\u00cdSTICA DE LA COMISION DE LA VERDAD\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":59,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1lrp7\",\"text\":\"La colecci\u00f3n Escuchando a trav\u00e9s del arte y la cultura comunica la importancia de las pr\u00e1cticas culturales y art\u00edsticas en el marco del trabajo de la Comisi\u00f3n de la Verdad (CEV) .  Las expresiones culturales de las comunidades afectadas por el conflicto armado han resuelto, hist\u00f3ricamente, la urgencia de denunciar y tramitar emocionalmente las tragedias y los dolores vividos. A\u00fan en medio de la soledad y las ausencias que aquejan a muchos territorios, all\u00ed han surgido cuerpos y voces con la fuerza necesaria para que la verdad y la memoria emergiera. Esa potencia de la cultura, que a pesar de la guerra se ha enraizado en la tierra y en el tiempo, fue el punto de partida esencial de las iniciativas adelantadas por la Estrategia art\u00edstica y cultural de la CEV durante estos a\u00f1os. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":455,\"length\":34,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4o5ca\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1dl7s\",\"text\":\"A partir del conocimiento profundo de la cultura de los pueblos ha sido posible comprender el conflicto armado, sus causas y afectaciones individuales y colectivas, as\u00ed como los impactos y afrontamientos. El conflicto ha dejado en el pa\u00eds una estela de heridas abiertas ante las cuales las comunidades, en su b\u00fasqueda de verdad y sanaci\u00f3n, han encontrado en el arte y la expresi\u00f3n simb\u00f3lica un lugar de denuncia, acogida y dignificaci\u00f3n. En cualquier lugar de Colombia se escuchan estas voces, se ven estos cuerpos, se sienten las energ\u00edas de esperanza en medio de la violencia. Son la m\u00e1s genuina verdad, la m\u00e1s transformadora.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":13,\"length\":50,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":437,\"length\":141,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":579,\"length\":49,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2bvco\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6c82m\",\"text\":\"Escuchando a trav\u00e9s del arte y la cultura busca que la sociedad advierta sensiblemente el valor que tienen el arte y la cultura para atender a esa responsabilidad que tenemos como naci\u00f3n de intentar comprender y tramitar, individual y colectivamente, las contradicciones y tragedias vividas en el conflicto armado. Las apuestas de la Estrategia cultural en el marco de la misionalidad de la CEV partieron precisamente de esa conciencia de que las realidades de la guerra, el sufrimiento de las v\u00edctimas y las motivaciones de la violencia, escapan a la coherencia que se le reclama a la verdad, a una argumentaci\u00f3n racional y convincente que logre reconstruir comprensiblemente lo ocurrido. En muchos casos el gemido de un alabao es m\u00e1s elocuente que un an\u00e1lisis, la expresi\u00f3n en\u00e9rgica y rabiosa de los cuerpos que danzan transmite m\u00e1s emociones que una cr\u00f3nica. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":90,\"length\":143,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":690,\"length\":171,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":689,\"length\":172,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"coh43\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"am707\",\"text\":\"Las expresiones culturales no niegan el valor de la investigaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de un relato de lo sucedido, de hecho, lo complementan desde las l\u00f3gicas maleables e inasibles del pensamiento y el sentir po\u00e9tico de los territorios.  En este sentido, la diversidad de comunidades, expresiones y contextos vinculada a los productos reunidos en esta colecci\u00f3n es de gran valor: cuentos de ni\u00f1os y ni\u00f1as, danzas de j\u00f3venes,  ejercicios teatrales de comunidades campesinas, antimonumentos de poblaciones ind\u00edgenas, huertas de mujeres, canciones de j\u00f3venes privados de libertad, bullerengues de comunidades afrocolombianas, entre otros. Los m\u00faltiples lenguajes y tem\u00e1ticas aqu\u00ed presentes, permitir\u00e1n una importante  diversidad de p\u00fablicos, comprensiones y di\u00e1logos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":183,\"length\":51,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2u0sj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ftrs7\",\"text\":\"Esta colecci\u00f3n se despliega en cuatro entradas: Verdad po\u00e9tica, Casas de la Verdad con sentido, Dialogando el territorio cultural y Juntanzas por la verdad,  en cada una de estas se encuentran los resultados presentados en distintos formatos. Finalmente, en el documento Memoria de la Estrategia Cultural y Art\u00edstica de - Documento de balance y evaluaci\u00f3n se puede profundizar el trabajo realizado por la estrategia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":48,\"length\":109,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":271,\"length\":84,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3p1vt\",\"text\":\"Para conocer nuestros diferentes proyectos, navega por este men\u00fa:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":65,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8v613\",\"text\":\"Verdad po\u00e9tica\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":14,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"fnt9s\",\"text\":\"Casas de la Verdad con sentido\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"6c5oi\",\"text\":\"Dialogando el territorio cultural\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"5vhfl\",\"text\":\"Juntanzas por la verdad\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":23,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"29m5e\",\"text\":\"Resistencias culturales\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":23,\"key\":4}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/verdad-poetica\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/casas-de-la-verdad-con-sentido\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/casas-de-la-verdad-con-sentido\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/dialogando-el-territorio-cultural\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/dialogando-el-territorio-cultural\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/juntanzas-por-la-verdad\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/juntanzas-por-la-verdad\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/resistencias-culturales\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/resistencias-culturales\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "33-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento de gesti\u00f3n de conocimiento que re\u00fane aproximaciones a la sistematizaci\u00f3n de los proyectos desde la mirada de las organizaciones.",
                                            "title": "Memoria de la Estrategia Cultural y Art\u00edstica de la Comisi\u00f3n de la verdad, una aproximaci\u00f3n desde la gesti\u00f3n de conocimiento",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "33-OI-6288374d262c2746ce797174",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ZDWDXC4B",
                                        "slug": "memoria-de-la-estrategia-cultural-y-artistica-de-la-comision-de-la-verdad-una-aproximacion-desde-la-gestion-de-conocimiento-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Sistematizacion procesos ECYA_2021"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/84087a304510b105e164a2148278ce10e107.pdf",
                                            "ident": "33-OI-6288374d262c2746ce797174-62e9a7c98966534325390496",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62e9a7c98966534325390496"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "33-OI-6288374d262c2746ce797174",
                                    "type": "Documento de balance y evaluaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1964-01-01",
                "end": "2022-01-01"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": {
                    "code": "11",
                    "value": "Bogot\u00e1, d.c."
                },
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Direcci\u00f3n de Conocimiento",
            "mandate": "Mandato 13. Los procesos de transformaci\u00f3n positiva de las organizaciones e instituciones a lo largo del conflicto",
            "topic": "Afrontamientos y resistencias no violentas - cotidianas - Pr\u00e1cticas art\u00edsticas",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/2adc9a10b71ed2dc13dd2ccba35fc672d.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-6296824729e5207e167b27d5-6296824729e5207e167b27d6",
                        "identifier": "60-OI-6296824729e5207e167b27d5",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/2adc9a10b71ed2dc13dd2ccba35fc672d.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Imagen",
                        "extra": {
                            "originalName": "C12.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-31",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 4262859,
                                "title": "C12",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-05-31",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-02-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "6296824729e5207e167b27d6",
                        "simpleident": "WXPF1J8O",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen de portada para la colecci\u00f3n Escuchando a trav\u00e9s del arte y de la cultura del Archivo del Esclarecimiento.",
                                "documentType": "Imagen",
                                "title": "Portada Escuchando a trav\u00e9s del arte y de la cultura",
                                "topics": [
                                    "Conflicto armado, sociedad y cultura"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "1958-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Imagen de portada para la colecci\u00f3n Escuchando a trav\u00e9s del arte y de la cultura del Archivo del Esclarecimiento.",
                                "title": "Portada Escuchando a trav\u00e9s del arte y de la cultura",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "74PD0HJE",
                            "slug": "portada-escuchando-a-traves-del-arte-y-de-la-cultura-2"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C12"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/2adc9a10b71ed2dc13dd2ccba35fc672d.png",
                                "ident": "60-OI-6296824729e5207e167b27d5-6296824729e5207e167b27d6",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "6296824729e5207e167b27d6"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-6296824729e5207e167b27d5",
                        "type": "Imagen"
                    }
                }
            },
            "title": "Escuchando a trav\u00e9s del arte y de la cultura",
            "description": "Esta colecci\u00f3n muestra la importancia de las pr\u00e1cticas culturales y art\u00edsticas en el trabajo de la Comisi\u00f3n de la Verdad.  En particular, resalta como las comunidades afectadas por el conflicto armado han resuelto la urgencia de denunciar y tramitar emocionalmente las tragedias y los dolores vividos a trav\u00e9s de expresiones culturales y art\u00edsticas. As\u00ed, Escuchando a trav\u00e9s del arte y la cultura, muestra por medio de diferentes formatos producidos con diversas organizaciones de los territorios, que a\u00fan en medio de la soledad y las ausencias surgen cuerpos y voces con la fuerza necesaria para que la verdad y la memoria se arraigue.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de Convivencia",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/e16dd82f-a8be-4bf4-b379-20fbd51ef108"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//a5765b71b50aff50aef539d86bfd7ff10.png",
                "code": "a5765b71b50aff50aef539d86bfd7ff10"
            },
            "createdAt": "2022-05-04T20:39:02.002000Z",
            "updatedAt": "2022-08-04T13:30:21.383000Z",
            "slug": "escuchando-a-traves-del-arte-y-de-la-cultura"
        }
    }
]