export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "627980762b9a260486d5f9ee",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-6297db5929e5207e167b29ad",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-62970e2229e5207e167b2882",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a285283dc19d4f2d936b2b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-73",
                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.25429016899994,
                            4.039664307000066
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-15",
                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.10336594199998,
                            5.773693625000021
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-25",
                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.09560190799994,
                            4.8222912340000335
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-6298feda29e5207e167b2ca4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-62991bef29e5207e167b2d4b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "4-OI-62d58f7c239d9f6e521b0795",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-001",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,PASTO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.27667999999994,
                            1.2095000000000482
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-001",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57456999999994,
                            6.245890000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-001",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52644999999995,
                            3.4340200000000323
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-91-001",
                    "name": "COLOMBIA,AMAZONAS,LETICIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -69.93810999999994,
                            -4.208899999999971
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-08-001",
                    "name": "COLOMBIA,ATL\u00c1NTICO,DISTRITO ESPECIAL, INDUSTRIAL Y PORTUARIO DE BARRANQUILLA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.76524494344613,
                            10.953335052334396
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-44",
                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.42929045199998,
                            11.476500482000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-001",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,C\u00daCUTA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.50409999999994,
                            7.909660000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-73-319",
                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA,GUAMO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.96871999999996,
                            4.030040000000042
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "MX",
                    "name": "MEXICO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -102.71201375971238,
                            24.192884470004902
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50-001",
                    "name": "COLOMBIA,META,VILLAVICENCIO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.62195999999994,
                            4.132350000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-15-238",
                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1,DUITAMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.02242999999999,
                            5.837600000000066
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-15",
                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.10336594199998,
                            5.773693625000021
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190799999,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-001",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52644999999995,
                            3.4340200000000323
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-137",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,CALDONO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.48235999999997,
                            2.7975000000000705
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50-330",
                    "name": "COLOMBIA,META,MESETAS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.04281999999995,
                            3.3849800000000414
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27-099",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,BOJAY\u00c1 (BELLAVISTA)",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.88429999999994,
                            6.5565200000000345
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-66-001",
                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA,PEREIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.69369999999998,
                            4.805060000000026
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-810",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,TIB\u00da",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.73334999999997,
                            8.637200000000064
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - polic\u00eda nacional de colombia",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - homicidio - ejecuci\u00f3n extrajudicial, sumaria o arbitraria",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - ej\u00e9rcito de liberaci\u00f3n nacional - eln",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - filiaci\u00f3n bloque central bol\u00edvar - bcb",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos posdesmovilizaci\u00f3n - \u00e1guilas negras",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - armada de colombia",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes - reclutamiento forzado",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - carteles de narcotrafico",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - homicidio - ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo",
                "hechos victimizantes - homicidio - masacre",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida - civiles heridos por activaci\u00f3n de explosivos o minas",
                "hechos victimizantes - violencia sexual",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
            ],
            "keywords": [
                "primera infancia",
                "ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "juventudes"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"an5lm\",\"text\":\"Esta colecci\u00f3n es una oportunidad para conocer algunas de las herramientas realizadas por los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes basados en pensamientos cr\u00edticos que buscan convertirse en multiplicadores del legado de la Comisi\u00f3n de la Verdad \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cf0au\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8ing4\",\"text\":\"\u00cdndice:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":7,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4spl8\",\"text\":\" \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"balop\",\"text\":\"Primera infancia\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"ed265\",\"text\":\"Ni\u00f1os Ni\u00f1as y Adolescentes \",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":26,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"f82ib\",\"text\":\"Juventudes\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":10,\"key\":2}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section2\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section9\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section26\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1ppvv\",\"text\":\"Primera Infancia\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2aq3t\",\"text\":\"  \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d7atj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4coad\",\"text\":\"Museo de los Objetos MUMO\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":25,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9k0t\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"luht\",\"text\":\"Experiencia art\u00edstica dirigida a ni\u00f1os y ni\u00f1as de primera infancia y sus familias con el prop\u00f3sito de habilitar espacios para la reflexi\u00f3n que contribuyan a la construcci\u00f3n de una verdad individual, comunitaria y de ciudadan\u00eda con enfoque de ni\u00f1ez. Realizada con el apoyo del Programa Nidos Arte para Primera Infancia del Instituto Distrital de las Artes, Idartes\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Estas im\u00e1genes son los avisos de invitaci\u00f3n a la inauguraci\u00f3n de la exposici\u00f3n \"Mumo: El Museo de los Objetos\", realizada en el Centro de Memoria, Paz y Reconciliaci\u00f3n a partir del 23 de agosto de 2021.\n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad, el Centro de Memoria, Paz y Reconciliaci\u00f3n, y el Instituto Distrital de las Artes (Idartes), a trav\u00e9s de su Programa Nidos, se unieron para inaugurar Mumo: El Museo de los Objetos, una apuesta por la documentaci\u00f3n de la percepci\u00f3n, ideas y nociones de los ni\u00f1os y ni\u00f1as de primera infancia sobre la construcci\u00f3n de la paz, la verdad y la memoria de Colombia desde el arte.\n\nEn este evento participaron la Comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez, directora del Instituto Distrital de las Artes \u2013 Idartes Catalina Valencia y el director del Centro de Memoria, Paz y Reconciliaci\u00f3n - CMPR Jos\u00e9 Antequera.\n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad ve en este ejercicio un espacio para la escucha y participaci\u00f3n de los ni\u00f1os y ni\u00f1as de primera infancia que constituye un proceso relevante, que perdura m\u00e1s all\u00e1 de las capacidades de la instituci\u00f3n, generando procesos que amplifican y fortalecen la difusi\u00f3n, apropiaci\u00f3n, sostenibilidad y continuidad de su legado que es el resultado del di\u00e1logo acumulado que se establece durante la experiencia.\n",
                                            "title": "Logos exposici\u00f3n Museo de los Objetos MUMO",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-6297db5929e5207e167b29ad",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "LOGO MUMO 2 VERTICAL"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da6dfd7d3dc76f769f405f84ebc82afb.jpg",
                                            "ident": "4-OI-6297db5929e5207e167b29ad-6297db5929e5207e167b29af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6297db5929e5207e167b29af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Logo Mumo"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cd06ddf97ad611cb1adeb472c7152c94.jpg",
                                            "ident": "4-OI-6297db5929e5207e167b29ad-6297db5929e5207e167b29ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6297db5929e5207e167b29ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Foto Logo Museo de los Objetos MUMO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3f25c8c8f29210dee0ecc8fef260ac9ec.jpg",
                                            "ident": "4-OI-6297db5929e5207e167b29ad-6297db5929e5207e167b29b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6297db5929e5207e167b29b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Logo Mumo 2 HORIZONTAL"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10a7d2d29d40e5e989925fa8dcf6afac4.jpg",
                                            "ident": "4-OI-6297db5929e5207e167b29ad-6297db5929e5207e167b29b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6297db5929e5207e167b29b0"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-6297db5929e5207e167b29ad",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4fte4\",\"text\":\"Video resumen del proceso de estrategia con primera infancia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":60,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este es el video del proceso de creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de Mumo: El Museo de los Objetos, una apuesta por la documentaci\u00f3n de la percepci\u00f3n, ideas y nociones de los ni\u00f1os y ni\u00f1as de primera infancia sobre la construcci\u00f3n de la paz, la verdad y la memoria de Colombia desde el arte.\n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad, el Centro de Memoria, Paz y Reconciliaci\u00f3n, y el Instituto Distrital de las Artes (Idartes), a trav\u00e9s de su Programa Nidos, se unieron para inaugurar Mumo: El Museo de los Objetos, desde el martes 24 de agosto al viernes 3 de septiembre en el Centro de Memoria, Paz y Reconciliaci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo la exposici\u00f3n.\n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad ve en este ejercicio un espacio para la escucha y participaci\u00f3n de los ni\u00f1os y ni\u00f1as en la difusi\u00f3n, apropiaci\u00f3n, sostenibilidad y continuidad del legado de la entidad.\n\nEn este proceso participaron ni\u00f1os, ni\u00f1as y familias de instituciones educativas, de la comunidad Ember\u00e1 Cham\u00ed del sector de San Bernardo, el equipo creador del contenido audiovisual Mumo integrado por Andrea Vargas Garz\u00f3n, Katherine Mu\u00f1oz, Sergio Cofr\u00e9, Yeimy Rocha, Laura Reyes, Mar\u00eda Alejandra Granada, Natalia D\u00edaz y Ana Mar\u00eda Usaqu\u00e9n; las artistas Andrea Alay\u00e1n y Ana Mar\u00eda Usaqu\u00e9n.\n\n",
                                            "title": "Mumo: Proceso de creaci\u00f3n e implementaci\u00f3n = Video resumen del proceso de estrategia con primera infancia",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pn-HHWk9QpQ"
                                        },
                                        "simpleident": "5NPWV1D2",
                                        "slug": "mumo-proceso-de-creacion-e-implementacion-video-resumen-del-proceso-de-estrategia-con-primera-infancia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video Resumen Museo de los Objetos -MUMO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bfd8e4b2df657bec5685938549c6b2c9.mp4",
                                            "ident": "4-OI-6297e7ae29e5207e167b29c8-6297e7ae29e5207e167b29c9",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6297e7ae29e5207e167b29c9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-6297e7ae29e5207e167b29c8",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Video Resumen Museo de los Objetos -MUMO"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/bfd8e4b2df657bec5685938549c6b2c9.mp4",
                                    "ident": "4-OI-6297e7ae29e5207e167b29c8-6297e7ae29e5207e167b29c9",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6297e7ae29e5207e167b29c9"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/bfd8e4b2df657bec5685938549c6b2c9.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"c1qnr\",\"text\":\"Video de cierre Exposici\u00f3n Museo de los Objetos MUMO\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":52,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video de cierre de la exposici\u00f3n Museo de los Objetos \u2013 MUMO. Exposici\u00f3n que responde a una experiencia art\u00edstica y contenido multimedia dirigida hacia la primera infancia y protagonizada por la Familia Pinacoteca Teca, Yilt\u00f3n, la Se\u00f1o\u2019 Dori, Esperancita, Morfeo y Lucho, personajes cuya procedencia se enlaza con algunos hechos y situaciones reales acontecidas a lo largo de la historia del conflicto armado en el pa\u00eds. Lo anterior con el prop\u00f3sito de situarse en los relatos desde la perspectiva de la primera infancia, para tejer y destejer narraciones que se transforman y toman vuelo a trav\u00e9s de la mirada de los ciudadanos m\u00e1s peque\u00f1os.\n\nEsta experiencia art\u00edstica fue creada a inici\u00f3 en el 2020 con el apoyo de diversos artistas comunitarios que pusieron en di\u00e1logo distintos lenguajes art\u00edsticos presentes en el Programa Nidos, del Instituto Distrital de la Artes - Idartes, en articulaci\u00f3n con la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. \n\nDentro del video se recogen las diferentes actividades en las que participaron los ni\u00f1os y ni\u00f1as dentro del desarrollo de la exposici\u00f3n Museo de los Objetos \u2013 MUMO.",
                                            "title": "Exposici\u00f3n Museo de los Objetos MUMO: Video de cierre",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-62970e2229e5207e167b2882",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mumo exposici\u00f3n_video cierre_master subt_HD"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/38a85828df3abae28c5c1042596573f72.mp4",
                                            "ident": "4-OI-62970e2229e5207e167b2882-629710f829e5207e167b2884",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629710f829e5207e167b2884"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-62970e2229e5207e167b2882",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mumo exposici\u00f3n_video cierre_master subt_HD"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/38a85828df3abae28c5c1042596573f72.mp4",
                                    "ident": "4-OI-62970e2229e5207e167b2882-629710f829e5207e167b2884",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "629710f829e5207e167b2884"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/38a85828df3abae28c5c1042596573f72.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"efmtm\",\"text\":\"Recursos Adicionales:\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3d4gq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fv5ru\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed la metodolog\u00eda, sistematizaci\u00f3n, galer\u00eda fotogr\u00e1fica e informaci\u00f3n de la exposici\u00f3n del proceso Museo de los Objetos -MUMO:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"frluj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3l3kd\",\"text\":\"Bienvenida y del m\u00f3dulo de cierre de El Museo de los Objetos \u2013 MUMO\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":67,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"6kbrg\",\"text\":\"Exposici\u00f3n Museo de los Objetos MUMO categor\u00eda 1: Objetos perdidos, preciados y v\u00ednculos\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":88,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"1rkqs\",\"text\":\"Exposici\u00f3n Museo de los Objetos MUMO categor\u00eda 2: R\u00edo y v\u00ednculos\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":64,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"4nq1t\",\"text\":\"Mumo: El museo de los objetos \",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":29,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"5bb20\",\"text\":\"Documentaci\u00f3n laboratorios art\u00edsticos: abril\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":44,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"fmajn\",\"text\":\"Documentaci\u00f3n laboratorios art\u00edsticos: mayo\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":43,\"key\":5}],\"data\":{}},{\"key\":\"3cvm7\",\"text\":\"Documentaci\u00f3n laboratorios art\u00edsticos: junio\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":44,\"key\":6}],\"data\":{}},{\"key\":\"86d3o\",\"text\":\"Documentaci\u00f3n laboratorios art\u00edsticos: julio\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":44,\"key\":7}],\"data\":{}},{\"key\":\"fd8kt\",\"text\":\"Documentaci\u00f3n laboratorios art\u00edsticos: agosto\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":45,\"key\":8}],\"data\":{}},{\"key\":\"2amsc\",\"text\":\"Galer\u00eda fotogr\u00e1fica: Lanzamiento de la exposici\u00f3n Mumo: el museo de los objetos\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":79,\"key\":9}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-62974f8c29e5207e167b2886\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-6297535429e5207e167b2888\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-6297a8f829e5207e167b2904\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-6297ed1129e5207e167b29db\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629858c729e5207e167b2aba\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-6298726e29e5207e167b2ac2\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-62986f8d29e5207e167b2ac0\"}},\"7\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-62986e1c29e5207e167b2abe\"}},\"8\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-62986a6c29e5207e167b2abc\"}},\"9\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629836f729e5207e167b2ab3\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5lhq8\",\"text\":\"Ni\u00f1os Ni\u00f1as y Adolescentes\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":26,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b2gij\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2th8b\",\"text\":\"\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"r5s\",\"text\":\"Aportes al legado de la Comisio\u0301n de la Estrategia Atrapasuen\u0303os\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":64,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5alik\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dn3hj\",\"text\":\"Galeria fotogr\u00e1fica: Aportes al legado de la Comisio\u0301n de la Estrategia Atrapasuen\u0303os\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2kqpv\",\"text\":\"El objetivo de este proceso fue generar un espacio de confianza donde nin\u0303as, nin\u0303os y adolescentes tengan un dia\u0301logo con sus padres, familiares o cuidadores en torno al conflicto armado, permitiendo reconocer sus historias, saberes y sentires frente a esta situacio\u0301n y su influencia en la sociedad actual.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9k61r\",\"text\":\"En alianza con la Estrategia Atrapasue\u00f1os de la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social de Bogot\u00e1.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1muds\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8k6tu\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed los aportes de los ni\u00f1os y las ni\u00f1as\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":51,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En el marco de la alianza que ha venido estableciendo la Comisi\u00f3n de la Verdad con la Estrategia \u2018Atrapasue\u00f1os\u2019 de la Secretar\u00eda Distrital de Integraci\u00f3n Social de Bogot\u00e1, se ha concertado la realizaci\u00f3n del proyecto \u2018Entretejiendo relatos de verdad\u2019, un proceso tiene como objetivo que ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes v\u00edctimas y afectados por el conflicto armado que residen en Bogot\u00e1, reflexionen sobre la verdad como bien p\u00fablico, tambi\u00e9n busca resaltar la importancia de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes como actores fundamentales en la construcci\u00f3n de un relato inclusivo de verdad.\n\n\u2018Entretejiendo relatos de verdad\u2019 desarrollar\u00e1 un proceso que aporte a la reparaci\u00f3n simb\u00f3lica de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes y a la construcci\u00f3n de paz territorial en la ciudad de Bogot\u00e1.\n\nEstas 9 ilustraciones representan ni\u00f1os de diferentes localidades de Bogot\u00e1 D. C., algunos v\u00edctimas del desplazamiento forzado, y hacen reflexiones sobre las percepciones que tienen sobre la guerra y sus afectaciones a la vida en un territorio diferente al que pertenecen.",
                                            "title": "Aportes al legado de la Comisio\u0301n de la Estrategia Atrapasuen\u0303os",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/133fd72329979659df4ecbbb5175f7be.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a60",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a60"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67c68b83fdcf545127199d254108e1d11.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a62",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a62"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1fa7378244768dbd39130ce6786c86cb.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a61",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a61"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2257cb52b0d8db69ad4b2cc3e4e5b86d.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a5f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a5f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/58d1515d56fc3ba1489916b2d510e78f4.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a65",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a65"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/254e19810c4d4a6b761ca999329dd18be.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a66",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a66"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ff48f3fe68bebe6eb376d2a98212e42c.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a63",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a63"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e199074ef15c9077418bed13b1a255f1.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a64",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a64"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f105958728927b27108ba4d6697b57ed85.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a67",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a67"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6893216ffb22b61a2933ce8bd78c4a1d.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a68",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a68"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Atrapasuenos-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4c1039b49ec51011e9ae9bc2019dbb763a.png",
                                            "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e-629825f529e5207e167b2a69",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629825f529e5207e167b2a69"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-629825f529e5207e167b2a5e",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f8qcv\",\"text\":\"En este laboratorio realizado entre agosto y noviembre del 2021, los temas a abordar estuvieron relacionados con la construcci\u00f3n de memoria, la verdad y la causa com\u00fan, alrededor de la defensa de la naturaleza, concretamente el P\u00e1ramo de Sumapaz, de tres personajes que se encuentran en la cartograf\u00eda de la memoria \u201cBogot\u00e1: Ciudad Memoria\u201d construida por el Centro de Memoria, Paz y Reconciliaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"56u1j\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c48p\",\"text\":\"Laboratorio de co creaci\u00f3n: Pluralizar la verdad y la paz\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":57,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Presentaci\u00f3n del Laboratorio de co-creaci\u00f3n: Pluralizar la verdad y la paz, actividad realizada por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- en colaboraci\u00f3n con docentes y el Centro de Memoria, Paz y Reconciliaci\u00f3n \u2013 CMPR, esta actividad estaba dirigida a ni\u00f1os y ni\u00f1as.\nEste documento hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.\nLos laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas para la apropiaci\u00f3n social de la verdad, creados por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en alianza con Fundaci\u00f3n Rodeemos el Di\u00e1logo \u2013 RED. Espacios de construcci\u00f3n, escucha, di\u00e1logo e intercambio, que buscan construir procesos y herramientas pedag\u00f3gicas que preparen a comunidades para comprender el sentido de la verdad, fortalecer el legado de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y hacerlo propio.\nEn la presentaci\u00f3n se indica que el objetivo de esta actividad era construir herramientas pedag\u00f3gicas con los ni\u00f1os y ni\u00f1as para problematizar la verdad y la memoria en las cuales los diversos lenguajes y narrativas sean parte de la caja de\nHerramientas, se incluye la metodolog\u00eda y temario de 8 sesiones.",
                                            "title": "Laboratorio de co creaci\u00f3n: Pluralizar la verdad y la paz"
                                        },
                                        "simpleident": "7W9W5BEG",
                                        "slug": "laboratorio-de-co-creacion:-pluralizar-la-verdad-y-la-paz"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "LABORATORIO CO- CREACI\u00d3N  (ni\u00f1as y ni\u00f1os)pdf"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bc4a4ea876c396d10a2fede12106da7380.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a2182c3dc19d4f2d936945-62a2182c3dc19d4f2d936946",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a2182c3dc19d4f2d936946"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a2182c3dc19d4f2d936945",
                                    "type": "Presentaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3jkeg\",\"text\":\"A continuaci\u00f3n encontrar\u00e1 la descripci\u00f3n de cada una de las sesiones trabajadas que permite conocer el desarrollo del laboratorio de co/creaci\u00f3n y as\u00ed mismo utilizar  el relato MonstruoCiudad como dispositivo pedag\u00f3gico que gu\u00eda la comprensi\u00f3n de los ni\u00f1os y las ni\u00f1as sobre las afectaciones e impactos del conflicto armado en el territorio de Sumapaz.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b5ojh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"div51\",\"text\":\"Relato MonstruoCiudad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Relato creado en el marco de las actividades de los laboratorios de co-creaci\u00f3n en el que se cuenta a trav\u00e9s de la \u201cvoz\u201d de un perro llamado Diamante varias problem\u00e1ticas que han aquejado a la localidad de Sumapaz, Bogot\u00e1, entre estas la incursi\u00f3n de grupos armados, desplazamiento forzado, afectaci\u00f3n a la flora y fauna de la regi\u00f3n; se comenta tambi\u00e9n sobre la alcald\u00eda de Jaime Garz\u00f3n y finaliza recordando la importancia de la juntanza, la esperanza, la amistad y la solidaridad para construir un pa\u00eds donde todos y todas tengan derecho a la tierra y a la vida.\nEste documento hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.\nLos laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas para la apropiaci\u00f3n social de la verdad, creados por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en alianza con Fundaci\u00f3n Rodeemos el Di\u00e1logo \u2013 RED. Espacios de construcci\u00f3n, escucha, di\u00e1logo e intercambio, que buscan construir procesos y herramientas pedag\u00f3gicas que preparen a comunidades para comprender el sentido de la verdad, fortalecer el legado de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y hacerlo propio.\n",
                                            "title": "Relato monstruociudad"
                                        },
                                        "simpleident": "A6TKCO4Y",
                                        "slug": "relato-monstruociudad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Relato MonstruoCiudad - Con correcci\u00c3\u00b3n de estilo.docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8938bc16f6b2f8a84ad3a2d2d38c7051.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a282cf3dc19d4f2d936b26-62a282cf3dc19d4f2d936b27",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a282cf3dc19d4f2d936b27"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a282cf3dc19d4f2d936b26",
                                    "type": "Creaci\u00f3n art\u00edstica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"52adl\",\"text\":\"Las fotos que componen esta galer\u00eda muestran los productos elaborados por los ni\u00f1os y ni\u00f1as alrededor del relato MonstruoCiudad del  lo largo del del laboratorio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c7rcs\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"rrab\",\"text\":\"Galeria fotogr\u00e1fica: Monstruonoticias\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":37,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Galer\u00eda de fotos realizadas en el marco de las actividades del laboratorio de co-creaci\u00f3n con ni\u00f1os y ni\u00f1as Pluralizar la verdad y la paz, realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- en colaboraci\u00f3n con docentes distritales y el Centro de Memoria, Paz y Reconciliaci\u00f3n \u2013 CMPR, en estas fotograf\u00edas se muestra material concerniente a la actividad monstruonoticias en la que se relata el problema de varias especies de animales en v\u00edas de extinci\u00f3n, adem\u00e1s se incluyen las fotograf\u00edas de trabajos de bordado realizado por los y las peque\u00f1as participantes.\nEste documento hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.\nLos laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas para la apropiaci\u00f3n social de la verdad, creados por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en alianza con Fundaci\u00f3n Rodeemos el Di\u00e1logo \u2013 RED. Espacios de construcci\u00f3n, escucha, di\u00e1logo e intercambio, que buscan construir procesos y herramientas pedag\u00f3gicas que preparen a comunidades para comprender el sentido de la verdad, fortalecer el legado de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y hacerlo propio.",
                                            "title": "Monstruonoticias"
                                        },
                                        "simpleident": "QK9GEF3M",
                                        "slug": "monstruonoticias"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7586"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6ac3ba5772f5e3558a3e9ebf4c7b3ad2.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368f1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368f1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7582"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/986280d5e643eb7e9f70114bdeeb92f10.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368ed",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368ed"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7583"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/79703ded10ec44f73a4d947bdc2a09772.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368ee",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368ee"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7584"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6c10ba9fc3e20de22c7efb82b38f5e932.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368ef",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368ef"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7585"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/586d2f51177451cc70988c5f9854e3f6.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368f0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368f0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7588"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9eb1071c5319b1f9b4715a42131410872a.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368f2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368f2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7590"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e854d27dcf734bdf2a6510eae9dd05207.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368f3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368f3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7594"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b0510d80068ab27efcc249587aca3a530.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368f7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368f7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7591"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/77b7bb1823c5b0c3c449bbf0a441e6b3.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368f4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368f4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7592"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1d75619b2ab36383f8de829bd3e542e1.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368f5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368f5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7595"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/215b109d8f9615f1d4c4921014a8f36eef.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368f8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368f8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7593"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/87dca85191dfeddc108a733765a22f7ef.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368f6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368f6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7598"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f2dae51dc97d2d375fb38cb27a3655ad.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368fa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368fa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7610"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fbb7ac1d4e44f7dea49104878c94b266.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368fe",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368fe"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7603"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/65bcb103347dc1eac1c106ce71eddb01051.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368fb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368fb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7596"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3521f2f4a468a326fcc15e4908dab47.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368f9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368f9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7616"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a0743d10e7b7bdf84b2c67436f55978f2.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d936901",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d936901"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7609"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0e948486e353a9f0fb9d65c22f9399a4.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368fd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368fd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7608"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f395f6197f608763541c634e1f8c9456.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368fc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368fc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7619"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e6c517310a1c43a89c5797c4a3e970b8.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d936902",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d936902"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7615"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f82ae288e454c991054c37107c35f8bea0.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d936900",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d936900"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7613"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eb8373d79fca51fe84a3b0d2711d3e4.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d9368ff",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d9368ff"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7636"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/943310d751b7fcf9ccde10fe813de6ec7.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec-62a209b43dc19d4f2d936903",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a209b43dc19d4f2d936903"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a209b43dc19d4f2d9368ec",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3srv2\",\"text\":\"En este laboratorio realizado entre agosto y noviembre del 2021 se propuso una  experiencia de creaci\u00f3n art\u00edstica propuso la construcci\u00f3n de Fanzines a trav\u00e9s de los cuales los-as estudiantes del colegio, pudieran narrar sus hallazgos frente a las preguntas que se plantearon respecto al pasado reciente del pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5u975\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fak6d\",\"text\":\"Laboratorio de Co-Creaci\u00f3n: Pluralizar la Verdad y la Paz\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":57,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento que presenta la actividad pluralizar la verdad y la paz y expone el objetivo de esta y los laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas a los participantes, se plantean, adem\u00e1s, preguntas gu\u00edas c\u00f3mo \u00bfMemoria, verdad y paz? \u00bfpor qu\u00e9 los adolescentes y j\u00f3venes tendr\u00edan que hablar de memoria,\r\nverdad y paz? Y se agrega el cronograma y plan de trabajo de las sesiones a realizar.\r\nEste documento hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.\r\nLos laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas para la apropiaci\u00f3n social de la verdad, creados por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en alianza con Fundaci\u00f3n Rodeemos el Di\u00e1logo \u2013 RED. Espacios de construcci\u00f3n, escucha, di\u00e1logo e intercambio, que buscan construir procesos y herramientas pedag\u00f3gicas que preparen a comunidades para comprender el sentido de la verdad, fortalecer el legado de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y hacerlo propio.",
                                            "title": "Laboratorio de co creaci\u00f3n pluralizar la verdad y la paz: adolescentes y j\u00f3venes",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a285283dc19d4f2d936b2b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "QBOQWLUI",
                                        "slug": "laboratorio-de-co-creacion-pluralizar-la-verdad-y-la-paz:-adolescentes-y-jovenes"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Metodologi\u0301a Lab. Nin\u0303os y nin\u0303as y Jo\u0301venes  - Lab Co (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac24f1b9ce6d347c71e84adbd6d7f103f.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a285283dc19d4f2d936b2b-62cde547239d9f6e521afd1e",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62cde547239d9f6e521afd1e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a285283dc19d4f2d936b2b",
                                    "type": "Plan de trabajo"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"lgio\",\"text\":\"Las fotos que componen esta galer\u00eda muestran los diversos fanzines elaborados por los adolescentes y j\u00f3venes alrededor de las preguntas trabajadas a lo largo del laboratorio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"72n4l\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cg3vh\",\"text\":\"Fanzines y productos laboratorios de co creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":76,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial, sumaria o arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1990-01-01",
                                                "end": "2016-12-30"
                                            },
                                            "description": "Fotograf\u00edas de los productos obtenidos de los talleres realizados en el marco de las actividades de los laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas.\nEste documento hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.\nLos laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas para la apropiaci\u00f3n social de la verdad, creados por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en alianza con Fundaci\u00f3n Rodeemos el Di\u00e1logo \u2013 RED. Espacios de construcci\u00f3n, escucha, di\u00e1logo e intercambio, que buscan construir procesos y herramientas pedag\u00f3gicas que preparen a comunidades para comprender el sentido de la verdad, fortalecer el legado de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y hacerlo propio.\nEntre las fotograf\u00edas se encuentra la de la caja de herramientas \u201cel 123 para ense\u00f1ar la historia del conflicto en las aulas\u201d, fanzines referentes al conflicto armado, la construcci\u00f3n de paz, la reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas, adicionalmente, se ven fotograf\u00edas de bordados y de varias \u201cmonstruonoticias\u201d, \u00e9stos \u00faltimos, textos que hablan sobre fauna en riesgo de extinci\u00f3n, desplazamiento de poblaciones campesinas, entre otros.",
                                            "title": "Laboratorios de co creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas: Fanzines y productos",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501833699996,
                                                            5.950973989000033
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-73",
                                                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.25429016899994,
                                                            4.039664307000066
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-15",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.10336594199998,
                                                            5.773693625000021
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-25",
                                                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.09560190799994,
                                                            4.8222912340000335
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "Y4XZF3WJ",
                                        "slug": "laboratorios-de-co-creacion-de-herramientas-pedagogicas:-fanzines-y-productos"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01165"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/47534a5a75110105bfa8585d17a42abb64.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01162"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4e4ed94fe8cb5d5b6f8bc3687544b0c10.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01161"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7e6a4a7eb8dc825a5ddfa5a1493a4bf4.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01163"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89de257110bf0bfdb79c791008d5cff4be.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01166"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/deaf34d252e693cc46ecac10a1a6897fc.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369bc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369bc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01167"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fe633aad5ae808710323341083f498e7a5.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369bd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369bd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01168"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10ce11027384a5df30ce3db088df74a728.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369be",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369be"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01164"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a235bf07a2f6bb22b9b4f1e9698dd9d2.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01169"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8307c65d87b107c7431c1698b1193990a.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369bf",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369bf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01170"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/110bacb79fb105cc09714d4c9fb315240.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369c0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369c0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01171"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10b125410f5152d3810f9b58d85147bd4108.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369c1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369c1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01172"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/09059e3edd71fe2d4aa10ea3957433c29.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369c2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369c2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01174"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/43ddfc3f3ae753d128dff9822fb10af98.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369c4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369c4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01176"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a19426cc100b763a2dbfdbc0785f4dd52.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369c6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369c6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01177"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/22a5a260ab6b710cf713469eed34cc1b2.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369c7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369c7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01173"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2410d9d686ac892bb516fd59641d3ca5.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369c3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369c3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01180"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3e2d910e1abefce1ec899bcdb7d736726.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369ca",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369ca"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01178"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6135131b9563a6b944b9517b29271b7e.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369c8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369c8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e8dc8559f8dc104643055572df9af333f.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369c9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369c9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01175"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/51c10ac1082a57128d615d6710924b104df0.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369c5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369c5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01184"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/27734fb2fe515f804bfa1e242fbefaf9.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369ce",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369ce"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01181"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d5d7337c7aa7e1f8b4b02789b4caa60.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369cb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369cb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01183"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6bad2ebcd72a1e4ecde3be68f0d2ce85.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369cd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369cd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01188"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f76586d57aa83545517945415f41051c0.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01185"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8441af7108d78f98be3de28610dd15b76d.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369cf",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369cf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01182"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/328d1089464d09d9b6cf195b7a65710857.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369cc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369cc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01186"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c188e549c28fe4df388aed5783e23dfa.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369d0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369d0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01187"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d5e3d0bf07910b2e9cef08b28b9ec7b56.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369d1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369d1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01189"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/57e8774b3953649810507794a1561cdcc.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01190"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c3d8bc4c21ac207f57d1eb286f621b4e.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01191"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d6b8a3dbc37bb83e2d882315d210a1ae8.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01193"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/851dd7b610c3bcba4485a10823324f2364.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01194"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c6ef84ee449e110a582f5e440e933ede8.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01198"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/08bfc59532759fd4e644ffa793ebd727.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01195"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/856c26bd5b5d05baadb83c5d1055fc9ff.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01192"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f8636ff81083e579737261259291ac71f.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01196"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/657e9105ab1373dec4de771cb1fb93e106.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01201"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a72ad3685c1ed61b5a27bdc006f88bae.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01199"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c74618f5066be61f104f89dd104b1465b0.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01197"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39e87c3e3519ecbc1b1af24f5e14fc87.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01200"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/236699d2cbbd10da745b6bb177473bc06.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01204"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7ae2b39bf696c1fcd4fe57126cb64a3b.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369e2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01205"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b94c1bf929b501038a81fb3650107810210.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01206"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/76875e62343d4d65df36f2943b210956e.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369e4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369e4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01203"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d2a5f7b76d2a56250658d1cc24053b0e.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01207"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10f5b110c5cc549c4aef963edb49aad313.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369e5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369e5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01208"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/177618fb5109bbb8b9c96c2937f1092e50.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369e6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369e6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01209"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1632101036b15410590f6a879bb8310a56dd.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369e7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369e7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01202"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d654c478c5a9ea5609ea065a7102c1cca.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01212"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6949d7cbae12d292caa7cece9cef5bdf.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369ea",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369ea"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01213"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1866d22c8a0e9e64bae082dd57161674.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369eb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369eb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01211"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc55283d0af755bb5161abe56d6ff78e.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369e9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369e9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01210"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8437b896ead138d4d510ce910c5f6426de.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369e8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369e8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01217"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e77b541107f573c6ca5aab6959d27b3ac.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369ef",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369ef"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01214"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6e710186d19b2b64eac025c2d2b6a0a86.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369ec",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369ec"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01215"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/168d270645cef78e5ce18f9989e889610.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369ed",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369ed"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01216"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/464c88e7b5b32b10acd45fd12813a09fd.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369ee",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369ee"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01220"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a5bb95ea0743b5e3e5d47e93920d6423.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369f2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369f2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01221"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fabdfaec9a83436922441c7998558ee5.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369f3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369f3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01218"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/98efde146f2172a9e54eadd6afdd1d1b.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369f0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369f0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01219"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7741243c759ab4457acfb10bbd76634fa.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369f1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369f1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7562-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/528f1a0529fa533d3aecccea8ba10e929.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369f6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369f6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7564"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/43ec328d3106f8564ba6aacba0b61e589.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369f7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369f7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01222"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/38a5ec8d2dcfaa36965a7448c5522778.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369f4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369f4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01223"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce9789ef10378117175894d5ead257508.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369f5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369f5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7565"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d337211ca1005706f2edfdf5b9d7b1010b5.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369f8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369f8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7582"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/27a7c22d48c3dab6a5763a9ac4748189.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369fd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369fd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7567"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d34dc5875119ab911045f25e71088575105.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369fa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369fa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7566"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1ff92d5289a0dd540921a10f10182e2886.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369f9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369f9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7570"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b907510a8a1326361b7c8c84b1d87faee.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369fb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369fb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7583"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc11f93c107655944f1044a1010e16f961a4.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369fe",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369fe"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7584"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/866616a8a6c1fb686310a3c2dbd56f51b.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369ff",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369ff"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7585"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1f0489f9a55d9b7dda77f5de69f21085d.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a00",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a00"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7586"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/95edab56befc0f744aadd87a92c4427d.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a01",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a01"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7581"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ee211aa6c631e4bd31533fafabaca26b.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d9369fc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d9369fc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7594"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cb5b57480efa41783c4ba91c211ea117.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a07",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a07"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7588"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/107100e8daaec024fd42296ebae9757f57.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a02",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a02"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7591"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d64b4a0e410a76470c85a145b371310524.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a04",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a04"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7590"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5ca5510aadeb11a4301f47793a7991063b.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a03",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a03"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7599"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d6d54d6c7dc2acd7a2c6955404d8af22.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a0a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a0a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7596"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/acfdebd3e108bde9510cbdd1f7d7af61097.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a08",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a08"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7592"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fcadd7475bd406e55c3877f8a852103c9.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a05",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a05"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7605"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c97ad54f1b5f1362fc111bd57491218e.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a0d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a0d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7598"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6107d21210f568eee4dfc64c59ddf9e2a5.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a09",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a09"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7593"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f762dd694210f8c7c24b041a41cd8638b.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a06",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a06"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7603"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6288510fba4afeb289a05daf7ad71451c.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a0c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a0c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7608"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/203a7245d16721e3b81228fd013a22f7.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a10",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a10"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/51b8298b37ae879d664109e4a9be27522.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a0e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a0e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7607"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/aa7c65244b11069ad00796eee3a37f2e2.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a0f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a0f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7601"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5e9d2c105812953d14e57c31dfbe2b94e.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a0b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a0b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7610"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2c299aa1f97be1b3a3e16c3a46101351d.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a12",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a12"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7613"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/71099f41010fe4b994aa5d51014a760d224c.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a13",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a13"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7615"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10914d8d2e1136ace1f34f1ad7bfd79cd.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a14",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a14"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7609"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/210f9ebb2ad8b8a11c334ad0c44e39951.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a11",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a11"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7616 (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c61a24d7331fa71944f25109202769b7d.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a15",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a15"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7619"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f654d20ea6a12210363d07ee879a34bd9.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a17",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a17"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7616"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eef9528995f71a10bb74e7af1017629158.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a16",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a16"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7632"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f17104b564621ccf60e3745674163464d.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a18",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a18"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7634 (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b7d82e1d1a7e1fed8e65f9f8d553479.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a1a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a1a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7634"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/aa76926dc798de8cd21023ce09ff5ca3b.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a1b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a1b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7633"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fe61ef299f3850f73ee610e3d106798a82.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a19",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a19"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMG_7636"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb98734ee75cac727095328fa791339b.jpg",
                                            "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6-62a24dc33dc19d4f2d936a1c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a24dc33dc19d4f2d936a1c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a24dc33dc19d4f2d9369b6",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4r1gj\",\"text\":\"Exposici\u00f3n laboratorios de co creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gica\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":65,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Fotograf\u00edas de la exposici\u00f3n de los productos obtenidos de los talleres realizados en el marco de las actividades de los laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas realizados con ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes, se incluyen tambi\u00e9n algunas fotograf\u00edas de participantes y visitantes de la exposici\u00f3n.\nEstas fotograf\u00edas hacen parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.\nLos laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas para la apropiaci\u00f3n social de la verdad, creados por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en alianza con Fundaci\u00f3n Rodeemos el Di\u00e1logo \u2013 RED. Espacios de construcci\u00f3n, escucha, di\u00e1logo e intercambio, que buscan construir procesos y herramientas pedag\u00f3gicas que preparen a comunidades para comprender el sentido de la verdad, fortalecer el legado de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y hacerlo propio.\n",
                                            "title": "Laboratorios de co creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas: Exposici\u00f3n"
                                        },
                                        "simpleident": "4Q82RD2P",
                                        "slug": "laboratorios-de-co-creacion-de-herramientas-pedagogicas:-exposicion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01095"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/625eefe71ec2d5af6a8b2fb6210fe363f.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a45",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a45"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01082"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8189980a881745a4951fcdf4a67cd759.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a41",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a41"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01093"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/59af5fc4468423af74d4b802965befa1.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a43",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a43"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01094"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10f58f15e2de538c96977b52ed7dc46c6.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a44",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a44"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01096"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b3e334fe1bf7f67175d91906be206d12.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a46",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a46"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01097"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3a35434c10af3884166ccf88d11ad23ac.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a47",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a47"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01092"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eea5663664e779f40896eff7c807e7f2.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a42",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a42"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01098"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8df5c7bb6947e4cf1ba4fecf1e64ef6d.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a48",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a48"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01099"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0b02cfc108119bf8e4a26eccb6e511a1b.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a49",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a49"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01102"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/86334e4c5fc448546723b16dac10c5ad6.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a4b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a4b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01103"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b7e4a41071f763912c6814e671672c047.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a4c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a4c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01101"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c9bd42ce71056e086311fc3c454a35bea.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a4a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a4a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01106"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/58c8889abc86592c1c10ac401f31d0fd6.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a4f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a4f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01107"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/110b484d2be3b1065e98cc5cf78f8e1f9d.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a50",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a50"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01104"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ff8f3f89fc4d9ff365a383f03eb37623.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a4d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a4d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01105"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac2c666873d5e444605e2ddb073fe7ab.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a4e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a4e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01110"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b341810d1010df1844741780f442510610106.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a53",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a53"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01111"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/40e0347610a9152b4cef389d3a049a2c2.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a54",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a54"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01108"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d134d10f43f1d8356f32731da1c293342.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a51",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a51"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01114"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/536f4c101474fdadcc7bb2a6a51ebb9a4.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a56",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a56"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01109"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/102ea7337842853aa210b91ecb53f8f5b4.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a52",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a52"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01112"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1cd996c3791ce4877c75bdc3a9ab2c7f.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a55",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a55"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01117"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91102ae1f24c1c2cc8e8a10f52e7861f5a.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a59",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a59"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01115"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a748398ecc25d3a6512c27ad915dc319.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a57",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a57"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01116"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/acd610ae590a9d10819a294413e326630a.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a58",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a58"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01122"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c6f6dc385a264f87e728c7940f936a03.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a5c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a5c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01119"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91914d42aec78c7c524d9cf7c1fa15e1.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a5a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a5a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01120"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0474e100ed57180dd2229f8124af103cef.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a5b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a5b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01130"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b4010802715a34ff883955d3d8e7a71b2.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a61",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a61"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01123"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d164cfeb95105ac732497f1718a31005af.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a5d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a5d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01124"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6a0ad10c4c5f646710e10370a210dd80b6103.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a5e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a5e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01129"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3504fa495ea3e90d1913f18a2e9102e15.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a60",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a60"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01127"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6651b2df57384c81691670b3f933ffa7.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a5f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a5f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01131"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cadcb2ebb1a5d6b35e38de4398019656.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a62",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a62"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01132"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d6a38d492497e3eef9843310211ae7eaf.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a63",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a63"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01134"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1ba7fc27c922ea331810e61031f658e91d.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a65",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a65"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01135"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/180d6fc9b17ba8baa9c3e44367aac354.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a66",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a66"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01133"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2eb1ba107f8681a8c44046ce5ebca7a37.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a64",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a64"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01138"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6ce085652b6829552a5a02a9968b9ca6.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a69",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a69"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01139"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6218e8567a97d7dabb43eced4102e11028.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a6a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a6a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01136"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91fcaaf19a6475d1495f6fb2376d1831.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a67",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a67"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01137"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/47100ec51f670380f371fb5fd0449fee4.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a68",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a68"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01144"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/758790a31dcafb8b684e28ba8c747fa4.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a6c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a6c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01146"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/32bc4626e224992cbc4c5085964810f2d.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a6e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a6e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01143"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8a25c39c5107c832463223d1b7d569afc.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a6b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a6b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01149"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3a331047835f066cde31034b97ad3fe78b.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a71",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a71"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01147"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/434d3527e5acaae37a73110dbb4a28665.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a6f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a6f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01148"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1cce0bbe72776e94210379fd7f095b0a10.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a70",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a70"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01151"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f72ff60fc564c4c2d1005a7089e84c58.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a73",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a73"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01145"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/da523e2e8266c975fc482c8cb9afac61.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a6d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a6d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01150"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0db610afca55ac4d757bffea71028b9441.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a72",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a72"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01156"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7e1010497e05e31fb21101eb10aba538df31.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a78",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a78"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01157"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1322e710a2d029ac8b9b1ddadc234c7410.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a79",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a79"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01152"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9ae1036c823133ab16a310b896f645a4f2.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a74",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a74"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01155"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f5b2c553c108eaeda06a4aa2a057c8b9a.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a77",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a77"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01154"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c0104652dcf1e68fe610628b8e31a1073fe.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a76",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a76"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01158"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d9a4c16cf1ff76bbd95ad1d106490e6de.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a7a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a7a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01153"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a724d48261acc9f819db142fed17a104c.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a75",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a75"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DSC01159"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fbed48d10bc84b630c4533f2ad10b2cf4b.JPG",
                                            "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40-62a258263dc19d4f2d936a7b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a258263dc19d4f2d936a7b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a258263dc19d4f2d936a40",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8jm47\",\"text\":\"Experiencia de laboratorio de co creaci\u00f3n con j\u00f3venes\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":53,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video de la experiencia de la implementaci\u00f3n de una actividad perteneciente a los laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas en la que estudiantes del colegio Gimnasio Los \u00c1ngeles, aprenden y discuten sobre la importancia de hablar de paz y verdad en las escuelas y c\u00f3mo esto ayuda a la sociedad, dentro del video intervienen los estudiantes Stephany Rivera y Nicol\u00e1s Escobar, adem\u00e1s el profesor David Moya del Gimnasio los \u00c1ngeles. \nEste video hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.\nLos laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas para la apropiaci\u00f3n social de la verdad, creados por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en alianza con Fundaci\u00f3n Rodeemos el Di\u00e1logo \u2013 RED. Espacios de construcci\u00f3n, escucha, di\u00e1logo e intercambio, que buscan construir procesos y herramientas pedag\u00f3gicas que preparen a comunidades para comprender el sentido de la verdad, fortalecer el legado de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y hacerlo propio.",
                                            "title": "Experiencia de laboratorio de co creaci\u00f3n con j\u00f3venes"
                                        },
                                        "simpleident": "GMZA84II",
                                        "slug": "experiencia-de-laboratorio-de-co-creacion-con-jovenes"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video Laboratorio con J\u00f3venes  2021-11-17 at 11.31.24 AM"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10c44495a12cd233e10dddb37226ae99a8.mp4",
                                            "ident": "31-OI-62a2600d3dc19d4f2d936aad-62a2600d3dc19d4f2d936aae",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a2600d3dc19d4f2d936aae"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a2600d3dc19d4f2d936aad",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Video Laboratorio con J\u00f3venes  2021-11-17 at 11.31.24 AM"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/10c44495a12cd233e10dddb37226ae99a8.mp4",
                                    "ident": "31-OI-62a2600d3dc19d4f2d936aad-62a2600d3dc19d4f2d936aae",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a2600d3dc19d4f2d936aae"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/10c44495a12cd233e10dddb37226ae99a8.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fv4up\",\"text\":\"Juventudes\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":10,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eee0p\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8kf7r\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ejc8a\",\"text\":\"Di\u00e1logo social con J\u00f3venes 2020\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9hcvf\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"83c9q\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, con el apoyo del Fondo de Poblaci\u00f3n de las Naciones Unidas (UNFPA), desarrolla [durante 2020] la iniciativa \\\"Di\u00e1logo social con j\u00f3venes\\\", que busca que esta poblaci\u00f3n participe en los diversos procesos para el cumplimiento del mandato de la Comisi\u00f3n, haciendo \u00e9nfasis en el papel que jugar\u00e1n en la preservaci\u00f3n del legado que dejar\u00e1 la entidad tras finalizar su mandato. Asimismo, esta iniciativa busca escuchar a los y las j\u00f3venes para poder generar, por medio de una discusi\u00f3n tem\u00e1tica, conocimientos sobre temas de juventud, resistencia, resiliencia, convivencia y no repetici\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6da37\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3mk3v\",\"text\":\"Di\u00e1logo Social con J\u00f3venes 2020\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este video es un fragmento del evento \u2018Las y los j\u00f3venes movilizan la esperanza hacia el nunca m\u00e1s\u2019; la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, con el apoyo del Fondo de Poblaci\u00f3n de las Naciones Unidas (UNFPA), desarrollaron esta iniciativa que busca que esta poblaci\u00f3n participe en los diversos procesos para el cumplimiento del mandato de la Comisi\u00f3n, haciendo \u00e9nfasis en el papel que jugar\u00e1n en la preservaci\u00f3n del legado que dejar\u00e1 la entidad tras finalizar su mandato.\n\nAsimismo, esta iniciativa busca escuchar a los y las j\u00f3venes para poder generar, por medio de una discusi\u00f3n tem\u00e1tica, conocimientos sobre temas de juventud, resistencia, resiliencia, convivencia y no repetici\u00f3n.\n\nTras las diferentes series de encuentros, el Fondo de Poblaci\u00f3n de las Naciones Unidas (UNFPA) le entregar\u00e1 a la Comisi\u00f3n de la Verdad un documento de sistematizaci\u00f3n cuyo prop\u00f3sito es reconocer, visibilizar y acoger las reflexiones que los y las j\u00f3venes generen en el marco de los di\u00e1logos.\n\nLas voces que relatan son de: Nancy Milena Yalanda de la comunidad ind\u00edgena Misak, y habla sobre la juventud, campesinos y la resoluci\u00f3n de conflictos; Tania Melisa Pencue del municipio de Inz\u00e1-Cauca, menciona la importancia del perd\u00f3n para la construcci\u00f3n de paz, la mirada critica y el pensamiento abierto; Franki Pechene de Caldono-Cauca habla sobre el apoyo que se debe brindar a los j\u00f3venes y la participaci\u00f3n de estos con proyectos como iniciativa de paz para decirle no a la guerra; y por \u00faltimo Johan Stiven Pe\u00f1a de Ibagu\u00e9-Tolima, alude a la importancia del acompa\u00f1amiento que necesita la juventud diversa para afrontar su proceso de identidad en la sociedad.\n\nhttps://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/dialogo-social-con-jovenes-comision-de-la-verdad-avanza",
                                            "title": "Di\u00e1logo Social con J\u00f3venes 2020"
                                        },
                                        "simpleident": "JZ6NOCNK",
                                        "slug": "dialogo-social-con-jovenes-2020"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video j\u00f3venes di\u00e1logo social 2020"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/608c75758401d8727e109307f51a109877.mp4",
                                            "ident": "4-OI-6297f2d929e5207e167b29e6-6297f2d929e5207e167b29e7",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6297f2d929e5207e167b29e7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-6297f2d929e5207e167b29e6",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Video j\u00f3venes di\u00e1logo social 2020"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/608c75758401d8727e109307f51a109877.mp4",
                                    "ident": "4-OI-6297f2d929e5207e167b29e6-6297f2d929e5207e167b29e7",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6297f2d929e5207e167b29e7"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/608c75758401d8727e109307f51a109877.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f8jn9\",\"text\":\"Poema Poderoso resultado de los di\u00e1logos sociales con j\u00f3venes desarrollados en el a\u00f1o 2020. Este poema es una declaraci\u00f3n a la memoria, a las luchas silenciadas, a la semilla de la juventud, al nuevo amanecer para Colombia, al dolor profundo, al amor profundo que evoca transformar desde el arte y el recuerdo los contextos de violencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"669mm\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"38mp0\",\"text\":\"Poema Poderoso\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":5,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":6,\"length\":8,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El documento es un poema resultado de los di\u00e1logos sociales con j\u00f3venes desarrollados en el a\u00f1o 2020 por medio de un acuerdo interinstitucional entre la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y el Fondo de Poblaci\u00f3n de las Naciones Unidas \u2013 UNFPA. Este poema es una declaraci\u00f3n a la memoria, a las luchas silenciadas, a la semilla de la juventud, al nuevo amanecer para Colombia, al dolor profundo, al amor profundo que evoca transformar desde el arte y el recuerdo los contextos de violencia. \nPoderoso\nRecordar con el alma/resistir sin olvido,/levantamos nuestra voz/que traspasa las barreras del odio y la indiferencia.\nSomos herederos de la lucha/semilla que renace de la muerte. /Las ideas nunca mueren\nEllos solo ven muertos/Hect\u00e1reas, casos, d\u00f3lares. /Nosotras vemos luchas silenciadas/Nosotras vemos lucha vital.\nSomos presente y futuro/de una lucha visible, mas no invencible.\nResistimos en el camino desaprendiendo, /la guerra nos dej\u00f3 un dolor ruidoso, /s\u00f3lo el amor sabe de armon\u00eda con el otro\nY preferimos el amor/que cae como lluvia de caminos y palabras/que habla suave desde la punta de nuestras lenguas/desde las esquinas de nuestras manos. /\u00bfqu\u00e9 significa el amor? /nos pregunta esa lluvia/que hoy moja nuestros pies, /empapados de vida.\nEl amor es el lente que ilumina el camino hacia el futuro/C\u00f3mo podemos calentar ese espacio \u00e1spero y duro/\u00bfSino lo hacemos con amor?\nDecidimos buscar flores/plantar arte y buscar una existencia diferente. /Un jard\u00edn de recuerdos conscientes en medio de la calle.\nSino podemos habitar esta tierra/\u00bfPor qu\u00e9 la querr\u00edamos heredar?\n",
                                            "title": "Poderoso"
                                        },
                                        "simpleident": "9YC9TSAB",
                                        "slug": "poderoso"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "217_Poema_Poderoso_jovenes_20N20_2020"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a412b913d6bfbf734810c31e79ad52ff10.pdf",
                                            "ident": "4-OI-60c8b34038528f3e6322f9a5-60c8b34038528f3e6322f9a6",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60c8b34038528f3e6322f9a6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60c8b34038528f3e6322f9a5",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"k927\",\"text\":\"En esta conversaci\u00f3n p\u00fablica se abordaron diversas reflexiones en torno a: la importancia de los espacios de participaci\u00f3n y di\u00e1logo de j\u00f3venes; el reconocimiento  social que los j\u00f3venes  son sujetos hist\u00f3ricos capaces  de transformar sus realidades: la diversidad de la juventud en Colombia; el papel de las juventudes ante el legado que dejar\u00e1 la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1lg7b\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1qhqn\",\"text\":\"20N20: Las y los j\u00f3venes movilizan la esperanza hacia el Nunca M\u00e1s\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":66,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Este documento es la grabaci\u00f3n audiovisual de la conversaci\u00f3n p\u00fablica de j\u00f3venes movilizan la esperanza hacia el Nunca M\u00e1s. En este encuentro se cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes de las macroterritoriales de Orinoqu\u00eda, Nororiente, Bogot\u00e1-Soacha y Cauca, la red somos generaci\u00f3n de verdad y el Fondo de Poblaci\u00f3n de las Naciones Unidas \u2013 UNFPA. En esta conversaci\u00f3n se abordaron diversas reflexiones en torno a: La importancia de los espacios de participaci\u00f3n y di\u00e1logo de j\u00f3venes en relaci\u00f3n al esclarecimiento hist\u00f3rico y procesos de verdad; el reconocimiento social que los j\u00f3venes son sujetos hist\u00f3ricos capaces de transformas sus realidades; la relevancia de los di\u00e1logos intergeneracionales y el reconocimiento intersectorial, la diversidad de la juventud en Colombia; el papel del sector juvenil en la apropiaci\u00f3n, reproducci\u00f3n y reflexi\u00f3n sobre el legado que deje la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV; las representaciones que tienen los adultos, el Estado y los ni\u00f1os  sobre la juventud rompe los v\u00ednculos comunitarios y crean discursos de estigmatizaci\u00f3n y estereotipos, entre otros. \n\nDocumento publicado en https://www.youtube.com/watch?v=erAljiPpRic",
                                            "title": "20N20: Las y los j\u00f3venes movilizan la esperanza hacia el Nunca M\u00e1s"
                                        },
                                        "simpleident": "WGXW3X8U",
                                        "slug": "20n20-las-y-los-jovenes-movilizan-la-esperanza-hacia-el-nunca-mas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "218_20N20_ Las y los j\u00f3venes movilizan la esperanza hacia el nunca m\u00e1s"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/904cda9cc2fbd376f0cec99f7e52e11c.mp4",
                                            "ident": "4-OI-60bbf7e370ba1164acadf3e8-60bbf7e370ba1164acadf3e9",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "60bbf7e370ba1164acadf3e9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-60bbf7e370ba1164acadf3e8",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "218_20N20_ Las y los j\u00f3venes movilizan la esperanza hacia el nunca m\u00e1s"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/904cda9cc2fbd376f0cec99f7e52e11c.mp4",
                                    "ident": "4-OI-60bbf7e370ba1164acadf3e8-60bbf7e370ba1164acadf3e9",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "60bbf7e370ba1164acadf3e9"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/904cda9cc2fbd376f0cec99f7e52e11c.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6kurj\",\"text\":\"Recursos adicionales:\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dosp9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5qhi4\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed la la metodolog\u00eda y la sistematizaci\u00f3n del proceso Di\u00e1logo Social con J\u00f3venes 2020:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"boq4v\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"32d7l\",\"text\":\"Nota conceptual: Di\u00e1logo social con j\u00f3venes en el marco del mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":95,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"6cm6d\",\"text\":\"Informe final di\u00e1logos con j\u00f3venes\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":34,\"key\":1}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-60bf913f70ba1164acadf4c6\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-60bf944f70ba1164acadf4d1\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8nltf\",\"text\":\"Di\u00e1logo Social con J\u00f3venes 2021\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"10l9q\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9ueue\",\"text\":\"Di\u00e1logo social con y para j\u00f3venes, organizaciones y redes de j\u00f3venes con el prop\u00f3sito de profundizar sobre qu\u00e9 significa ser joven hoy en Colombia, sus resistencias y sus propuestas para la Convivencia y la No Repetici\u00f3n. Realizado con el apoyo de UNFPA.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4leq9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5qjcb\",\"text\":\"Entrega de resultados del proceso de Di\u00e1logo Social con j\u00f3venes 2021\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":68,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, con el apoyo del Fondo de Poblaci\u00f3n de las Naciones Unidas (UNFPA), desarrollo la iniciativa \u2018Di\u00e1logo social con j\u00f3venes\u2019, que busca que esta poblaci\u00f3n participe en los diversos procesos para el cumplimiento del mandato de la Comisi\u00f3n, haciendo \u00e9nfasis en el papel que jugar\u00e1n en la preservaci\u00f3n del legado que dejar\u00e1 la entidad tras finalizar su mandato.\n\nEste video es la entrega de resultados del proceso de Di\u00e1logo Social con j\u00f3venes 2021, espacio entre algunos j\u00f3venes participantes de este proceso y equipos de la Comisi\u00f3n de la Verdad. All\u00ed se busco generar un intercambio de ideas para la participaci\u00f3n activa de ellos y ellas en el proceso de la Comisi\u00f3n y definiendo el rol que tienen en el legado que dejar\u00e1 la entidad tras la entrega del informe final y el fin de su mandato.\n\nEn este evento se reunieron el Director del Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n de la Verdad Gerson Arias, la Coordinadora del Enfoque de Curso de Vida de la Comisi\u00f3n de la Verdad Sinthya Rubio Escolar, la Representante del Fondo de Poblaci\u00f3n de la Naciones Unidas Colombia Ver\u00f3nica Sim\u00e1n, el Consultor del Fondo de Poblaci\u00f3n de las Naciones Unidas Ra\u00fal Escobar, y como participantes del Di\u00e1logo Social con j\u00f3venes 2021 Ana Mar\u00eda Ruiz, Mar\u00eda Jos\u00e9 Rubiano y Julio Cesar Portocarrero.\n\n",
                                            "title": "Entrega de resultados del proceso de Di\u00e1logo Social con j\u00f3venes 2021",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gxAF1guyJVk"
                                        },
                                        "simpleident": "47RML4MV",
                                        "slug": "entrega-de-resultados-del-proceso-de-dialogo-social-con-jovenes-2021-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Entrega de resultados del proceso de Di\u00e1logo Social con j\u00f3venes 2021"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/abec11064e9c68e52ee101092fb23e52f107.mp4",
                                            "ident": "4-OI-6298f14629e5207e167b2c91-6298f14629e5207e167b2c92",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6298f14629e5207e167b2c92"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-6298f14629e5207e167b2c91",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Entrega de resultados del proceso de Di\u00e1logo Social con j\u00f3venes 2021"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/abec11064e9c68e52ee101092fb23e52f107.mp4",
                                    "ident": "4-OI-6298f14629e5207e167b2c91-6298f14629e5207e167b2c92",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6298f14629e5207e167b2c92"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/abec11064e9c68e52ee101092fb23e52f107.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a8ee0\",\"text\":\"Recursos adicionales:\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cuobj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"534tv\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed la metodolog\u00eda del proceso proceso del Di\u00e1logo Social con J\u00f3venes 2021:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ec84f\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bf053\",\"text\":\"Nota conceptual: Di\u00e1logo social con j\u00f3venes, comisi\u00f3n de la verdad y UNFPA\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":74,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-6298ef8d29e5207e167b2c8e\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9jtl6\",\"text\":\"D\u00eda Internacional de Juventudes\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"967l0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2nt5s\",\"text\":\"Conversatorio realizado en Quibd\u00f3 para celebrar el D\u00eda Internacional de las Juventudes con el objetivo de aportar a la promoci\u00f3n del papel de los y las j\u00f3venes como sujetos pol\u00edticos, actores fundamentales en los procesos de cambio y el reconocimiento de las complejidades y problemas a los que se enfrentan en sus contextos. Participaron j\u00f3venes de los departamentos de Nari\u00f1o, Choc\u00f3, Cauca, Valle del Cauca, Bol\u00edvar, Magdalena, Norte de Santander y Cundinamarca\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1pvvc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8u9hc\",\"text\":\"J\u00f3venes participantes del D\u00eda Internacional de las Juventudes Quibd\u00f3 - Choc\u00f3 11 y 12 de agosto de 2021\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":102,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este poster es la invitaci\u00f3n a la transmisi\u00f3n y participaci\u00f3n a trav\u00e9s de las redes de la Comisi\u00f3n de la Verdad. del \u2018D\u00eda internacional de la juventud\u2019 celebrado el 12 de agosto de 2021 en Quibd\u00f3-Choc\u00f3, por parte de la Comisi\u00f3n de la Verdad este es un espacio de encuentro, reconocimiento, participaci\u00f3n e incidencia pol\u00edtica. Es necesario ampliar la visibilizaci\u00f3n de los j\u00f3venes y entenderlos como sujetos pol\u00edticos con un rol fundamental en la construcci\u00f3n de pa\u00eds. \n\nDesde el inicio de su mandato, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha velado por propiciar espacios con una escucha amplia y plural que involucre actores de diversos sectores. En ese contexto, la Comisi\u00f3n recibe relatos y verdades de los convocados sobre lo ocurrido en el marco del conflicto. ",
                                            "title": "Poster d\u00eda internacional de las juventudes 11 y 12 de agosto de 2021 Quibd\u00f3, Choc\u00f3"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "DiaJuventudesPoster"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4f102b1ff29f846256ee7a5f5fcf48c3f.jpg",
                                            "ident": "4-OI-6298f39629e5207e167b2c9b-6298f39629e5207e167b2c9c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6298f39629e5207e167b2c9c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-6298f39629e5207e167b2c9b",
                                    "type": "Afiche"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dvma4\",\"text\":\"Resumen del proceso realizado D\u00eda Internacional de las Juventudes\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":65,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El 11 y 12 de agosto de 2021, la Comisi\u00f3n de la Verdad celebr\u00f3 en Quibd\u00f3, Choc\u00f3, el \u2018D\u00eda internacional de las juventudes\u2019. Los objetivos de la conmemoraci\u00f3n fueron promover el papel de los y las j\u00f3venes como sujetos pol\u00edticos y como actores esenciales en procesos de cambio, as\u00ed como reconocer complejidades y problemas a los que se enfrentan en sus contextos.\n\nEste audiovisual muestra a los participantes contando sus experiencias a partir de esta celebraci\u00f3n; Carlos Mar\u00edn - joven l\u00edder de Tumaco habla sobre las acciones que fortalecen y le dan una nueva a cara a sus territorios, \u00c1ngel Morera - joven l\u00edder de Soacha hace referencia a la lucha de los j\u00f3venes en los diferente territorios y la importancia de comprender lo importante que es la verdad para construir el pa\u00eds, el Comisionado Leyner Palacios Asprilla trae a colaci\u00f3n el problema que enfrentan los j\u00f3venes de la regi\u00f3n por la falta de oportunidades, Adith Bonilla - Coordinadora territorial Choc\u00f3 habla sobre la atenci\u00f3n que deben recibir los j\u00f3venes para no ser ignorados, Kendrys Ruiz - ACEU Valledupar, menciona la fuerza que tiene la juventud cuando se une en busca de un prop\u00f3sito, Heidy Palacios - Joven lideresa de Condoto habla sobre el cambio que pueden realizar los j\u00f3venes a pesar de las dificultades que se les presenta, Diana Cort\u00e9s - integrante de Pacific Dance habla sobre las alternativas que le permiten a los j\u00f3venes sobrepasar obst\u00e1culos, Laura Ar\u00e9valo Tejada - Generaci\u00f3n V+, Valle del Cauca dice como desde la cotidianidad con actos individuales  se puede transformar la sociedad, Santiago Ram\u00edrez Cuadros - Colectivo Amig@s, Memorias y Verdad recuerda la estigmatizaci\u00f3n que reciben los j\u00f3venes por vivir de una manera diferente en sus propios territorios, Brayan Monta\u00f1o - Fundaci\u00f3n Pro y Paz, Valle del Cauca menciona la alarmante cifra de asesinatos de j\u00f3venes en su territorio, Bismark Mena - Fundaci\u00f3n Andamio habla sobre los espacios de reconocimiento para que sus mensajes lleguen a la sociedad y as\u00ed puedan ser visibilizados para la construcci\u00f3n de paz, Mar\u00eda Jos\u00e9 Navarro - Joven lideresa Santa Marta (Tejidos colectivos) resalta el potencial de las juventudes en la regiones y lo que estas tienen para fortalecer sus territorios, Vanessa Vargas - Joven lideresa Riosucio (Ascoba) habla sobre estos espacios de reconocimiento que los dan a conocer a ellos por medio de la cultura y que permiten transformar su realidad, Sinthya Rubio Escolar - Coordinadora Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad menciona el cumplimiento que se hizo por parte de la Comisi\u00f3n para escuchar a los j\u00f3venes, Victoria Colamarco - Representante adjunta Unicef Colombia expresa su apoyo a la Comisi\u00f3n de la Verdad para la promoci\u00f3n de este tipo de espacios, y para finalizar la Comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez habla sobre la experiencia de este espacio en la regi\u00f3n y la fuerza que los j\u00f3venes aportan para la transformaci\u00f3n de sus territorios y la construcci\u00f3n de paz.\n\nEn ese contexto, la Comisi\u00f3n recibe relatos y verdades de los convocados sobre lo ocurrido en el marco del conflicto. Gran parte de la labor de esclarecimiento ha permitido reconocer la dif\u00edcil situaci\u00f3n que han tenido que afrontar ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes. Debido a contextos de vulnerabilidad en los que crecen y condiciones de dif\u00edcil acceso a necesidades b\u00e1sicas y garant\u00eda de derechos.",
                                            "title": "D\u00eda internacional de las juventudes en Quibd\u00f3",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=T8nwK2u9GcA",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-6298feda29e5207e167b2ca4",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "UGTHZMX2",
                                        "slug": "dia-internacional-de-las-juventudes-en-quibdo-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video Resumen D\u00eda Internacional de las Juventudes"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a13eade36894423ee4f3345ca1f5a9c.mp4",
                                            "ident": "4-OI-6298feda29e5207e167b2ca4-6299047829e5207e167b2cad",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6299047829e5207e167b2cad"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-6298feda29e5207e167b2ca4",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Video Resumen D\u00eda Internacional de las Juventudes"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7a13eade36894423ee4f3345ca1f5a9c.mp4",
                                    "ident": "4-OI-6298feda29e5207e167b2ca4-6299047829e5207e167b2cad",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6299047829e5207e167b2cad"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/7a13eade36894423ee4f3345ca1f5a9c.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dtga2\",\"text\":\"Para ver el Video preparatorio para el D\u00eda Internacional de las Juventudes consulta el siguiente enlace \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":97,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-62990ed429e5207e167b2cba\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2femk\",\"text\":\"Recursos adicionales:\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3nmob\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"987ej\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed la metodolog\u00eda del proceso, galer\u00eda fotogr\u00e1fica y audio de voces de la verdad:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"edqlk\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7i53p\",\"text\":\"Informaci\u00f3n D\u00eda Internacional de las Juventudes 11 y 12 de agosto de 2021 Quibd\u00f3, Choc\u00f3\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":87,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"9q5k9\",\"text\":\"Voces de la Verdad: D\u00eda Internacional de las Juventudes\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":55,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"m0je\",\"text\":\"Galer\u00eda fotogr\u00e1fica D\u00eda Internacional de las Juventudes 2021 Quibd\u00f3, Choc\u00f3\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":74,\"key\":2}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629911cd29e5207e167b2cc4\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-6299198e29e5207e167b2d41\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629916f829e5207e167b2cdd\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7gdea\",\"text\":\"C\u00e1tedra de Paz: \u00bfPara qu\u00e9 la verdad?\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":36,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7agon\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4q7dd\",\"text\":\"La C\u00e1tedra fue una oportunidad para que la Universidad de los Andes junto con la Comisi\u00f3n de la Verdad continuara contribuyendo en la construcci\u00f3n de conocimiento, en la formaci\u00f3n de pensamiento cr\u00edtico, y en el debate p\u00fablico alrededor de este largo proceso de paz que nos compete y convoca a todos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9qtff\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dc1vr\",\"text\":\"Conoce la p\u00e1gina oficial de la Catedr\u00e1 de Paz en el siguiente enlace\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":62,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"dnit4\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed el documento del encuentro\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":10,\"length\":4,\"key\":1}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://cienciassociales.uniandes.edu.co/novedades/especiales/catedra-de-paz/\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/31-OI-62e4de58afbdcd573fab8314\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ea6rl\",\"text\":\"Consulta Nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la Verdad\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":57,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fqqsj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8ubh9\",\"text\":\"Espacio de participaci\u00f3n liderado y dirigido por y para ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes con el prop\u00f3sito de conocer sus opiniones y reflexiones sobre el valor de la verdad y su papel en la construcci\u00f3n de verdad, convivencia y no repetici\u00f3n. Realizado como parte de la estrategia de legado de la Comisi\u00f3n. Cuenta con el apoyo de diversas entidades y organizaciones miembros de la Mesa T\u00e9cnica de Ni\u00f1ez y Juventud.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este es el logo de la Consulta Nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la Verdad, esta consulta, que estuvo habilitada entre el 1 y 31 de octubre de 2021 para personas entre los 13 y 28 a\u00f1os,  fue un ejercicio pedag\u00f3gico que busc\u00f3 promover un espacio de participaci\u00f3n liderado por ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes para conocer sus opiniones sobre el valor de la verdad. \n\nLa Consulta estuvo compuesta por 5 preguntas que buscaban conocer sus opiniones y reflexiones sobre qu\u00e9 tanto conocen sobre el conflicto armado, el valor de la verdad y su papel en la construcci\u00f3n de verdad, convivencia y no repetici\u00f3n.\n\nEstas preguntas fueron propuestas, discutidas y aprobadas por 20 j\u00f3venes que pertenecen a diferentes departamentos de Colombia y que conforman el grupo motor de la Consulta. Asimismo, este ejercicio fue desarrollado de forma colaborativa con diferentes aliados de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\n\nLa Consulta Nacional por la Verdad fue una forma de concretar la participaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes que la Comisi\u00f3n de la Verdad ha estado realizando desde el inicio de su mandato, en noviembre de 2018, en las diversas regiones del pa\u00eds. A su vez, los resultados de la Consulta har\u00e1n parte del legado que la Comisi\u00f3n le entregar\u00e1 a la sociedad colombiana.\n\nEn ella tambi\u00e9n participaron ni\u00f1os y ni\u00f1as entre los  7 y los 12 a\u00f1os, quienes participaron presencialmente de acuerdo a metodolog\u00edas grupales y con grupos focales previamente identificados.",
                                            "title": "Logo Consulta Nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-62991bef29e5207e167b2d4b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Marca"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4acc2777cbbd4b3e72d618c91d19a9d7.png",
                                            "ident": "4-OI-62991bef29e5207e167b2d4b-62991bef29e5207e167b2d4c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62991bef29e5207e167b2d4c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-62991bef29e5207e167b2d4b",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a5pif\",\"text\":\"Resumen Resultados generales Consulta Nacional ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la Verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":83,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este video hace menci\u00f3n a los resultados de la \u2018Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la verdad\u2019, consulta que estuvo habilitada entre el 1 y 31 de octubre de 2021 para personas entre los 13 y 28 a\u00f1os,  fue un ejercicio pedag\u00f3gico que busc\u00f3 promover un espacio de participaci\u00f3n liderado por ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes para conocer sus opiniones sobre el valor de la verdad. \n\nEn el marco de la conmemoraci\u00f3n del \u2018D\u00eda internacional de la juventud\u2019 la Comisi\u00f3n de la Verdad realiz\u00f3 el lanzamiento de la \u2018Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la verdad\u2019, un espacio desarrollado de forma colaborativa con aliados que hacen parte de los grupos de trabajo operativo y de la mesa t\u00e9cnica de ni\u00f1ez y juventud. La consulta tiene el fin de reconocer la importancia de la contribuci\u00f3n, opiniones y aportes a la construcci\u00f3n de verdad, convivencia y no repetici\u00f3n de los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes que se han vinculado de manera activa en este ejercicio participativo.\n\nLos diferentes participantes de este evento manifestaron su experiencia y resaltaron el valor de este espacio; el Comisionado Francisco de Roux agradece la participaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de la Verdad y la articulaci\u00f3n con los diferentes grupos de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes para sacar adelante la encuesta, Aida Oliver - Representante de UNICEF en Colombia resalta la importancia de incorporar a los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes en todos los aspectos del proceso de paz en Colombia y seguirlos incentivando para que hagan parte de estas iniciativas, Sinthya Rubio - Coordinadora el Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad se refiere al gran alcance y cobertura que logro el evento en todo el pa\u00eds, Leidy Berm\u00fadez - Grupo motor de la Consulta Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y J\u00f3venes por la Verdad habla sobre el valor de la diversidad en los diferentes territorios y de sus realidades para poder enriquecer y darle mayor valor a la consulta, Ximena Monta\u00f1a - Grupo motor de la Consulta Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y J\u00f3venes por la Verdad se refiere a la importancia del proceso con cada uno de los participantes de este evento, Juan Moncaleano - Grupo motor de la Consulta Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y J\u00f3venes por la Verdad resalta la importancia de los j\u00f3venes para validar esta consulta, Keiver Buelvas - Grupo motor de la Consulta Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y J\u00f3venes por la Verdad habla sobre el cambio que quieren os j\u00f3venes gracias a la respuesta positiva y masiva de participaci\u00f3n, \u00c1ngel Morera - Grupo motor de la Consulta Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y J\u00f3venes por la Verdad resalta el deber de los j\u00f3venes de cambiar el pensamiento para la reconciliaci\u00f3n y la convivencia, el \nComisionado Sa\u00fal Franco agradece a los j\u00f3venes por su papel en la comprensi\u00f3n de las propuestas para un mejor futuro, Sandra Camila - Grupo motor de la Consulta Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y J\u00f3venes por la Verdad recuerda el deber de tener en cuenta a los m\u00e1s peque\u00f1os para que se concienticen sobre la transformaci\u00f3n de sus territorios, por \u00faltimo, Jes\u00fas Garc\u00eda - Grupo motor de la Consulta Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y J\u00f3venes por la Verdad manifiesta la importancia de esta consulta para dar a conocer a la sociedad.\n\nLa producci\u00f3n video conto con el apoyo del Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia - UNICEF.\n",
                                            "title": "Resultados Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la verdad",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FZm9C3Jen5k"
                                        },
                                        "simpleident": "MY58B3BF",
                                        "slug": "resultados-consulta-nacional-de-ninos-ninas-y-jovenes-por-la-verdad-video-resumen-resultados-generales-consulta-nacional-ninos-ninas-y-jovenes-por-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video Resumen Resultados generales Consulta Nacional NNAJ por la Verdad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d219d8538a56385891028154a1145143f.mp4",
                                            "ident": "4-OI-62991eb529e5207e167b2d56-62991eb529e5207e167b2d57",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62991eb529e5207e167b2d57"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-62991eb529e5207e167b2d56",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Video Resumen Resultados generales Consulta Nacional NNAJ por la Verdad"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d219d8538a56385891028154a1145143f.mp4",
                                    "ident": "4-OI-62991eb529e5207e167b2d56-62991eb529e5207e167b2d57",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62991eb529e5207e167b2d57"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/d219d8538a56385891028154a1145143f.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"99lrq\",\"text\":\"Consulta el v\u00eddeo de la Consulta Nacional realizado con apoyo de UNICEF.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Animaci\u00f3n que da cuenta de los resultados de la consulta a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes por la verdad, realizada a lo largo del pa\u00eds en 2021 en el marco del trabajo del equipo de Curso de vida y discapacidad, de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n. ",
                                            "title": "Animaci\u00f3n consulta ni\u00f1os y ni\u00f1as",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "4-OI-62d58f7c239d9f6e521b0795",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "WIW5EM4Y",
                                        "slug": "animacion-consulta-ninos-y-ninas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Motion Comision Project R05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/68d9d375f44fa7c14bcc395507ef59d3.mp4",
                                            "ident": "4-OI-62d58f7c239d9f6e521b0795-62d58f7c239d9f6e521b0796",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62d58f7c239d9f6e521b0796"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-62d58f7c239d9f6e521b0795",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Motion Comision Project R05"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/68d9d375f44fa7c14bcc395507ef59d3.mp4",
                                    "ident": "4-OI-62d58f7c239d9f6e521b0795-62d58f7c239d9f6e521b0796",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62d58f7c239d9f6e521b0796"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/68d9d375f44fa7c14bcc395507ef59d3.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1fdl2\",\"text\":\"Para ver el espacio completo de la entrega de Resultados generales  de la Consulta Nacional ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la Verdad consulta el siguiente enlace\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":151,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"4uupl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aajsj\",\"text\":\"Informaci\u00f3n general de la consulta Consulta Nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la Verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":92,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629ed743ff80f50619ec6181\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629ed743ff80f50619ec6181\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "En el marco del \u2018D\u00eda internacional de la juventud\u2019, el pasado 12 de agosto, la Comisi\u00f3n de la Verdad lanz\u00f3 oficialmente la \u2018Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la verdad\u2019, un espacio desarrollado de forma colaborativa con aliados que hacen parte de los grupos de trabajo operativo y de la mesa t\u00e9cnica de ni\u00f1ez y juventud. La consulta tiene el fin de reconocer la importancia de la contribuci\u00f3n, opiniones y aportes a la construcci\u00f3n de verdad, convivencia y no repetici\u00f3n de los ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes que se han vinculado de manera activa en este ejercicio participativo.\n\nEste documento es una infograf\u00eda sobre los siguientes aspectos de la \u2018Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la verdad\u2019:\n- Objetivo de la consulta\n- \u00bfA quienes esta dirigida la consulta?\n- \u00bfQui\u00e9nes construyeron la consulta nacional por la Verdad?\n- \u00bfC\u00f3mo se construyo la consulta nacional por la Verdad?\n- \u00bfCu\u00e1ntos ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes participaron en  la consulta?\n- Gr\u00e1ficas de participantes por edad y sexo\n- Regiones de los participantes \n- Resultados de las preguntas: \u00bfQu\u00e9 tanto conoces sobre el el conflicto armado en Colombia?, \u00bfCrees que es importante saber lo ocurrido durante el conflicto armado?, \u00bfEn qu\u00e9 espacios te parece importante que se hable sobre el informe de la Comisi\u00f3n de la Verdad?, \u00bfQu\u00e9 tanta confianza sientes sobre la informaci\u00f3n que recibes de...?\n\nLas organizaciones que apoyaron esta consulta fueron: Sisma Mujer, Amigos, Memoria y Verdad, Oficina del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos - ACNUDH, Benposta Naci\u00f3n de Muchach@s Colombia, Arte y Cultura Yolomb\u00f3, Movimiento de los Ni\u00f1os por la Paz, Corporaci\u00f3n V\u00ednculos, Fundaci\u00f3n Terre des Hommes - TDH, Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia - UNICEF, Rutas del Conflicto, Teleyolomb\u00f3, MasterPeace Foundation, Plan International, Red de Juventudes, Territorio, Memoria y Paz, Estrategia Atrapasue\u00f1os, Save the Children, Corporaci\u00f3n Somos M\u00e1s, Fondo de Poblaci\u00f3n de las Naciones Unidas - UNFPA, Asociaci\u00f3n Centro de Desarrollo y Consultor\u00eda Psicosocial Taller de Vida, MADRE Fighting for Feminist Futures, Coalici\u00f3n contra la Vinculaci\u00f3n de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as y J\u00f3venes al Conflicto Armado en Colombia - COALICO, Corporaci\u00f3n Cultural Cabildo, Yolomb\u00f3 Est\u00e9reo, Mesa Nacional de Participaci\u00f3n Efectiva de las V\u00edctimas, Colegio Miguel \u00c1ngel Asturias, Suacha Conexi\u00f3n, Escuela de Pensamiento,\nGobierno de Colombia y el Museo Casa de la Memoria.\n                                                ",
                                            "title": "Consulta Nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la Verdad: Informaci\u00f3n general de la consulta",
                                            "url": "https://consultajovenesporlaverdad.comisiondelaverdad.co/wp-content/uploads/2022/02/infografia-consulta-nacional.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "OZK0MI2B",
                                        "slug": "infografia-general-de-la-consulta-nacional-de-ninos-ninas-y-jovenes-por-la-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "INFOGRAFIA CONSULTA NACIONAL"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7dcd4b51f478698adc5cac10bcb8ad4e6.pdf",
                                            "ident": "4-OI-629921c429e5207e167b2d62-629921c429e5207e167b2d63",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "629921c429e5207e167b2d63"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-629921c429e5207e167b2d62",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"d2asr\",\"text\":\"Para ver la Presentaci\u00f3n Resumen Resultados Consulta Nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes consulta el siguiente enlace\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":110,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"76fd1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"flunn\",\"text\":\"Consulta la informaci\u00f3n completa sobre la Consulta Nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes consulta en la siguiente p\u00e1gina.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":101,\"length\":16,\"key\":1}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-6299243129e5207e167b2d6b\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://consultajovenesporlaverdad.comisiondelaverdad.co/\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dgoiu\",\"text\":\"Recursos Adicionales:\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7260m\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b60vk\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed los siguientes productos de la Consulta Nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes consulta en los siguientes enlaces:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"90g1m\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4ja4a\",\"text\":\"Conoce todo sobre la Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes por la verdad\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":92,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":92,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"251i0\",\"text\":\"Mandato de ni\u00f1os y ni\u00f1as por la paz y la Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la verdad\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"egb1i\",\"text\":\"Medell\u00edn: el Mandato de ni\u00f1os y ni\u00f1as por la paz y la Consulta nacional de j\u00f3venes por la verdad\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":96,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":96,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"d9j9e\",\"text\":\"Conoce la pregunta 1 de la Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes por la verdad\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"17tse\",\"text\":\"Conoce la pregunta 2 de la Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes por la verdad\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"6ltcv\",\"text\":\"Conoce la pregunta 3 de la Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes por la verdad\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"key\":5}],\"data\":{}},{\"key\":\"4kf2g\",\"text\":\"Conoce la pregunta 4 de la Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes por la verdad\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"key\":6}],\"data\":{}},{\"key\":\"7f5m0\",\"text\":\"Conoce la pregunta 5 de la Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes por la verdad\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"key\":7}],\"data\":{}},{\"key\":\"a4e03\",\"text\":\"Participar en la Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la verdad es muy f\u00e1cil\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":87,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":87,\"key\":8}],\"data\":{}},{\"key\":\"5fgc6\",\"text\":\"Entrega de resultados Consulta Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as, Adolescentes y J\u00f3venes por la Verdad 2021\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"key\":9}],\"data\":{}},{\"key\":\"dm11n\",\"text\":\"Metodolog\u00eda sugerida: Consulta Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as, Adolescentes y J\u00f3venes por la Verdad Ni\u00f1os y Ni\u00f1as de 7 a 12 a\u00f1os\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":122,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":122,\"key\":10}],\"data\":{}},{\"key\":\"6r1vp\",\"text\":\"Experiencia \u2018Consulta nacional de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes por la verdad\u2019 - Ni\u00f1as y ni\u00f1os 7 a 12 a\u00f1os\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":99,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":99,\"key\":11}],\"data\":{}},{\"key\":\"4odst\",\"text\":\"Metodolog\u00eda sugerida para grupos de adolescentes y j\u00f3venes de 13 a 28 a\u00f1os Consulta Nacional de Ni\u00f1os, Ni\u00f1as, Adolescentes y J\u00f3venes por la Verdad: Presencial\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":158,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":158,\"key\":12}],\"data\":{}},{\"key\":\"fu37g\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"besik\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a50ab0f800a0677758ddf\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a4dee0f800a0677758dcb\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a4f8c0f800a0677758dd8\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a66700f800a0677758e33\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a67cc0f800a0677758e37\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a69a50f800a0677758e3c\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a6c1f0f800a0677758e41\"}},\"7\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a6ee50f800a0677758e45\"}},\"8\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a522c0f800a0677758de4\"}},\"9\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"4-OI-629a74320f800a0677758e59\"}},\"10\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a49530f800a0677758da9\"}},\"11\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629926b029e5207e167b2d72\"}},\"12\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"4-OI-629a4b160f800a0677758dbe\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                },
                {
                    "order": "52",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3u003\",\"text\":\"Herramientas para el trabajo con ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":60,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f8loi\",\"text\":\"Consulta a continuaci\u00f3n algunas herramientas para el trabajo con ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6em0r\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9nbk2\",\"text\":\"Un \u00e1rbol con muchas verdades\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":28,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b2lnb\",\"text\":\"Este cuento, escrito por Beatriz Eugenia Vallejo, narra una historia para explicar a los ni\u00f1os y ni\u00f1as diversas facetas del conflicto armado y la importancia de escuchar las verdades de las dem\u00e1s personas para construir una verdad compartida. Consulta aqu\u00ed detalles sobre el lanzamiento de este libro realizado en el marco de la conmemoraci\u00f3n del D\u00eda de la Ni\u00f1ez. Si quieres leer el libro puedes descargarlo aqu\u00ed.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":243,\"length\":57,\"key\":0},{\"offset\":396,\"length\":16,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"aoiod\",\"text\":\"\u2018Somos abrecaminos\u2019, el relato joven de la historia que se transforma en esperanza\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":82,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dofnh\",\"text\":\"Este relato, escrito por Laura Ortiz G\u00f3mez recoge las historias de vida de tres j\u00f3venes de diferentes regiones de Colombia afectados por el conflicto armado, que hoy son constructores de paz. Es producto de una iniciativa de la Comisi\u00f3n de la Verdad y la Fundaci\u00f3n Plan, y cont\u00f3 con el apoyo de la Agencia de Cooperaci\u00f3n Espa\u00f1ola y la Corporaci\u00f3n Opci\u00f3n Legal. Puedes ampliar la informaci\u00f3n sobre esta obra aqu\u00ed y tambi\u00e9n descargar el libro\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":368,\"length\":43,\"key\":2},{\"offset\":422,\"length\":18,\"key\":3}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://web.comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/arbol-muchas-verdades-beatriz-eugenia-vallejo\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://web.comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/arbol-muchas-verdades-beatriz-eugenia-vallejo\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://web.comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/UN_ARBOL_CON_MUCHAS_VERDADES_WEB.pdf\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://web.comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/UN_ARBOL_CON_MUCHAS_VERDADES_WEB.pdf\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://web.comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/relato-somos-abrecaminos\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://web.comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/relato-somos-abrecaminos\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://web.comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/Somos-Abrecamino-Digital_1_1.pdf\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "52"
                },
                {
                    "order": "53",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"b6pv5\",\"text\":\"Di\u00e1logo social con J\u00f3venes 2022\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cdqjc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4fjrk\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad recorri\u00f3 el pa\u00eds para escuchar y dialogar con las diferentes comunidades y sectores de la sociedad colombiana y comprender las huellas del conflicto armado en sus vidas. En estos tres a\u00f1os de camino las y los j\u00f3venes han sido protagonistas con sus testimonios y reflexiones y se han consolidado como abanderados de la verdad en los escenarios de di\u00e1logo y escucha.Con el objetivo de reconocer y posicionar la capacidad de agencia de las juventudes en la implementaci\u00f3n de las recomendaciones del Informe Final y en la construcci\u00f3n de paz en los territorios,  la Comisi\u00f3n de la Verdad desarroll\u00f3 durante el primer semestre del 2022 el proceso de di\u00e1logo social \u201cEl poder de cambiar el rumbo: encuentro de juventudes por la paz y la verdad\u201d para escuchar las reflexiones de las juventudes de distintas regiones alrededor del presente y futuro\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"boj7t\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b1idk\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"76su8\",\"text\":\"El poder de cambiar el rumbo: encuentro de juventudes por la paz y la verdad\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":76,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "53"
                },
                {
                    "order": "54",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/9W4FL17X5eo",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=9W4FL17X5eo&t=2441s",
                            "alt": "El poder de cambiar el rumbo: encuentro de juventudes por la paz y la verdad"
                        }
                    ],
                    "id": "54"
                },
                {
                    "order": "55",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3k5in\",\"text\":\"Sin camuflado: v\u00edctimas de reclutamiento del Ej\u00e9rcito\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":53,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9okmo\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"edgeq\",\"text\":\"Espacio de escucha en el que se recogieron las voces de personas que se declararon objetores de conciencia al momento de prestar servicio militar obligatorio, afrontando el rechazo y malos tratos por parte de la instituci\u00f3n y resistiendo aferrados a sus convicciones de negarse a tomar las armas.  Realizado con Rutas del Conflicto.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1mfi2\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8bm7f\",\"text\":\"Lanzamiento especial Sin camuflado: v\u00edctimas del reclutamiento del Ej\u00e9rcito\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":75,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "55"
                },
                {
                    "order": "56",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este audiovisual es la transmisi\u00f3n del Lanzamiento especial \u2018Sin camuflado: v\u00edctimas del reclutamiento del Ej\u00e9rcito\u2019, realizado el 8 de abril de 2021 a trav\u00e9s de los canales de Facebook y YouTube de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\n\nEste especial informativo tiene como objetivo sensibilizar a distintos sectores de la sociedad sobre la ocurrencia y gravedad de dos hechos victimizantes ocurridos en el marco del conflicto armado interno. El reclutamiento il\u00edcito de menores de edad por parte del Ej\u00e9rcito y el reclutamiento irregular contra mayores de edad. Lo aqu\u00ed descrito pretende generar, desde las voces de las v\u00edctimas, una reflexi\u00f3n profunda sobre las transformaciones que se requieren para que estos hechos, invisibilizados y normalizados, nunca m\u00e1s se vuelvan a repetir.\n\nHay quienes siempre han resistido. Personas aferradas a sus convicciones que, por m\u00e1s presi\u00f3n, nunca se dejaron doblegar. Este espacio est\u00e1 dedicado a aquellos j\u00f3venes que, convencidos de su rechazo a la violencia, nunca han aceptado participar de ning\u00fan ej\u00e9rcito.\n\nEsta transmisi\u00f3n conto con la participaci\u00f3n de Gerson Arias - Director para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n de la Verdad, Oscar Parra - Director Rutas del Conflicto, Juan G\u00f3mez - Periodista Rutas del Conflicto, Andr\u00e9s Villa y  Reinaldo Aguirre - Objetores de Conciencia y Sinthya Rubio Escolar - Coordinadora del Enfoque de Curso de Vida.\n",
                                            "title": "Lanzamiento especial Sin camuflado: v\u00edctimas del reclutamiento del Ej\u00e9rcito",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1zIXrQafpVg"
                                        },
                                        "simpleident": "WAYWH8PY",
                                        "slug": "lanzamiento-especial-sin-camuflado:-victimas-del-reclutamiento-del-ejercito"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video Lanzamiento Sin Camuflado_ v\u00edctimas de reclutamiento del ej\u00e9rcito"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c08a476c9a543d813e18b47a621608da.mp4",
                                            "ident": "4-OI-629a54040f800a0677758de6-629a54040f800a0677758de7",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629a54040f800a0677758de7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-629a54040f800a0677758de6",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Video Lanzamiento Sin Camuflado_ v\u00edctimas de reclutamiento del ej\u00e9rcito"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/c08a476c9a543d813e18b47a621608da.mp4",
                                    "ident": "4-OI-629a54040f800a0677758de6-629a54040f800a0677758de7",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "629a54040f800a0677758de7"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/c08a476c9a543d813e18b47a621608da.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "56"
                },
                {
                    "order": "57",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dnlk8\",\"text\":\"Para ver el especial multimedia de objetores de conciencia \\\"Sin camuflado: v\u00edctimas de reclutamiento del Ej\u00e9rcito\\\"  consulta el siguiente enlace\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":138,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://rutasdelconflicto.com/especiales/objetores-conciencia/\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "57"
                },
                {
                    "order": "58",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1ti1t\",\"text\":\"Encuentra aqu\u00ed el Libro Sin Camuflado: v\u00edctimas de reclutamiento del ej\u00e9rcito consultando el siguientes enlace\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":104,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/4-OI-629a61980f800a0677758e25\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "58"
                },
                {
                    "order": "59",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"18jn7\",\"text\":\"Generaci\u00f3n V+: J\u00f3venes por la Verdad\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":36,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"17srb\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1h1te\",\"text\":\"Puedes ver el video del evento de lanzamiento de la Generaci\u00f3n V+, espacio que cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de la cantante Adriana Luc\u00eda y se enfoc\u00f3 en la conversaci\u00f3n moderada por el periodista Juan Mosquera, que cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Andrea Arteaga y Yeison Tobar, miembros de Generaci\u00f3n V+; los cantantes Carlos Vives y Juanes y el presidente de la Comisi\u00f3n de la Verdad, Francisco de Roux.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "59"
                },
                {
                    "order": "60",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Filiaci\u00f3n Bloque Central Bol\u00edvar - BCB",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos posdesmovilizaci\u00f3n - \u00c1guilas Negras",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Armada de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes - Reclutamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video de la actividad de lanzamiento oficial del proyecto Generaci\u00f3n V+ en la que participan varios artistas, entre estos, Adriana Luc\u00eda, Juanes y Carlos Vives, quienes presentan el proyecto, sus generalidades y objetivos, adicionalmente, varios j\u00f3venes integrantes de la comunidad de Generaci\u00f3n V+ hablan sobre sus experiencias en el territorio, c\u00f3mo v\u00edctimas y/o habitantes de \u00e9stos y reafirman su compromiso con la difusi\u00f3n del informe final y la importancia de la continuidad del trabajo en busca de la construcci\u00f3n de paz en Colombia.\nYeison Tobar, Andrea Arteaga, \nEl evento de lanzamiento fue conducido por la cantante Adriana Luc\u00eda y tuvo como eje central una conversaci\u00f3n moderada por el periodista Juan Mosquera, que cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Andrea Arteaga y Yeison Tobar, miembros de Generaci\u00f3n V+; los cantantes Carlos Vives y Juanes y el presidente de la Comisi\u00f3n de la Verdad, Francisco de Roux.\nLa Generaci\u00f3n V+, es un proyecto que constituye en la creaci\u00f3n de una red de aliados voluntarios que se est\u00e1 conformando para apoyar a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV -, en diferentes tareas, se espera que los miembros de Generaci\u00f3n V+ sean depositarios del legado de la CEV y participen en una tarea muy importante que es difundir el Informe Final.\nEn ese Informe Final hay un cap\u00edtulo de recomendaciones para la no repetici\u00f3n y se trata de que, como herederos, los integrantes del proyecto trabajen por la implementaci\u00f3n de esas propuestas para que el conflicto armado interno no contin\u00fae.",
                                            "title": "Declarando la verdad a la guerra y al olvido: Presentaci\u00f3n la Generaci\u00f3n V",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fV0YxXHUzDI",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,PASTO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.27667999999994,
                                                            1.2095000000000482
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57456999999994,
                                                            6.245890000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52644999999995,
                                                            3.4340200000000323
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-91-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,AMAZONAS,LETICIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -69.93810999999994,
                                                            -4.208899999999971
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-08-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ATL\u00c1NTICO,DISTRITO ESPECIAL, INDUSTRIAL Y PORTUARIO DE BARRANQUILLA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.76524494344613,
                                                            10.953335052334396
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501833699996,
                                                            5.950973989000033
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-44",
                                                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.42929045199998,
                                                            11.476500482000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,C\u00daCUTA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.50409999999994,
                                                            7.909660000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-73-319",
                                                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA,GUAMO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.96871999999996,
                                                            4.030040000000042
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "MX",
                                                    "name": "MEXICO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -102.71201375971238,
                                                            24.192884470004902
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-50-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,META,VILLAVICENCIO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.62195999999994,
                                                            4.132350000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-15-238",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1,DUITAMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.02242999999999,
                                                            5.837600000000066
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "OIFDPBS8",
                                        "slug": "declarando-la-verdad-a-la-guerra-y-al-olvido:-presentacion-la-generacion-v"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Lanzamiento de Generaci\u00f3n V+ \u2018Declarando la verdad a la guerra y el olvido\u2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/27e48f6c521ad916163e372f10f4ba46a.mp4",
                                            "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe-629e1e23ff80f50619ec5fff",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629e1e23ff80f50619ec5fff"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Lanzamiento de Generaci\u00f3n V+ \u2018Declarando la verdad a la guerra y el olvido\u2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/27e48f6c521ad916163e372f10f4ba46a.mp4",
                                    "ident": "31-OI-629e1e23ff80f50619ec5ffe-629e1e23ff80f50619ec5fff",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "629e1e23ff80f50619ec5fff"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/27e48f6c521ad916163e372f10f4ba46a.mp4",
                            "min": "0",
                            "max": "2502.624",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "60"
                },
                {
                    "order": "61",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bq9d4\",\"text\":\"Estas 3 infograf\u00edas contienen los resultados del test digital \u201cEl color de tu verdad\u201d donde se comparten las respuestas sobre el concepto de verdad y su uso cotidiano, este test fue construido entre la Comisi\u00f3n de la Verdad PACIFISTA!. M\u00e1s de 20.000 internautas en Colombia y otros 76 pa\u00edses respondieron al test que conten\u00eda preguntas como \u00bfqu\u00e9 es para ti la verdad?, \u00bfpuede tu verdad ser diferente a la m\u00eda?, entre otras.\",\"type\":null,\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "61"
                },
                {
                    "order": "62",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Carteles de narcotrafico",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial, sumaria o arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Infograf\u00edas que expresan los resultados del test realizado en el marco del lanzamiento del proyecto Generaci\u00f3n V+, llamado El Color de tu Verdad, un test digital que buscaba ayudar a miles de colombianos a entender el valor de la verdad propia en la construcci\u00f3n de un pa\u00eds en paz para las pr\u00f3ximas generaciones.\nLa Generaci\u00f3n V+, es un proyecto que constituye en la creaci\u00f3n de una red de aliados voluntarios que se est\u00e1 conformando para apoyar a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV -, en diferentes tareas, se espera que los miembros de Generaci\u00f3n V+ sean depositarios del legado de la CEV y participen en una tarea muy importante que es difundir el Informe Final.\nEn ese Informe Final hay un cap\u00edtulo de recomendaciones para la no repetici\u00f3n y se trata de que, como herederos, los integrantes del proyecto trabajen por la implementaci\u00f3n de esas propuestas para que el conflicto armado interno no contin\u00fae.",
                                            "title": "El color de tu verdad presenta: Nuestra verdad de todos los d\u00edas"
                                        },
                                        "simpleident": "4B3P2PNV",
                                        "slug": "el-color-de-tu-verdad-presenta:-nuestra-verdad-de-todos-los-dias"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "infografia_CV_1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9f18d47a88d49d591b9e6617fbe79d84.jpg",
                                            "ident": "31-OI-629e355cff80f50619ec6092-629e355cff80f50619ec6093",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629e355cff80f50619ec6093"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "infografia_CV_2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/76de32aeb36e103c39bb1b8a79f4ad10ed.jpg",
                                            "ident": "31-OI-629e355cff80f50619ec6092-629e355cff80f50619ec6094",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629e355cff80f50619ec6094"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "infografia_CV_3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/677695b10d97521abce15d9e58c0dbbd1.jpg",
                                            "ident": "31-OI-629e355cff80f50619ec6092-629e355cff80f50619ec6095",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "629e355cff80f50619ec6095"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-629e355cff80f50619ec6092",
                                    "type": "Folleto"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "62"
                },
                {
                    "order": "63",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"aer8m\",\"text\":\"Este es el video del Primer Encuentro Nacional de la Generaci\u00f3n V+ \u2018J\u00f3venes por la verdad\u2019 que se realiz\u00f3 en Cali el 27 y 28 de noviembre de 2021 y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de mas de 100 j\u00f3venes de todo el pa\u00eds. Como resultado del encuentro se elabor\u00f3 el Manifiesto J\u00f3venes por la Verdad. Video d\u00eda 1 \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "63"
                },
                {
                    "order": "64",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Civiles heridos por activaci\u00f3n de explosivos o minas",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video en el que se presenta la sesi\u00f3n del primer d\u00eda correspondiente al 1er Encuentro Nacional presencial y virtual de integrantes del proyecto Generaci\u00f3n V+.\nEn esta actividad el padre Francisco de Roux habla sobre la importancia de recordar el trabajo y la gesti\u00f3n realizada por los y las muchas j\u00f3venes e invita a seguir en la lucha y la b\u00fasqueda de la paz, resalta as\u00ed mismo la importancia de rodear y acompa\u00f1ar a las familias de los y las j\u00f3venes asesinadas (os) en el marco del paro en el a\u00f1o 2021, raz\u00f3n por la cual se realiza tambi\u00e9n un minuto de silencio.\nLaura Guerrero habla en representaci\u00f3n de las madres de la primera l\u00ednea, qui\u00e9n menciona los contextos en que fueron asesinados muchos j\u00f3venes y los impactos personales y familiares de sus muertes, se habla del papel del Escuadrones M\u00f3viles Antidisturbios \u2013 ESMAD ante estos hechos.\nSe presentan Jos\u00e9 Barros, Wilder G\u00f3mez y Anny Sof\u00eda Velandia, quienes interpretan la canci\u00f3n \u201cpara la cucha\u201d.\nMarcela Guerrero, integrante de la Generaci\u00f3n V+ lee la carta \u201cColombia rep\u00fablica de paz\u201d dirigida a las personas que participaron de la movilizaci\u00f3n social del a\u00f1o 2021. \nSe presenta tambi\u00e9n el grupo de madres Golondrinas de paz del barrio Llano Verde.\nLa Generaci\u00f3n V+, es un proyecto que constituye en la creaci\u00f3n de una red de aliados voluntarios que se est\u00e1 conformando para apoyar a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV -, en diferentes tareas, se espera que los miembros de Generaci\u00f3n V+ sean depositarios del legado de la CEV y participen en una tarea muy importante que es difundir el Informe Final.\nEn ese Informe Final hay un cap\u00edtulo de recomendaciones para la no repetici\u00f3n y se trata de que, como herederos, los integrantes del proyecto trabajen por la implementaci\u00f3n de esas propuestas para que el conflicto armado interno no contin\u00fae.",
                                            "title": "Encuentro nacional Generaci\u00f3n V",
                                            "url": "https://youtu.be/SumkitBEJ6E",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-15",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOYAC\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.10336594199998,
                                                            5.773693625000021
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190799999,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52644999999995,
                                                            3.4340200000000323
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19-137",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,CALDONO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.48235999999997,
                                                            2.7975000000000705
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-50-330",
                                                    "name": "COLOMBIA,META,MESETAS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.04281999999995,
                                                            3.3849800000000414
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "3CHOOF8B",
                                        "slug": "encuentro-nacional-generacion-v"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Encuentro Nacional Generaci\u00f3n V+ _ D\u00eda 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/082f4d852b4cf56b9fecf8d5c70ecc1f.mp4",
                                            "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054-629e2ae3ff80f50619ec6055",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629e2ae3ff80f50619ec6055"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Encuentro Nacional Generaci\u00f3n V+ _ D\u00eda 1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/082f4d852b4cf56b9fecf8d5c70ecc1f.mp4",
                                    "ident": "31-OI-629e2ae3ff80f50619ec6054-629e2ae3ff80f50619ec6055",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "629e2ae3ff80f50619ec6055"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/082f4d852b4cf56b9fecf8d5c70ecc1f.mp4",
                            "min": "0.024499999999761712",
                            "max": "2469.327"
                        }
                    ],
                    "id": "64"
                },
                {
                    "order": "65",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6h9u2\",\"text\":\"Este es el video del Primer Encuentro Nacional de la Generaci\u00f3n V+ \u2018J\u00f3venes por la verdad\u2019 que se realiz\u00f3 en Cali el 27 y 28 de noviembre de 2021 y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de mas de 100 j\u00f3venes de todo el pa\u00eds. Como resultado del encuentro se elabor\u00f3 el Manifiesto J\u00f3venes por la Verdad. Video d\u00eda 2\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "65"
                },
                {
                    "order": "66",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial, sumaria o arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video en el que se presenta la sesi\u00f3n del segundo d\u00eda correspondiente al 1er Encuentro Nacional presencial y virtual de integrantes del proyecto Generaci\u00f3n V+.\nSe proyecta un video en el que v\u00edctimas, excombatientes y otras poblaciones saludan y env\u00edan un mensaje invitando a seguir apostando a la paz. \nValentina Zapata, Anderson Guerrero y otros 8 j\u00f3venes, en nombre de todos y todas los y las j\u00f3venes que hacen parte de la Generaci\u00f3n V+ exponen un manifiesto de exigencias, propuestas y compromisos.\n Se realiza un homenaje en torno al dolor sufrido por la juventud que se moviliza y muere a diario en torno a la defensa de los DDHH.\nSe presentan los raperos Angie Paola Contreras y Aurelio Santiago integrantes del grupo El Faro del Catatumbro Crew, quienes presentan una canci\u00f3n \nLuisa integrante de la Red Somos Generaci\u00f3n de Verdad presenta un manifiesto enviado por la Red y j\u00f3venes de Bogot\u00e1 y Soacha.\nLa Generaci\u00f3n V+, es un proyecto que constituye en la creaci\u00f3n de una red de aliados voluntarios que se est\u00e1 conformando para apoyar a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV -, en diferentes tareas, se espera que los miembros de Generaci\u00f3n V+ sean depositarios del legado de la CEV y participen en una tarea muy importante que es difundir el Informe Final.\nEn ese Informe Final hay un cap\u00edtulo de recomendaciones para la no repetici\u00f3n y se trata de que, como herederos, los integrantes del proyecto trabajen por la implementaci\u00f3n de esas propuestas para que el conflicto armado interno no contin\u00fae.",
                                            "title": "Encuentro nacional Generaci\u00f3n V",
                                            "url": "https://youtu.be/75z4f2HiokA",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27-099",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,BOJAY\u00c1 (BELLAVISTA)",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.88429999999994,
                                                            6.5565200000000345
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-66-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA,PEREIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.69369999999998,
                                                            4.805060000000026
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54-810",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,TIB\u00da",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.73334999999997,
                                                            8.637200000000064
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "VUKORDM5",
                                        "slug": "encuentro-nacional-generacion-v-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Encuentro Nacional Generaci\u00f3n V+ _ D\u00eda 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/34055e103d46bf4229e4eb33b6410a4770.mp4",
                                            "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079-629e2fc0ff80f50619ec607a",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629e2fc0ff80f50619ec607a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Encuentro Nacional Generaci\u00f3n V+ _ D\u00eda 2"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/34055e103d46bf4229e4eb33b6410a4770.mp4",
                                    "ident": "31-OI-629e2fc0ff80f50619ec6079-629e2fc0ff80f50619ec607a",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "629e2fc0ff80f50619ec607a"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/34055e103d46bf4229e4eb33b6410a4770.mp4",
                            "min": "0",
                            "max": "2163.288",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "66"
                },
                {
                    "order": "67",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1qqfq\",\"text\":\"Aqu\u00ed puedes leer el Manifiesto J\u00f3venes por la Verdad, un documento donde las y los integrantes de la Generaci\u00f3n V+ hacen recomendaciones, establecen compromisos y realizan exigencias para que la no repetici\u00f3n y como base de una generaci\u00f3n de legatarios del Informe Final y Legado de la Comisi\u00f3n de la Verdad. Este documento se elabor\u00f3 durante el Primer Encuentro Nacional de la Generaci\u00f3n V+ el pasado 27 y 28 de noviembre de 2021 en Cali, Colombia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "67"
                },
                {
                    "order": "68",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "El manifiesto es el producto del encuentro de m\u00e1s de 300 j\u00f3venes de diferentes territorios del pa\u00eds durante los d\u00edas 27 y 28 de noviembre del a\u00f1o 2021 en el Instituto de Bellas Artes de la Ciudad de Cali. El manifiesto presenta los compromisos y las bases de sostenibilidad para ser legatarios del informe final de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y abrir un camino de esperanza.\nSe recogen tambi\u00e9n las exigencias de la juventud para la sociedad y los diversos actores del conflicto armado y se proponen recomendaciones para que sean tenidas en cuenta sobre juventudes, despatriarcalizaci\u00f3n, medio ambiente, movilizaci\u00f3n social, ruralidad y periferia, etnias y antirracismo, y memoria y reconocimiento.\nLa red de apoyo ciudadano Generaci\u00f3n V+, integrada por j\u00f3venes y comunidades educativas de todo el pa\u00eds, promueve procesos pedag\u00f3gicos y de movilizaci\u00f3n con la sociedad colombiana para comprender el valor de la verdad en el marco de la justicia transicional, preparar a la sociedad para recibir el legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y avanzar transformaciones pol\u00edticas y culturales necesarias para afrontar y transformar estas realidades. Este proceso es liderado por la Estrategia de pedagog\u00eda y Pacifista, aliado en acciones digitales y de artivismo.\n",
                                            "title": "Manifiesto #J\u00f3venesXLaVerdad: Generaci\u00f3n V+",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/Manifiesto_JovenesXLaVerdad.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "XJCWX91Y",
                                        "slug": "manifiesto-jovenesxlaverdad:-generacion-v+"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Manifiesto_JovenesXLaVerdad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/99081102410cd9cbb85bcd2189678cbb92.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0f8783dc19d4f2d9367b9-62a0f87b3dc19d4f2d9367ba",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0f87b3dc19d4f2d9367ba"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0f8783dc19d4f2d9367b9",
                                    "type": "Comunicados y notas de prensa"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "68"
                },
                {
                    "order": "69",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"237sj\",\"text\":\"\u00bfQuieres saber qu\u00e9 es la Generaci\u00f3n V+? Te invitamos a ver los documentos de la Generaci\u00f3n V + donde encuentras toda la informaci\u00f3n sobre el movimiento, sus hitos y c\u00f3mo hacer parte del mismo en el siguiente enlace. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":208,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"aolet\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"521ro\",\"text\":\"Comparte esta informaci\u00f3n con tus amistades, familiares, compa\u00f1erxs de trabajo o dem\u00e1s personas que consideres.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?query=31-OI-62a100c13dc19d4f2d9367d4\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "69"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1990-01-01",
                "end": "2021-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Sistema de Informaci\u00f3n Misional",
            "mandate": null,
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Cat\u00e1logo",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/2f7fe24de2cad3fba906131687f1eeeb.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-62ba18320b12cc7d85d916a2-62ba18320b12cc7d85d916a3",
                        "identifier": "60-OI-62ba18320b12cc7d85d916a2",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/2f7fe24de2cad3fba906131687f1eeeb.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "portada02 NNJA.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-06-27",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 4139498,
                                "title": "portada02 NNJA",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-06-27",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-06-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "62ba18320b12cc7d85d916a3",
                        "simpleident": "5Z93ZIAH",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Ilustraci\u00f3n de portada para la colecci\u00f3n Escuchando a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes: no estamos condenados a la violencia del Archivo del Esclarecimiento que hace parte del Legado de la Comisi\u00f3n de la Verdad. ",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Portada colecci\u00f3n Escuchando  Ni\u00f1os ni\u00f1as ",
                                "topics": [
                                    "Conflicto armado, sociedad y cultura"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "description": "Ilustraci\u00f3n de portada para la colecci\u00f3n Escuchando a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes: no estamos condenados a la violencia del Archivo del Esclarecimiento que hace parte del Legado de la Comisi\u00f3n de la Verdad. ",
                                "title": "Portada colecci\u00f3n Escuchando  Ni\u00f1os ni\u00f1as ",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "XEKR8XS8",
                            "slug": "portada-coleccion-escuchando-ninos-ninas"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "portada02 NNJA"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/2f7fe24de2cad3fba906131687f1eeeb.png",
                                "ident": "60-OI-62ba18320b12cc7d85d916a2-62ba18320b12cc7d85d916a3",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62ba18320b12cc7d85d916a3"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-62ba18320b12cc7d85d916a2",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "Escuchando a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes, no estamos condenados a la violencia",
            "description": "Esta colecci\u00f3n nace como una apuesta para reconocer, evidenciar y dar voz a los sentires, actitudes, reflexiones y pensamientos de los Ni\u00f1as, Ni\u00f1os, Adolescentes y J\u00f3venes, sobre el conflicto armado Colombiano, para contribuir a la construcci\u00f3n de futuros posibles. Por medio de distintos espacios de escucha se pretende amplificar sus voces y experiencias para darles un lugar determinante a estas poblaciones, mostrando as\u00ed su empat\u00eda y empoderamiento frente a las situaciones vividas en el pa\u00eds. ",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de No Repetici\u00f3n",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/77c8e73e-bab2-403e-8096-85f64a99002a"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//b1e3c9101c441ffc69138580610bce36810.jpeg",
                "code": "b1e3c9101c441ffc69138580610bce36810"
            },
            "createdAt": "2022-05-09T20:58:30.591000Z",
            "updatedAt": "2022-08-16T15:42:31.528000Z",
            "slug": "escuchando-a-ninos-ninas-adolescentes-y-jovenes-no-estamos-condenados-a-la-violencia"
        }
    }
]