export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "62a8b51d553b7e3e75f204a4",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-62b72ca0a4736d17365249ec",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000055-OIMB-62b4f202e0ce206fdd6d29a9",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - exilio"
            ],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a6mvg\",\"text\":\"El exilio, un hecho invisible\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":29,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6q5vm\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8182q\",\"text\":\"A trav\u00e9s de estas colecciones  las personas conocer\u00e1n los principales elementos que le dieron vida e hicieron posible el Cap\u00edtulo: LAS VERDADES DEL EXILIO. LA COLOMBIA FUERA DE COLOMBIA, parte integral del Informe Final de la Comisi\u00f3n y, a la vez, van a acceder a una lectura complementaria del mismo, porque se dan a conocer las fuentes documentales de car\u00e1cter p\u00fablico que funcionaron como soporte.  Para tal fin, se proponen dos componentes que est\u00e1n conectados para narrar esas verdades contadas por las v\u00edctimas del conflicto armado que sufrieron el exilio, y las de las personas que trabajan y acompa\u00f1an los procesos de migraci\u00f3n, refugio, asilo y protecci\u00f3n internacional. Esto, a trav\u00e9s  de entrevistas, encuentros, reconocimientos, informes, mesas de trabajo y dem\u00e1s espacios, como una contribuci\u00f3n y un aporte valios\u00edsimo  de esa gran comunidad, sensible, solidaria y hospitalaria que se junt\u00f3 alrededor de la verdad del exilio colombiano\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":131,\"length\":54,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000055-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Testimonio sobre las afectaciones y los impactos de mujer colombiana exiliada.",
                                            "title": "Testimonio mujer exiliada"
                                        },
                                        "simpleident": "EDPUA2FW",
                                        "slug": "testimonio-mujer-exiliada"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Exilio_Vivencias_Ruptura_22"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/927c4ef4a0851185103b4f06b1fb71cf1.mp3",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7ac10a4736d1736525076-62b7ac10a4736d1736525077",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62b7ac10a4736d1736525077"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000055-OIMB-62b7ac10a4736d1736525076",
                                    "type": "Testimonio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Exilio_Vivencias_Ruptura_22"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/927c4ef4a0851185103b4f06b1fb71cf1.mp3",
                                    "ident": "1000055-OIMB-62b7ac10a4736d1736525076-62b7ac10a4736d1736525077",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62b7ac10a4736d1736525077"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/927c4ef4a0851185103b4f06b1fb71cf1.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000055-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Hombre comparte su experiencia al exiliarse junto con su familia y encontrarse con una nueva cultura, un nuevo idioma, una nueva sociedad.",
                                            "title": "Testimonio hombre en el exilio"
                                        },
                                        "simpleident": "6MXSVEJN",
                                        "slug": "testimonio-hombre-en-el-exilio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Exilio_Vivencias_Ruptura_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e43b7f32591b5afe12665f73f8fce937.mp3",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7ad5fa4736d173652507e-62b7ad5fa4736d173652507f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62b7ad5fa4736d173652507f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000055-OIMB-62b7ad5fa4736d173652507e",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Exilio_Vivencias_Ruptura_08"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/e43b7f32591b5afe12665f73f8fce937.mp3",
                                    "ident": "1000055-OIMB-62b7ad5fa4736d173652507e-62b7ad5fa4736d173652507f",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62b7ad5fa4736d173652507f"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/e43b7f32591b5afe12665f73f8fce937.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000055-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mujer comparte su percepci\u00f3n sobre el exilio relacion\u00e1ndolo como una vivencia traum\u00e1tica, similar al desplazamiento, relacionado tambi\u00e9n con el dolor y el destierro. Desde este testimonio el exilio implica una ruptura radical de la vida, una renuncia al proyecto de vida.",
                                            "title": "Testimonio exiliada"
                                        },
                                        "simpleident": "3LL59CG5",
                                        "slug": "testimonio-exiliada"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Exilio_Vivencias_Ruptura_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/13ab8cf761b3242dad4f6bc6e8cca852.mp3",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b7aea8a4736d1736525084-62b7aea8a4736d1736525085",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62b7aea8a4736d1736525085"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000055-OIMB-62b7aea8a4736d1736525084",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Exilio_Vivencias_Ruptura_05"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/13ab8cf761b3242dad4f6bc6e8cca852.mp3",
                                    "ident": "1000055-OIMB-62b7aea8a4736d1736525084-62b7aea8a4736d1736525085",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62b7aea8a4736d1736525085"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/13ab8cf761b3242dad4f6bc6e8cca852.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este producto audiovisual se realiza luego de los seis Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n sobre el asesinato de hombres y mujeres, l\u00edderes y lideresas sociales, llevados a cabo por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. En este espacio de di\u00e1logo, la entidad present\u00f3 los principales hallazgos y posibles causas de estas violencias en contra de los y las lideresas sociales en el pa\u00eds. De este cierre particip\u00f3 el Comisionado Francisco de Roux. \nEste producto audiovisual est\u00e1 disponible en: https://www.youtube.com/watch?v=PzK-fwXYXYc",
                                            "title": "Cierre de los di\u00e1logos para la no repetici\u00f3n: conclusiones",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-62b72ca0a4736d17365249ec",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "85UAY2JV",
                                        "slug": "cierre-de-los-dialogos-para-la-no-repeticion:-conclusiones-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Cierre de los Di\u00e1logos para la No repetici\u00f3n - Conclusiones"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/112cba7fc2d15105084dceaa23132521e.mp4",
                                            "ident": "1-OI-62b72ca0a4736d17365249ec-62b72ca0a4736d17365249ed",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b72ca0a4736d17365249ed"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-62b72ca0a4736d17365249ec",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Cierre de los Di\u00e1logos para la No repetici\u00f3n - Conclusiones"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/112cba7fc2d15105084dceaa23132521e.mp4",
                                    "ident": "1-OI-62b72ca0a4736d17365249ec-62b72ca0a4736d17365249ed",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b72ca0a4736d17365249ed"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/112cba7fc2d15105084dceaa23132521e.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9sf0u\",\"text\":\"La verdad del exilio en 24 pa\u00edses\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":33,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"etphf\",\"text\":\"\u00bfC\u00f3mo dar cuenta de un exilio extenso en el tiempo, complejo y fragmentado? Esta colecci\u00f3n cuenta el despliegue territorial que la Comisi\u00f3n de la Verdad realiz\u00f3 con el objetivo de conocer y esclarecer la verdad del exilio . Esta apuesta por el reconocimiento de la Colombia fuera de Colombia se realiz\u00f3 mediante un trabajo colaborativo a trav\u00e9s de redes, organizaciones, instituciones y personas que han conocido y acompa\u00f1ado el exilio y la migraci\u00f3n forzada colombiana. Se hicieron talleres de formaci\u00f3n en 24 pa\u00edses, donde asistieron cerca de 420 personas voluntarias para la toma de testimonios. Personas comprometidas con la b\u00fasqueda de la verdad y la paz en Colombia, muchas de ellas v\u00edctimas, testigos, y familiares de v\u00edctimas, que aportaron de innumerables maneras a comprender la complejidad del exilio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f36lm\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"50m8j\",\"text\":\"Consulta la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/la-verdad-del-exilio-en-24-paises\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "57-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Im\u00e1genes de portada de las diferentes secciones de la colecci\u00f3n sobre el Exilio del Archivo del Esclarecimiento.  ",
                                            "title": "Im\u00e1genes colecci\u00f3n Exilio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ONMDR1CA",
                                        "slug": "imagenes-coleccion-exilio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA LEGADO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e8f50f985b94d9b5621248ebe91a8699.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0769",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0769"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA CENSO DE ARCHIVOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/01092edbfdc10d6388288c53a8cdb9cbd1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0765",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0765"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda_capacitaciones_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4124d41b95871ce0455c9a9a1ebb64d1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0766",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0766"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA CASOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac71098e10693c87c7a53a4d6873dbb17a.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0767",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0767"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada arqueologias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93e9241acbf15ec62b487887284b2c38.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0768",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0768"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada Experiencias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25a1b4282777e8d141d6dec977284134.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA 24 PAISES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3608826a6255e8d561b64f484cf8430.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Portada Rutas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/671fa48d8b35b3145d2481a8e449c6e7.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_col_fuera_col"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5fc88a4bd4d7e4e7d910731066a17620dd.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc0b26601e0aece968904226634c1ee9.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PORTADA 24 PAISES"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a3608826a6255e8d561b64f484cf8430.jpg",
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076d",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076d"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"964s5\",\"text\":\"La Colombia fuera de Colombia\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":29,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dp75f\",\"text\":\"Cada cap\u00edtulo del informe Las Verdades del Exilio. La Colombia fuera de Colombia ofrece elementos que configuran este hecho como una violenci\u00f3n de derechos humanos en s\u00ed misma y revelan la complejidad del mismo. En la lectura de sus apartado es posible comprender el exilio desde sus diferentes dimensiones que parten de cu\u00e1les fueron las causas que llevaron a que colombianos y colombianas tuvieran que huir del pa\u00eds, quienes son los responsables del da\u00f1o; que otras violencias sufrieron en su traves\u00eda hacia el exilio y en los retornos; y cu\u00e1les son las rutas se derivan a las narraciones de estas traves\u00edas. Adem\u00e1s, de las trayectorias al exilio, se visibilizan los procesos de b\u00fasqueda de protecci\u00f3n en otros pa\u00edses y de all\u00ed, como las y los exiliados se enfrentan a obst\u00e1culos y limitaciones por los criterios particulares de los sistemas nacionales de protecci\u00f3n internacional. Sobre la vivencia del exilio, el informe recoge desde los relatos de las v\u00edctimas las causas de las huidas, los impactos que causa el exilio desde lo familiar, lo social, lo pol\u00edtico y que perdi\u00f3 Colombia con sus ausencias; y tambi\u00e9n resalta las capacidades y recursos que les ayudaron a afrontar el exilio y cu\u00e1les son las condiciones que se requieren para un retorno digno.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":26,\"length\":54,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"11tmu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"208vk\",\"text\":\"Consulta la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/la-colombia-fuera-de-colombia\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "57-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Im\u00e1genes de portada de las diferentes secciones de la colecci\u00f3n sobre el Exilio del Archivo del Esclarecimiento.  ",
                                            "title": "Im\u00e1genes colecci\u00f3n Exilio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ONMDR1CA",
                                        "slug": "imagenes-coleccion-exilio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA LEGADO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e8f50f985b94d9b5621248ebe91a8699.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0769",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0769"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA CENSO DE ARCHIVOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/01092edbfdc10d6388288c53a8cdb9cbd1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0765",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0765"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda_capacitaciones_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4124d41b95871ce0455c9a9a1ebb64d1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0766",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0766"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA CASOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac71098e10693c87c7a53a4d6873dbb17a.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0767",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0767"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada arqueologias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93e9241acbf15ec62b487887284b2c38.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0768",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0768"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada Experiencias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25a1b4282777e8d141d6dec977284134.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA 24 PAISES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3608826a6255e8d561b64f484cf8430.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Portada Rutas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/671fa48d8b35b3145d2481a8e449c6e7.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_col_fuera_col"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5fc88a4bd4d7e4e7d910731066a17620dd.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc0b26601e0aece968904226634c1ee9.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Portada_col_fuera_col"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/5fc88a4bd4d7e4e7d910731066a17620dd.jpg",
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076c",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076c"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fhjgs\",\"text\":\"Rutas del exilio\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5jhtd\",\"text\":\"La salida forzada del pa\u00eds es un proceso largo, traum\u00e1tico y muchas veces peligroso. Esta colecci\u00f3n, muestra y especializa, haciendo uso de un mapa interactivo, las diferentes trayectorias trazadas por los exiliados y exiliadas en sus traves\u00edas hacia lo desconocido. A trav\u00e9s de la exploraci\u00f3n de este mapa, las y los usuarios comprender\u00e1n  la magnitud del exilio y conocer\u00e1n las rutas internas -desplazamientos forzados antes de la salida forzada  del pa\u00eds-, rutas externas -llegadas, asentamientos y reasentamientos- y retornos, que en interacci\u00f3n con datos demogr\u00e1ficos -etnia y sexo-, modalidad de salida -individual, familiar o colectiva- y momentos de la huida, dan cuenta de lo que perdi\u00f3 Colombia con el exilio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4dd0n\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"10aju\",\"text\":\"Consulta la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/rutas-del-exilio\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "57-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Im\u00e1genes de portada de las diferentes secciones de la colecci\u00f3n sobre el Exilio del Archivo del Esclarecimiento.  ",
                                            "title": "Im\u00e1genes colecci\u00f3n Exilio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ONMDR1CA",
                                        "slug": "imagenes-coleccion-exilio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA LEGADO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e8f50f985b94d9b5621248ebe91a8699.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0769",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0769"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA CENSO DE ARCHIVOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/01092edbfdc10d6388288c53a8cdb9cbd1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0765",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0765"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda_capacitaciones_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4124d41b95871ce0455c9a9a1ebb64d1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0766",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0766"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA CASOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac71098e10693c87c7a53a4d6873dbb17a.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0767",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0767"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada arqueologias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93e9241acbf15ec62b487887284b2c38.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0768",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0768"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada Experiencias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25a1b4282777e8d141d6dec977284134.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA 24 PAISES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3608826a6255e8d561b64f484cf8430.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Portada Rutas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/671fa48d8b35b3145d2481a8e449c6e7.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_col_fuera_col"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5fc88a4bd4d7e4e7d910731066a17620dd.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc0b26601e0aece968904226634c1ee9.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Imagen Portada Rutas"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/671fa48d8b35b3145d2481a8e449c6e7.jpg",
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076b",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076b"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"63r3g\",\"text\":\"Mas all\u00e1 de la experiencia del exilio\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":37,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ftc1h\",\"text\":\"Frente a la propuesta metodol\u00f3gica \u201cacci\u00f3n participativa\u201d, la comunidad conformada alrededor de la verdad del exilio respondi\u00f3 de manera masiva y comprometida. Esta colecci\u00f3n pretende compilar todos los aportes dados al proceso de esclarecimiento a trav\u00e9s de informes acad\u00e9micos y actividades realizadas para la difusi\u00f3n y puesta en marcha de procesos relacionados con la toma de entrevistas a v\u00edctimas, familiares, testigos y expertos, como una contribuci\u00f3n a la verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9of7c\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7gs49\",\"text\":\"Consulta la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/mas-alla-de-la-experiencia-del-exilio\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "57-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Im\u00e1genes de portada de las diferentes secciones de la colecci\u00f3n sobre el Exilio del Archivo del Esclarecimiento.  ",
                                            "title": "Im\u00e1genes colecci\u00f3n Exilio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ONMDR1CA",
                                        "slug": "imagenes-coleccion-exilio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA LEGADO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e8f50f985b94d9b5621248ebe91a8699.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0769",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0769"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA CENSO DE ARCHIVOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/01092edbfdc10d6388288c53a8cdb9cbd1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0765",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0765"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda_capacitaciones_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4124d41b95871ce0455c9a9a1ebb64d1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0766",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0766"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA CASOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac71098e10693c87c7a53a4d6873dbb17a.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0767",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0767"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada arqueologias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93e9241acbf15ec62b487887284b2c38.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0768",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0768"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada Experiencias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25a1b4282777e8d141d6dec977284134.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA 24 PAISES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3608826a6255e8d561b64f484cf8430.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Portada Rutas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/671fa48d8b35b3145d2481a8e449c6e7.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_col_fuera_col"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5fc88a4bd4d7e4e7d910731066a17620dd.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc0b26601e0aece968904226634c1ee9.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "imagen portada Experiencias"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/25a1b4282777e8d141d6dec977284134.jpg",
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076a",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076a"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7qol3\",\"text\":\"Un lugar para la voz del exilio: legado testimonial\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":51,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4tj9s\",\"text\":\"Son los relatos del exilio reunidos en una colecci\u00f3n. En ellos, las y los usuarios tendr\u00e1n acceso a una s\u00edntesis de todas las voces que hicieron posible reunir las verdades del exilio. Estas historias comprenden la dimensi\u00f3n humana de la experiencia de la salida, los significados y vivencias; as\u00ed como los procesos para resistir desde un territorio que no es el propio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7dtvq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8dgq7\",\"text\":\"Consulta la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/legado-testimonial\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000055-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Imagen recopilada por la Macro territorial Internacional de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, en el marco de los procesos de reconocimiento al exilio, a las v\u00edctimas en el exterior y poblaci\u00f3n retornada. Esta imagen de la portado del Legado es un producto de los procesos de di\u00e1logo con v\u00edctimas de exilio, con el objetivo de hacer un reconocimiento de la dignidad, impactos, contextos, persistencias y afrontamientos de las personas que tuvieron que salir del pa\u00eds en el marco del conflicto armado.",
                                            "title": "Portada del legado",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000055-OIMB-62b4f202e0ce206fdd6d29a9",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "E98WN9CV",
                                        "slug": "13-3"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA LEGADO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3f9c94a626d567e0099877a6aaf2839e.jpg",
                                            "ident": "1000055-OIMB-62b4f202e0ce206fdd6d29a9-62b7411ca4736d1736524af8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b7411ca4736d1736524af8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000055-OIMB-62b4f202e0ce206fdd6d29a9",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3p9h2\",\"text\":\"Arqueolog\u00edas vivas del exilio\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":29,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"do33f\",\"text\":\"En el momento del exilio, muchas personas apenas alcanzaron a ocuparse de la maleta. El huir implic\u00f3 pensar en lo inmediato y lo importante: los hijos, los padres, el compa\u00f1ero o compa\u00f1era, la documentaci\u00f3n de la que dispon\u00edan, algo de dinero propio o prestado, un papel que llevaba escrito el nombre de esa persona que los recibir\u00eda y algo de ropa. En medio de esa inmediatez, en algunos casos, se colaron objetos que, al desbaratar la maleta, ya en el exilio, fueron la conexi\u00f3n con eso que dejaron. En otros, fueron elegidos por la remembranza y el significado que, en su mayor\u00eda, hac\u00eda sentir cercano el arraigo. En esta colecci\u00f3n se compilan estos muchos objetos que tambi\u00e9n son exiliados y que guardan en su iconograf\u00eda un pedazo del pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3tp85\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6pj4f\",\"text\":\"Consulta la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/arqueologias-vivas-del-exilio\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "57-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Im\u00e1genes de portada de las diferentes secciones de la colecci\u00f3n sobre el Exilio del Archivo del Esclarecimiento.  ",
                                            "title": "Im\u00e1genes colecci\u00f3n Exilio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ONMDR1CA",
                                        "slug": "imagenes-coleccion-exilio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA LEGADO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e8f50f985b94d9b5621248ebe91a8699.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0769",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0769"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA CENSO DE ARCHIVOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/01092edbfdc10d6388288c53a8cdb9cbd1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0765",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0765"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda_capacitaciones_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4124d41b95871ce0455c9a9a1ebb64d1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0766",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0766"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA CASOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac71098e10693c87c7a53a4d6873dbb17a.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0767",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0767"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada arqueologias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93e9241acbf15ec62b487887284b2c38.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0768",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0768"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada Experiencias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25a1b4282777e8d141d6dec977284134.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA 24 PAISES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3608826a6255e8d561b64f484cf8430.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Portada Rutas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/671fa48d8b35b3145d2481a8e449c6e7.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_col_fuera_col"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5fc88a4bd4d7e4e7d910731066a17620dd.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc0b26601e0aece968904226634c1ee9.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "imagen portada arqueologias"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/93e9241acbf15ec62b487887284b2c38.jpg",
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0768",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0768"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9kpkb\",\"text\":\"Censo de archivos del exilio\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":28,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"581pf\",\"text\":\"Los exiliados no salieron solos, los acompa\u00f1a el dolor de dejar su pa\u00eds, su territorio, su familia, sus allegados, sus costumbres, su arraigo, adem\u00e1s del miedo que conlleva el sobrevivir. Con ellos y ellas tambi\u00e9n salieron los procesos comunitarios, colectivos, participativos, pol\u00edticos y personales que marcaron su lucha por defender un ideal y la vida. En muchos de los casos, el archivo fue la raz\u00f3n de la persecuci\u00f3n y hostigamiento de los actores armados; en otros, es el testimonio vivo en el exilio de las verdades del conflicto que persiste y necesita ser escuchado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1fdp9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3ju1i\",\"text\":\"Consulta la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/censo-de-archivos-del-exilio\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "57-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Im\u00e1genes de portada de las diferentes secciones de la colecci\u00f3n sobre el Exilio del Archivo del Esclarecimiento.  ",
                                            "title": "Im\u00e1genes colecci\u00f3n Exilio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ONMDR1CA",
                                        "slug": "imagenes-coleccion-exilio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA LEGADO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e8f50f985b94d9b5621248ebe91a8699.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0769",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0769"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA CENSO DE ARCHIVOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/01092edbfdc10d6388288c53a8cdb9cbd1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0765",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0765"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda_capacitaciones_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4124d41b95871ce0455c9a9a1ebb64d1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0766",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0766"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA CASOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac71098e10693c87c7a53a4d6873dbb17a.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0767",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0767"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada arqueologias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93e9241acbf15ec62b487887284b2c38.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0768",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0768"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada Experiencias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25a1b4282777e8d141d6dec977284134.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA 24 PAISES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3608826a6255e8d561b64f484cf8430.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Portada Rutas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/671fa48d8b35b3145d2481a8e449c6e7.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_col_fuera_col"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5fc88a4bd4d7e4e7d910731066a17620dd.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc0b26601e0aece968904226634c1ee9.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PORTADA CENSO DE ARCHIVOS"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/01092edbfdc10d6388288c53a8cdb9cbd1.png",
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0765",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0765"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2nbn\",\"text\":\"La verdad contada desde el exilio: casos que explican el exilio\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":63,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1k1fv\",\"text\":\"El conjunto de casos que conforma esta colecci\u00f3n, ofrece una focalizaci\u00f3n de hallazgos sobre temas como: personas que buscan a sus desaparecidos desde el exilio, los campesinos en B\u00e9lgica, el desplazamiento forzado de afrocolombianos hacia Chile, la situaci\u00f3n de las personas perseguidas en el extranjero por el DAS, los pasos fronterizos y la situaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas, etc. El documental, las piezas gr\u00e1ficas y los documentos permiten una concentraci\u00f3n de elementos que suman a la explicaci\u00f3n del exilio como violencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"am3k2\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cj3ck\",\"text\":\"Consulta la colecci\u00f3n completa aqu\u00ed  \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":37,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/casos-que-explican-el-exilio\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "57-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Im\u00e1genes de portada de las diferentes secciones de la colecci\u00f3n sobre el Exilio del Archivo del Esclarecimiento.  ",
                                            "title": "Im\u00e1genes colecci\u00f3n Exilio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ONMDR1CA",
                                        "slug": "imagenes-coleccion-exilio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA LEGADO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e8f50f985b94d9b5621248ebe91a8699.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0769",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0769"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA CENSO DE ARCHIVOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/01092edbfdc10d6388288c53a8cdb9cbd1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0765",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0765"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda_capacitaciones_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4124d41b95871ce0455c9a9a1ebb64d1.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0766",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0766"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IMAGEN PORTADA CASOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac71098e10693c87c7a53a4d6873dbb17a.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0767",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0767"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada arqueologias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93e9241acbf15ec62b487887284b2c38.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0768",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0768"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "imagen portada Experiencias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25a1b4282777e8d141d6dec977284134.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PORTADA 24 PAISES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3608826a6255e8d561b64f484cf8430.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Imagen Portada Rutas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/671fa48d8b35b3145d2481a8e449c6e7.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_col_fuera_col"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5fc88a4bd4d7e4e7d910731066a17620dd.jpg",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Portada_exilio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc0b26601e0aece968904226634c1ee9.png",
                                            "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IMAGEN PORTADA CASOS"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ac71098e10693c87c7a53a4d6873dbb17a.jpg",
                                    "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0767",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0767"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "2020-01-01",
                "end": "2021-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": {
                    "code": "11",
                    "value": "Bogot\u00e1, d.c."
                },
                "municipality": {
                    "code": "11001",
                    "value": "Bogot\u00e1, d.c."
                }
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Sistema de Informaci\u00f3n Misional",
            "mandate": "Mandatos",
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/cc0b26601e0aece968904226634c1ee9.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076e",
                        "identifier": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                        "identifier_II": "57-OI",
                        "filename": "/rep/files/cc0b26601e0aece968904226634c1ee9.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "Portada_exilio.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-07-18",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 8468586,
                                "title": "Portada_exilio",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-07-18",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-06-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076e",
                        "simpleident": "NNS9NDNO",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Im\u00e1genes de portada de las diferentes secciones de la colecci\u00f3n sobre el Exilio del Archivo del Esclarecimiento.  ",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Im\u00e1genes colecci\u00f3n Exilio",
                                "topics": [
                                    "Exilio como consecuencia del conflicto armado"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "57-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "description": "Im\u00e1genes de portada de las diferentes secciones de la colecci\u00f3n sobre el Exilio del Archivo del Esclarecimiento.  ",
                                "title": "Im\u00e1genes colecci\u00f3n Exilio",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "ONMDR1CA",
                            "slug": "imagenes-coleccion-exilio"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "IMAGEN PORTADA LEGADO"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/e8f50f985b94d9b5621248ebe91a8699.jpg",
                                "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0769",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0769"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "PORTADA CENSO DE ARCHIVOS"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/01092edbfdc10d6388288c53a8cdb9cbd1.png",
                                "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0765",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0765"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "Infograf\u00eda_capacitaciones_exilio"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/4124d41b95871ce0455c9a9a1ebb64d1.png",
                                "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0766",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0766"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "IMAGEN PORTADA CASOS"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/ac71098e10693c87c7a53a4d6873dbb17a.jpg",
                                "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0767",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0767"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "imagen portada arqueologias"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/93e9241acbf15ec62b487887284b2c38.jpg",
                                "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b0768",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b0768"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "imagen portada Experiencias"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/25a1b4282777e8d141d6dec977284134.jpg",
                                "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076a",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076a"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "PORTADA 24 PAISES"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/a3608826a6255e8d561b64f484cf8430.jpg",
                                "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076d",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076d"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "Imagen Portada Rutas"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/671fa48d8b35b3145d2481a8e449c6e7.jpg",
                                "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076b",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076b"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "Portada_col_fuera_col"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/5fc88a4bd4d7e4e7d910731066a17620dd.jpg",
                                "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076c",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076c"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "Portada_exilio"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/cc0b26601e0aece968904226634c1ee9.png",
                                "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764-62d5865a239d9f6e521b076e",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62d5865a239d9f6e521b076e"
                            }
                        ],
                        "ident": "57-OI-62d5865a239d9f6e521b0764",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "Las verdades del Exilio: La Colombia fuera de Colombia",
            "description": "Esta colecci\u00f3n busca hacer visible la experiencia del exilio -desconocida, traum\u00e1tica y reveladora-, a quienes no la conocen a trav\u00e9s de la plataforma transmedia/colecciones de la Comisi\u00f3n de la Verdad; adem\u00e1s, contribuye a que este da\u00f1o sea reconocido por la sociedad colombiana, instituciones y comunidad internacional, de manera que lo que le pas\u00f3 a millones de personas que han tenido que salir del pa\u00eds por causa del conflicto armado, no se vuelva a repetir.\n\nPortada: Medio de contenci\u00f3n producciones",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de Esclarecimiento",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/8cfeb591-f588-4666-ade9-2095d99335e5"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//a102c1062ce64f751b4f8910210ea31d3f7f.png",
                "code": "a102c1062ce64f751b4f8910210ea31d3f7f"
            },
            "createdAt": "2022-06-14T16:19:41.306000Z",
            "updatedAt": "2022-08-09T16:41:22.483000Z",
            "slug": "exilio"
        }
    }
]