export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "627d7c6cd02f0d16abab378d",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "cards.pieces.alt.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO-81-794",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,TAME",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -71.72769999999997,
                            6.46392000000003
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-62a7b481553b7e3e75f202c1",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-6162a1c17e53181f51e39c24",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-61a5a3401e2d8348192ae781",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.85752325199996,
                            1.5482626760000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-617f1e93edcb951e1c3256e1",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,CARTAGENA DE INDIAS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.53836999999999,
                            10.425050000000056
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-6160a4ad45af0a4c33bd41c7",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "28-OI-62b272746d9b17227eae2dd9",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62acc543553b7e3e75f20d4a",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - fuerza a\u00e9rea colombiana - fac",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida - civiles heridos en medio de ataques a bienes civiles",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "hechos victimizantes - homicidio - muerte de civiles en atentados con bombas",
                "hechos victimizantes - violencia sexual",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - el comando general de las fuerzas militares",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - polic\u00eda nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - aborto forzado",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - anticoncepci\u00f3n o esterilizaci\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - embarazo forzado",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - maternidad o crianza forzada",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - violaci\u00f3n sexual",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - grupos paramilitares sin filiaci\u00f3n - grupos paramilitares en magdalena medio",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles",
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - persecuci\u00f3n por discriminaci\u00f3n",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - ej\u00e9rcito de liberaci\u00f3n nacional - eln",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - el comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - despojo/abandono de tierras",
                "hechos victimizantes - exilio",
                "hechos victimizantes - extorsi\u00f3n",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - grupo guerrillero partido revolucionario de los trabajadores - prt",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - movimiento 19 de abril - m-19",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - movimiento armado quint\u00edn lame - maql",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - grupo guerrillero corriente de renovaci\u00f3n socialista - crs",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - ej\u00e9rcito popular de liberaci\u00f3n - epl",
                "hechos victimizantes - detenci\u00f3n arbitraria",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - acoso sexual",
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida - amenaza por panfleto"
            ],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"50q61\",\"text\":\"El desplazamiento forzado y despojo de tierras: unas de las violencias que m\u00e1s han  afectado a mujeres y personas LGBTIQ+\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":121,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bmpfq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d6fbp\",\"text\":\"El desplazamiento forzado y el despojo de tierras constituyen una de las principales violaciones a los Derechos Humanos que m\u00e1s ha afectado a las mujeres y personas LGBTIQ+ en el marco del conflicto armado. El desplazamiento y el despojo han generado una ruptura del v\u00ednculo que tienen las mujeres rurales con la tierra y sus territorios; relaci\u00f3n que no es solo material y productiva, sino tambi\u00e9n simb\u00f3lica y cultural. Ellas han sido las grandes perdedoras en la guerra, porque su modo de vida se convirti\u00f3 en objeto de sospecha y control.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"au43c\",\"text\":\"El informe elaborado por la Corporaci\u00f3n Jur\u00eddica Yira Castro (2020) \\\"La tierra tambi\u00e9n es nuestra: mujeres afectadas por el desplazamiento forzado en Magdalena (1996-2007)\\\" presenta las din\u00e1micas territoriales del departamento del Magdalena, haciendo \u00e9nfasis en el contexto entorno a los desplazamientos forzados y despojos de tierras acaecidos en esta regi\u00f3n, como una estrategia violenta de acumulaci\u00f3n de riqueza dada la posici\u00f3n geoestrat\u00e9gica del territorio, por parte de grupos insurgentes, pero sobre todo paramilitares, como las Autodefensas Campesinas de C\u00f3rdoba y Urab\u00e1 \u2013ACCU\u2013 y la alianza estrat\u00e9gica entre \u00e9stas y las Autodefensas Unidas de Colombia \u2013AUC\u2013, las cuales a su paso, dejaron cientos de v\u00edctimas. Se relacionan los contextos espec\u00edficos de los municipios de Remolino, Chibolo y Salamina, en raz\u00f3n a que en estas regiones se concentran los casos m\u00e1s representativos que rodean el \u00e1mbito del presente informe. Se aborda el marco normativo en materia de protecci\u00f3n especial a las mujeres v\u00edctimas de la violencia en Colombia, partiendo del marco jur\u00eddico internacional, hasta llegar a la Ley 1448 de 2011, conocida com\u00fanmente como Ley de v\u00edctimas y restituci\u00f3n de tierras, y su propuesta de enfoque diferencial de g\u00e9nero.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2ren0\",\"text\":\"\\\"La tierra tambi\u00e9n es nuestra\\\": mujeres afectadas por el desplazamiento forzado en Magdalena\\\". Informe recibido por el grupo de trabajo de g\u00e9nero, de la organizaci\u00f3n Corporaci\u00f3n Jur\u00eddica Yira Castro - CJYC\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9eklq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cs8jp\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Fuerza A\u00e9rea Colombiana - FAC"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Civiles heridos en medio de ataques a bienes civiles",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Muerte de civiles en atentados con bombas"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ilustraci\u00f3n y textos que relatan parte de la experiencia de Alba Janeth Garc\u00eda, mujer sobreviviente del bombardeo ocurrido el 13 de diciembre de 1998, tambi\u00e9n denominado la masacre en la vereda Santo Domingo, en el municipio de Tame (Arauca) y perpetrado por la Fuerza A\u00e9rea Colombiana \u2013 FAC. El recurso presenta la situaci\u00f3n de la huida de las personas heridas, el momento en el que algunos de los heridos reciben atenci\u00f3n m\u00e9dica, el regreso de Alba a la vereda despu\u00e9s de haber sido intervenida quir\u00fargicamente y una reflexi\u00f3n sobre la inexistencia de puesto m\u00e9dico en la vereda en la actualidad, lo cual hubiera podido salvar varias vidas en ese acontecimiento.",
                                            "title": "Mujer desplazada",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-81-794",
                                                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,TAME",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -71.72769999999997,
                                                            6.46392000000003
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-62a7b481553b7e3e75f202c1",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "72FI066A",
                                        "slug": "mujer-desplazada"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PICTOLINE PARTE 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/95faafa2abb9ffcb4a1b6fb7a97a5595.png",
                                            "ident": "28-OI-62a7b481553b7e3e75f202c1-62a7b481553b7e3e75f202c2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a7b481553b7e3e75f202c2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62a7b481553b7e3e75f202c1",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7jjp0\",\"text\":\"Serie audiovisual realizada por el equipo territorial del Meta con el apoyo de ONU Mujeres y la Embajada de Suecia \\\"Hasta que dej\u00e9 de huir: Mujeres y desplazamiento forzado en Meta.  \\\"Soy campesina y quiero saber qui\u00e9nes y para qu\u00e9 me quer\u00edan fuera de la tierra que cultivaba\\\". Patricia Pe\u00f1a, cofundadora del barrio 13 mayo de Villavicencio, uno de los lugares con m\u00e1s poblaci\u00f3n desplazada de esa ciudad. Ella cuenta la historia de su huida y de su liderazgo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/GZ3QHDDMlcs",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=GZ3QHDDMlcs",
                            "alt": "Serie audiovisual realizada por el equipo territorial del Meta con el apoyo de ONU Mujeres y la Embajada de Suecia \"Hasta que dej\u00e9 de huir: Mujeres y desplazamiento forzado en Meta. \"Soy campesina y quiero saber qui\u00e9nes y para qu\u00e9 me quer\u00edan fuera de la tierra que cultivaba\". Patricia Pe\u00f1a, cofundadora del barrio 13 mayo de Villavicencio, uno de los lugares con m\u00e1s poblaci\u00f3n desplazada de esa ciudad. Ella cuenta la historia de su huida y de su liderazgo."
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video realizado en el Encuentro Nacional de Mujeres Campesinas, evento preparatorio para el Cuarto Encuentro de la Verdad \u201cEl campo cuenta la Verdad\u201d realizado por  el Grupo de Trabajo de G\u00e9nero de La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV con el apoyo de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas - ONU Mujeres y Oxfam Internacional, con el objetivo de hacer un  reconocimiento de forma amplia a la vida, lucha y resistencias de las mujeres campesinas en el marco del conflicto armado. \r\n\r\nEn el encuentro en donde se reunieron m\u00e1s 50 mujeres de diferentes regiones rurales de todo el pa\u00eds, el 1 y 2 de noviembre 2019 de en Bogot\u00e1, se trabaj\u00f3 colaborativamente con las campesinas para identificar c\u00f3mo las hab\u00eda impactado particularmente el conflicto armado por el hecho de ser mujeres rurales, as\u00ed como cu\u00e1les hab\u00edan sido sus formas de afrontar la estigmatizaci\u00f3n y los hechos victimizantes vividos.\r\n\r\nEn el video algunas de las participantes al encuentro se refieren a qu\u00e9 es y qu\u00e9 significa ser una mujer campesina. \r\n\r\nCabe mencionar que los Encuentros por la Verdad, ordenados en fases (preparaci\u00f3n, desarrollo y seguimiento, evaluaci\u00f3n y recomendaciones) son escenarios para el reconocimiento de las v\u00edctimas en Colombia, de sus luchas pol\u00edticas y sus logros; pero tambi\u00e9n son espacios para evidenciar el eventual silencio por parte de la sociedad en general y las instituciones frente a estos hechos tan profundamente dolorosos. Estos Encuentros convocan principalmente a las v\u00edctimas y sus organizaciones, institucionalidad nacional y regional, academia, empresarios, iglesias, dinamizadores de opini\u00f3n y medios de comunicaci\u00f3n. En tal sentido diferentes sectores y actores sociales convocados se sienten representados, y se hacen parte en los Encuentros.\r\n",
                                            "title": "Somos mujeres campesinas - El Campo Cuenta La Verdad",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HVFvMse5o0E",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-6162a1c17e53181f51e39c24",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "EMYHPPX3",
                                        "slug": "somos-mujeres-campesinas-elcampocuentalaverdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de MUJERES CAMPESINAS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/22817d8791105c44f8014a783332d9661.mp4",
                                            "ident": "28-OI-6162a1c17e53181f51e39c24-6162a1c17e53181f51e39c25",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6162a1c17e53181f51e39c25"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-6162a1c17e53181f51e39c24",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"72jji\",\"text\":\"Las violencias sexuales est\u00e1n cimentadas en el g\u00e9nero de las v\u00edctimas\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":69,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"35cgu\",\"text\":\"Las violencias sexuales son una violaci\u00f3n a los Derechos Humanos que han sido cometidas principalmente contra mujeres y que se basan en el g\u00e9nero y la edad de las v\u00edctimas. Los testimonios ponen en evidencia que las violencias sexuales fueron una pr\u00e1ctica sistem\u00e1tica empleada por todos los actores armados. En algunos territorios se evidencian casos concretos en los que las violencias sexuales fueron utilizadas para el despojo y la persecuci\u00f3n a lideresas sociales y pol\u00edticas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2016-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Documento dispuesto por el Equipo de Enfoque de g\u00e9nero con el apoyo de la Direcci\u00f3n de pueblos \u00e9tnicos, Equipos de Enfoque psicosocial y Curso de Vida y Discapacidad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la gu\u00eda para el abordaje de las violencias sexuales en la Comisi\u00f3n de la Verdad con la que se pretende sea un recurso conceptual y metodol\u00f3gico que aporte al esclarecimiento de los da\u00f1os, impactos, las din\u00e1micas de ocurrencia, los factores hist\u00f3ricos que han hecho posible su \u201ccircularidad\u201d o persistencia de las violencias sexuales a lo largo de la historia colombiana. As\u00ed como tambi\u00e9n, que den cabida a la narraci\u00f3n de los afrontamientos y resistencias de quienes han sobrevivido a este hecho. \n\nTabla de Contenido\nPresentaci\u00f3n 8\nIntroducci\u00f3n 14\n1. Recomendaciones para un primer contacto con las v\u00edctimas/sobrevivientes de violencias sexuales en el marco del conflicto armado 18\n1.1 Confidencialidad y confianza 20\n1.2 Primer contacto 23\n1.3 Informaci\u00f3n precisa sobre las funciones de la Comisi\u00f3n y el prop\u00f3sito de la entrevista o informe: participaci\u00f3n informada 26\n1.4 Sentido de la participaci\u00f3n ante la Comisi\u00f3n 28\n1.5 Adecuaci\u00f3n \u00e9tnico-racial 29\n2. Qu\u00e9 se debe evitar en el manejo de los casos de violencias sexuales en la Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la Verdad 30\n3. Abordaje de las violencias sexuales desde los objetivos y estrategias de la Comisi\u00f3n 36\n3.1 Fuentes que usar\u00e1 la Comisi\u00f3n de la Verdad para el esclarecimiento de las violencias sexuales 38\n3.1.1 Entrevistas de las personas que han sido v\u00edctimas de violencias sexuales 38\n3.1.2 Informes de organizaciones sociales, movimientos sociales y procesos comunitarios 39\n3.1.3 Informes de la Defensor\u00eda del Pueblo 40\n3.1.4 Informes de la Fiscal\u00eda General 41\n3.1.5 Informes presentados ante la Corte Penal Internacional 42\n3.2 Sobre el mandato de Reconocimientos y las violencias sexuales 43\n3.3 La relaci\u00f3n entre la Comisi\u00f3n de la Verdad y los responsables de violaciones de derechos humanos 45\n3.4 Las violencias sexuales y el mandato de Convivencia y No Repetici\u00f3n de la Comisi\u00f3n de la Verdad 47\n4. Pautas para el an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n en el patr\u00f3n de violencia sexual 50\n4.1 Herramientas para el an\u00e1lisis de las violencias sexuales como patr\u00f3n de violencia en el marco del conflicto armado interno 52\n4.2 An\u00e1lisis de Impactos 54\n4.3 Afrontamientos 61\n4.4 Violencias por prejuicio 62\n4.5 Enfoque de g\u00e9nero \u00e9tnico-racial 64\n4.6 Enfoque de Curso de Vida 69\n4.7 Enfoque de Discapacidad 71\n5. Las violencias sexuales como patr\u00f3n del conflicto: una propuesta de punto de partida 76\n5.1 Algunas preguntas de contexto 80\n5.2 Algunas preguntas sobre el hecho 81\n5.3 Algunas preguntas sobre los impactos 83\n5.4 El Continuum de violencias contra mujeres y personas LGBTI 84\n6. La participaci\u00f3n de las v\u00edctimas de violencias sexuales ante la Comisi\u00f3n 86\n7. \u00bfC\u00f3mo orientar a las v\u00edctimas en casos de violencias sexuales presentados ante la Comisi\u00f3n de la Verdad? 88\n7.1 Oferta en materia de seguridad 91\n7.2 Oferta en reparaciones e indemnizaciones administrativas 92\n7.3 Oferta en acompa\u00f1amiento psicosocial 93\n8. Referencias bibliogr\u00e1ficas 94\nAnexos 98\nAnexo 1.Glosario 100\nAnexo 2. Listado de chequeo para el abordaje y el an\u00e1lisis de las violencias sexuales 110\nAnexo 3. Protocolo para el abordaje de casos de violencias basadas en g\u00e9nero en pueblos, construido por la Direcci\u00f3n \u00c9tnica 112",
                                            "title": "Gu\u00eda para el abordaje de las violencias sexuales en la Comisi\u00f3n de la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-61a5a3401e2d8348192ae781",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "S1VRON4F",
                                        "slug": "guia-para-el-abordaje-de-las-violencias-sexuales-en-la-comision-de-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "GUIA DE ABORDAJE DE VIOLENCIAS SEXUALES (3) (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e61cb1e6b761630e8e50f238eebcc469.pdf",
                                            "ident": "28-OI-61a5a3401e2d8348192ae781-61a5a3401e2d8348192ae782",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "61a5a3401e2d8348192ae782"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-61a5a3401e2d8348192ae781",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6jacs\",\"text\":\"Serie audiovisual realizada por el equipo territorial de Nari\u00f1o  con el apoyo de Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas Mujeres y la Embajada de Suecia \\\"Tras las huellas del conflicto\\\", el caso de Joseph. Un hombre gay, l\u00edder, defensor de los DDHH y v\u00edctima de violencia por prejuicio en el conflicto armado, en el departamento de Nari\u00f1o.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este recurso se presenta el testimonio de Joseph, un hombre gay, afrocolombiano, l\u00edder social, defensor de los Derechos Humanos y v\u00edctima de violencia por prejuicio en el marco del conflicto armado colombiano en el departamento de Nari\u00f1o. Joseph narra que la forma en que ha logrado sobreponerse a los hechos victimizantes que se sucedieron, ha sido por medio del arte, la danza, el teatro y las puestas en escena le han permitido salir del encierro en el que se encontraba, y afrontar de mejor manera los impactos que dej\u00f3 la violencia en su vida. Joseph indica tambi\u00e9n que, a partir del encuentro con otras y otros, han fortalecido la organizaci\u00f3n comunitaria por le defensa de los derechos de las personas LGBTI, fomentando campa\u00f1as de salud p\u00fablica enfocadas en la prevenci\u00f3n del VIH en la ciudad de Pasto. ",
                                            "title": "Tras las huellas del conflicto. Video Joseph",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.85752325199996,
                                                            1.5482626760000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-617f1e93edcb951e1c3256e1",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "F6I7NVDI",
                                        "slug": "tras-las-huellas-del-conflicto-video-joseph"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de CLIP JOSEPH"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4ef7708f1a5918a7647cff1b9a2379ef.mp4",
                                            "ident": "60-OI-617f1e93edcb951e1c3256e1-617f1e93edcb951e1c3256e2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "617f1e93edcb951e1c3256e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-617f1e93edcb951e1c3256e1",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8tgmt\",\"text\":\"Espacio de escucha p\u00fablico liderado por el Grupo de Trabajo de G\u00e9nero \\\"La violencia reproductiva en el conflicto armado: una verdad pendiente\\\". Mujeres y personas transg\u00e9nero v\u00edctimas de violencias reproductivas como embarazo forzado, aborto forzado, anticoncepci\u00f3n forzada, esterilizaci\u00f3n forzada, abortos por glifosato,  relataron ante la CEV sus experiencias para aportar al esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Aborto forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Anticoncepci\u00f3n o esterilizaci\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Embarazo forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Maternidad o crianza forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este documento audiovisual es una infograf\u00eda animada e insumo para la nota publicada el 15 de diciembre de 2020 en la p\u00e1gina de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, titulada: \"La violencia reproductiva en el conflicto armado: una verdad pendiente\", en esta animaci\u00f3n, se narra de manera detallada el significado de la violencia reproductiva en el conflicto armado.\r\nEl conflicto armado ha afectado de manera desproporcionada a las mujeres, las ni\u00f1as y las personas LGBTI en Colombia. El Acuerdo de Paz, junto con el activismo de los grupos de mujeres, permiti\u00f3 que en la creaci\u00f3n del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n - SIVJRNR, cuyo trabajo para reparar integralmente a las v\u00edctimas del conflicto, se incluyera por primera vez en el mundo un mandato expreso de incorporar una perspectiva de g\u00e9nero en todos sus componentes. Este logro, que ofrece la posibilidad hist\u00f3rica de sentar un importante precedente en la b\u00fasqueda de la verdad y la justicia en clave de g\u00e9nero y visibilizar las formas de las violencias basadas en g\u00e9nero que son tradicionalmente ignoradas, tales como la violencia reproductiva.\r\nLas v\u00edctimas de estos hechos compartieron durante el Espacio de Escucha sus vidas y lo que fue haber estado expuestas a estas violaciones de derechos, con el prop\u00f3sito de contribuir a que esta verdad no contin\u00fae pendiente.\r\nEspacio de escucha - Violencia reproductiva en el conflicto armado colombiano: una verdad pendiente, son espacios donde las mujeres y personas transg\u00e9nero v\u00edctimas de violencias reproductivas en el marco del conflicto armado colombiano relataron ante la Comisi\u00f3n sus experiencias para aportar al esclarecimiento de la verdad y la no repetici\u00f3n.",
                                            "title": "Violencia reproductiva en el conflicto armado: una verdad pendiente",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4GJFMruRgDY"
                                        },
                                        "simpleident": "W7KVQ6ZT",
                                        "slug": "violencia-reproductiva-en-el-conflicto-armado-una-verdad-pendiente-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de ANIMACI\u00d3N VIOLENCIAS REPRODUCTIVAS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7fa132d5c6ec546eb243d101fe37d1831.mp4",
                                            "ident": "28-OI-6169a8d2ed36a57fa64885f6-6169a8d2ed36a57fa64885f7",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6169a8d2ed36a57fa64885f7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-6169a8d2ed36a57fa64885f6",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e0h6t\",\"text\":\"Apertura del Primer reconocimiento a la dignidad de las v\u00edctimas realizado por la CEV en Cartagena en junio de 2019.  Encuentro por la Verdad 'Mi Cuerpo Dice la Verdad'. Este encuentro dignific\u00f3 a mujeres y personas LGBTIQ+ v\u00edctimas de violencias sexuales en el marco del conflicto armado colombiano donde las v\u00edctimas hicieron un llamado a los grupos armados a reconocer sus responsabilidades\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Grupos paramilitares sin filiaci\u00f3n - Grupos paramilitares en Magdalena Medio",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1989-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Videos donde 30 v\u00edctimas de violencias sexuales hablan sobre lo que les ocurri\u00f3 en el conflicto armado. Videos que fueron presentados en la apertura del Primer Encuentro por la Verdad \u201cMi cuerpo dice de la verdad\u201d, realizado por La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV  el 26 de junio de 2019 en Cartagena de Indias.\r\n\r\nMi cuerpo dice la verdad fue un encuentro en el que se llev\u00f3 a cabo el reconocimiento de las mujeres y personas pertenecientes a la poblaci\u00f3n de Lesbianas, Gays, Bisexuales, Trans e Intersexuales \u2013 LGBTI,  v\u00edctimas de las violencias sexuales en el conflicto armado, con particular \u00e9nfasis en las mujeres negras afrocolombianas e ind\u00edgenas.\r\n\r\nMerece la pena mencionar que los Encuentros por la Verdad, ordenados en fases (preparaci\u00f3n, desarrollo y seguimiento, evaluaci\u00f3n y recomendaciones) son escenarios para el reconocimiento de las v\u00edctimas en Colombia, de sus luchas pol\u00edticas y sus logros; pero tambi\u00e9n son espacios para evidenciar el eventual silencio por parte de la sociedad en general y las instituciones frente a estos hechos tan profundamente dolorosos. Estos Encuentros convocan principalmente a las v\u00edctimas y sus organizaciones, institucionalidad nacional y regional, academia, empresarios, iglesias, dinamizadores de opini\u00f3n y medios de comunicaci\u00f3n. En tal sentido diferentes sectores y actores sociales convocados se sienten representados, y se hacen parte en los Encuentros.\r\n",
                                            "title": "Apertura: Encuentro por la Verdad Mi Cuerpo Dice la Verdad",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wMhoBeUHbIk&t=4s ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,CARTAGENA DE INDIAS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.53836999999999,
                                                            10.425050000000056
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-6160a4ad45af0a4c33bd41c7",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "PCFH2H8A",
                                        "slug": "apertura-encuentro-por-la-verdad-mi-cuerpo-dice-la-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Apertura Encuentro por la Verdad 'Mi Cuerpo Dice la Verdad'"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ccb51851258106d53f636efb3c8a7b922.mp4",
                                            "ident": "28-OI-6160a4ad45af0a4c33bd41c7-6160a4ad45af0a4c33bd41c8",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6160a4ad45af0a4c33bd41c8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "MI CUERPO DICE LA VERDAD"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4fbd108e5952b11017547c4a88f5ef4aad.mp4",
                                            "ident": "28-OI-6160a4ad45af0a4c33bd41c7-6160a4ad45af0a4c33bd41c9",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6160a4ad45af0a4c33bd41c9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-6160a4ad45af0a4c33bd41c7",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4rhqh\",\"text\":\"Los impactos del conflicto armado son diferenciales y multidimensionales\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":72,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fupqa\",\"text\":\"Los impactos de las violencias contra las mujeres y personas LGBTIQ+ son diferenciales, multidimensionales, individuales y colectivos de. Se extienden y agudizan con el paso del tiempo debido al car\u00e1cter acumulativo de discriminaciones, desigualdades, subordinaciones y desprotecci\u00f3n estatal que hist\u00f3ricamente han tenido que enfrentar las mujeres y personas LGBTIQ+.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8h6gi\",\"text\":\"Espacios de escucha: Sobre los Impactos LGBTIQ+\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":47,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - Persecuci\u00f3n por discriminaci\u00f3n"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV adelant\u00f3 desde su grupo de trabajo de Enfoque de G\u00e9nero varios escenarios para la participaci\u00f3n y reconocimiento del impacto de las acciones violentas que perpetraron los distintos actores armados en la vida y los cuerpos de mujeres, ni\u00f1as, lesbianas, gais, bisexuales, transg\u00e9nero e intersexuales debido a su orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero.  Uno de estos escenarios son los Espacios de Escucha LGBTI que hacen parte de la estrategia plural de la entidad directora.\nEl recurso es una relator\u00eda gr\u00e1fica que recoge los principales hechos, impactos y afrontamientos que manifestaron integrantes de la comunidad LGBTI. Entre los elementos se\u00f1alados est\u00e1n el machismo estructural, la violencia sexual, los desplazamientos, muertes y amenazas, las afectaciones a la salud mental, la criminalizaci\u00f3n, la fragmentaci\u00f3n familiar, las violencias reproductivas, la estigmatizaci\u00f3n, la discriminaci\u00f3n estructural y las violencias ejercidas por el Estado, entre algunos otros. \n",
                                            "title": "Espacio de escucha LGBTI: hechos, impactos y afrontamientos"
                                        },
                                        "simpleident": "S0HZKQI2",
                                        "slug": "espacio-de-escucha-lgbti:-hechos-impactos-y-afrontamientos"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Impactos lgbt"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/520c6fc69b226cb705f79ba30afd2cfd.jpeg",
                                            "ident": "28-OI-62b2834b6d9b17227eae2e0f-62b2834b6d9b17227eae2e10",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b2834b6d9b17227eae2e10"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62b2834b6d9b17227eae2e0f",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8c8e0\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n escucha: Impactos en la salud de las mujeres. El conflicto armado impact\u00f3 la salud de las mujeres; tanto a las parteras, sabedoras tradicionales, promotoras comunitarias, como a las profesionales del sector de la salud. Tambi\u00e9n afect\u00f3 a la poblaci\u00f3n civil con profundas marcas sobre la salud mental, la salud sexual y reproductiva, y sobre la naturaleza misma en los territorios. A pesar de esto, el cuidado de la vida se abri\u00f3 paso sobre el fuego cruzado. Entrevistadas; Andrea Garc\u00eda Salazar, antrop\u00f3loga del Instituto Nacional de Salud; Mar\u00eda del Rosario V\u00e1squez, m\u00e9dica y v\u00edctima del conflicto; Cristina Rosero, asesora legal para el conflicto del Centro de Derechos Reproductivos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Programa radial de la serie La Comisi\u00f3n Escucha, podcast semanal de reportajes y cr\u00f3nicas sonoras con enfoque territorial sobre los cuatro \u00e1mbitos del mandato de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n- CEV: el esclarecimiento de la verdad, actos p\u00fablicos de reconocimiento, convivencia y garant\u00edas de no repetici\u00f3n.\n\nEn este programa, Impactos en la salud de las mujeres, se aborda c\u00f3mo el conflicto armado impact\u00f3 la salud de las mujeres tanto a las parteras, sabedoras tradicionales, promotoras comunitarias como a las profesionales del sector; afectando tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n civil con profundas marcas sobre la salud mental, la salud sexual y reproductivas, y sobre la naturaleza misma en los territorios; y a\u00fan as\u00ed, el cuidado de la vida se abri\u00f3 paso sobre el fuego cruzado. \nAqu\u00ed podremos escuchar a  Andrea Garc\u00eda Salazar, antrop\u00f3loga del Instituto Nacional de Salud, quien analiza la relaci\u00f3n de la salud de las mujeres y el conflicto armado interno colombiano; a una doctora, que por motivos de seguridad se mantiene an\u00f3nima, quien ha trabajado en las regiones de Orinoqu\u00eda y Amazon\u00eda y habla sobre c\u00f3mo viven los y las trabajadoras de las salud en un pa\u00eds en guerra y qu\u00e9 consecuencias puede acarrear para cumplir con su labor; Cristina Rosero, asesora legal para el conflicto del Centro de Derechos Reproductivos, quien habla sobre c\u00f3mo el conflicto ha afectado la salud sexual y reproductiva de las mujeres;  Mar\u00eda del Rosario V\u00e1squez, m\u00e9dica y v\u00edctima del conflicto, quien habla sobre la importancia de la defensa de los derechos a la salud sexual y reproductiva, y c\u00f3mo esto ha significado persecuci\u00f3n y amenaza para muchas mujeres organizaciones. As\u00ed mismo, cada una habla desde su perspectiva y experiencia sobre acciones necesarias para la no repetici\u00f3n.",
                                            "title": "Impactos en la salud de las mujeres"
                                        },
                                        "simpleident": "U5R9YNAP",
                                        "slug": "impactos-en-la-salud-de-las-mujeres"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "02_Impacto_Del_Conflicto_En_La_Salud_De_Las_Mujeres_Sonoro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c724abf21dc1d2d4ef25348b810a82807.mp3",
                                            "ident": "32-OI-610044a6f5fbb20d9780a039-610044a6f5fbb20d9780a03a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "610044a6f5fbb20d9780a03a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-610044a6f5fbb20d9780a039",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"brgqj\",\"text\":\"Informe elaborado por la Casa de la Mujer (2020), \u201cVerdad-es politizar el dolor y las emociones de las mujeres\u201d.  El dolor y sufrimiento vivido por las mujeres, factible de acompa\u00f1ar, se ancla en ra\u00edces econ\u00f3micas y culturales, dado que se origina, reproduce y mantiene en el sistema patriarcal y el capitalismo, generador de relaciones de explotaci\u00f3n, opresi\u00f3n, subordinaci\u00f3n, exclusi\u00f3n y control. Este dolor y sufrimiento est\u00e1 vinculado no s\u00f3lo a las historias individuales de las mujeres en sus diversidades identitarias, sino tambi\u00e9n a sus comunidades y a sus familias; por ello, es imprescindible que el dolor y las emociones se politicen para encontrar caminos ciertos hacia las garant\u00edas de no repetici\u00f3n y la convivencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"779nd\",\"text\":\"\u201cVerdad-es politizar el dolor y las emociones de las mujeres\u201d\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"d1jt0\",\"text\":\"Los modelos de masculinidades guerreras determinan el accionar de los grupos armados\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":84,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"cmskq\",\"text\":\"Casi sin importar las diferencias ideol\u00f3gicas, los grupos armados y los terceros que participaron en la guerra en Colombia reprodujeron un modelo de masculinidad patriarcal violenta, armada y, en muchos casos, mis\u00f3gina y prejuiciosa, que ha determinado sus modus operandi, as\u00ed como la experiencia en filas de hombres y mujeres combatientes.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/-Kx0IawqXN8",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=-Kx0IawqXN8",
                            "alt": "En Ibagu\u00e9, Tolima, naci\u00f3 el Colectivo Conciencia sin Camuflado, un grupo de j\u00f3venes que rechazan cualquier tipo de violencia y se niegan a prestar el servicio militar."
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e7ubq\",\"text\":\"\\\"La objeci\u00f3n de conciencia al servicio militar obligatorio: - Informe para La Comisi\u00f3n de la Verdad\\\"\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "4-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este audiovisual es la transmisi\u00f3n del Lanzamiento especial \u2018Sin camuflado: v\u00edctimas del reclutamiento del Ej\u00e9rcito\u2019, realizado el 8 de abril de 2021 a trav\u00e9s de los canales de Facebook y YouTube de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\n\nEste especial informativo tiene como objetivo sensibilizar a distintos sectores de la sociedad sobre la ocurrencia y gravedad de dos hechos victimizantes ocurridos en el marco del conflicto armado interno. El reclutamiento il\u00edcito de menores de edad por parte del Ej\u00e9rcito y el reclutamiento irregular contra mayores de edad. Lo aqu\u00ed descrito pretende generar, desde las voces de las v\u00edctimas, una reflexi\u00f3n profunda sobre las transformaciones que se requieren para que estos hechos, invisibilizados y normalizados, nunca m\u00e1s se vuelvan a repetir.\n\nHay quienes siempre han resistido. Personas aferradas a sus convicciones que, por m\u00e1s presi\u00f3n, nunca se dejaron doblegar. Este espacio est\u00e1 dedicado a aquellos j\u00f3venes que, convencidos de su rechazo a la violencia, nunca han aceptado participar de ning\u00fan ej\u00e9rcito.\n\nEsta transmisi\u00f3n conto con la participaci\u00f3n de Gerson Arias - Director para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n de la Verdad, Oscar Parra - Director Rutas del Conflicto, Juan G\u00f3mez - Periodista Rutas del Conflicto, Andr\u00e9s Villa y  Reinaldo Aguirre - Objetores de Conciencia y Sinthya Rubio Escolar - Coordinadora del Enfoque de Curso de Vida.\n",
                                            "title": "Lanzamiento especial Sin camuflado: v\u00edctimas del reclutamiento del Ej\u00e9rcito",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1zIXrQafpVg"
                                        },
                                        "simpleident": "WAYWH8PY",
                                        "slug": "lanzamiento-especial-sin-camuflado:-victimas-del-reclutamiento-del-ejercito"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video Lanzamiento Sin Camuflado_ v\u00edctimas de reclutamiento del ej\u00e9rcito"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c08a476c9a543d813e18b47a621608da.mp4",
                                            "ident": "4-OI-629a54040f800a0677758de6-629a54040f800a0677758de7",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "629a54040f800a0677758de7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "4-OI-629a54040f800a0677758de6",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"aq4lr\",\"text\":\"Las resistencias de las mujeres han sido pac\u00edficas, colectivas y territoriales\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":78,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"crimo\",\"text\":\"Las mujeres han sido y son las abanderadas de la defensa de la vida y el territorio en medio del conflicto armado y constituyen una lucha por la vida digna y la paz territorial.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Relator\u00eda gr\u00e1fica producto de entrevista realizada a la Organizaci\u00f3n Femenina Popular \u2013 OFP en un espacio de di\u00e1logo realizado el 19 de marzo de 2021. La relator\u00eda presenta elementos relacionados con los impactos y las resistencias de la Organizaci\u00f3n Femenina Popular \u2013 OFP durante su proceso de existencia. Sus testimonios contribuyen al proceso de esclarecimiento de la verdad en el marco del conflicto armado y se tendr\u00e1n en cuenta para la elaboraci\u00f3n del Informe Final que la Comisi\u00f3n de la Verdad presentar\u00e1 en junio.\nLa Organizaci\u00f3n Femenina Popular - OFP es un proceso de resistencia de mujeres que se fund\u00f3 en Barrancabermeja en 1972. Sus integrantes sufrieron impactos a nivel personal, familiar, organizacional y comunitario a causa del conflicto armado colombiano. Varias mujeres de la organizaci\u00f3n sufrieron amenazas y afectaciones que desarticularon la organizaci\u00f3n. Adem\u00e1s, algunas de sus integrantes fueron v\u00edctimas de persecuci\u00f3n, tortura y violencia sexual.\n",
                                            "title": "Entrevista colectiva: Organizaci\u00f3n Femenina Popular",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/organizacion-femenina-popular-ofp-dialogo-comision-de-la-verdad"
                                        },
                                        "simpleident": "UMCKE6TG",
                                        "slug": "entrevista-colectiva:-organizacion-femenina-popular"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Relator\u00eda Gr\u00e1fica_Organizaci\u00f3nFemeninaPop"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d1224e73c767fa51de56a82682b6e343.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62a77a4c553b7e3e75f20220-62a77a4c553b7e3e75f20221",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a77a4c553b7e3e75f20221"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62a77a4c553b7e3e75f20220",
                                    "type": "Relator\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "6-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras",
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio",
                                                    "Hechos victimizantes - Extorsi\u00f3n",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ],
                                                "incidentDescription": [
                                                    ""
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "creator": [
                                                "Mujeres defensoras, libres y seguras"
                                            ],
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2013-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "El presente informe revisar\u00e1 la situaci\u00f3n de mujeres lideresas y defensoras de derechos humanos en el pa\u00eds, de distintas caracter\u00edsticas y contextos territoriales (que abarcan casi la totalidad del territorio nacional), destacando la extensi\u00f3n y gravedad de las agresiones en su contra durante los \u00faltimos cinco a\u00f1os.  Las fuentes examinadas y los an\u00e1lisis realizados abarcan el periodo comprendido entre enero de 2013 y marzo de 2019.  Si bien este per\u00edodo trasciende los a\u00f1os de mandato de la Comisi\u00f3n, los \u00faltimos 4 a\u00f1os fueron incluidos debido a que justamente a partir del 2016 se ha registrado un notorio incremento de las agresiones contra mujeres defensoras en todo el pa\u00eds. En el documento se incluyen recomendaciones a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n CEV para el abordaje de las violencias contra las mujeres en el marco del conflicto armado interno. \n\nTabla de contenido: \n\n1. Resumen. 6\n2. Relevancia del informe. 9\n3. Introducci\u00f3n. 11\n3. Metodolog\u00eda. 14\n\n4. Caracterizaci\u00f3n de las defensoras de derechos humanos y de su ejercicio de liderazgo. 20\n4.1. \u00bfQui\u00e9nes son las defensoras de derechos humanos en Colombia?. 21\n4.2. Aspectos diferenciales del liderazgo femenino. 31\n4.3. Principales obst\u00e1culos en el ejercicio del liderazgo femenino. 33\n\n5. Agravamiento de las agresiones y situaciones de riesgo contra las defensoras de derechos humanos. 40\n5.1. Patrones de las agresiones contra mujeres defensoras de derechos humanos (enero 2013 \u2013marzo de 2019). 45\n5.2. Violencia sociopol\u00edtica de g\u00e9nero en las agresiones contra las defensoras. 63\n5.3. Principales escenarios y actividades de riesgo identificados para las defensoras de derechos humanos. 77\n5.4. Elementos explicativos sobre el agravamiento de las situaciones de riesgo y de las agresiones contra defensoras en Colombia. 94\n\n6. Impacto multidimensional de la violencia contra defensoras. 103\n6.1. Impactos personales. 105\n6.2. Impactos familiares. 112\n6.3. Impactos organizativos. 116\n6.4. Impactos comunitarios. 118\n6.5. Impactos diferenciales en defensoras de pueblos y comunidades \u00e9tnicas. 120\n\n7. Estrategias de afrontamiento y acciones de resistencia de las mujeres defensoras. 123\n7.1. Formaci\u00f3n acad\u00e9mica continua y superior. 126\n7.2. Formaci\u00f3n pol\u00edtica. 127\n7.3. Gesti\u00f3n emocional y autocuidado. 128\n7.4. Fortalecimiento de la espiritualidad. 130\n7.5. Acompa\u00f1amiento a otras mujeres: sentido del liderazgo, satisfacci\u00f3n y motivo para continuar. 131\n7.6. Creaci\u00f3n y fortalecimiento de redes de mujeres. 132\n7.7. Resistencias propias de pueblos y comunidades \u00e9tnicas. 133\n7.8. Empoderamiento de nuevas generaciones. 137\n7.9. Pr\u00e1cticas de autoprotecci\u00f3n. 138\n7.10. Apoyo de organizaciones nacionales y de la comunidad internacional. 139\n7.11. Autonom\u00eda econ\u00f3mica. 140\n7.12. Acciones colectivas. 140\n7.13. Incidencia y participaci\u00f3n en instancias gubernamentales de decisi\u00f3n. 141\n\n8. Conclusiones y recomendaciones. 144\n8.1. Conclusiones. 144\n8.2. Recomendaciones para la comisi\u00f3n de la verdad. 148\n\n9. Fuentes. 151\n10. Referencias. 170",
                                            "title": "Mujeres defensoras, libres y seguras: Aportes a la Verdad para la No Repetici\u00f3n. Informe 6"
                                        },
                                        "simpleident": "KAY02CQ1",
                                        "slug": "mujeres-defensoras-libres-y-seguras-aportes-a-la-verdad-para-la-no-repeticion-informe-6"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mujeres defensoras libres y seguras:aportes a la verdad para la no repeticion Informe 6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/DigitalLibrary/8191ab2bf906644d46dbb594ac535ac5.pdf",
                                            "ident": "6-OI-500-188",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "5eb4f5aeda6da3b502de04de"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "6-OI-500",
                                    "type": "Informe"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3u13d\",\"text\":\"Las violencias son selectivas\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":29,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e7kst\",\"text\":\"En el marco del conflicto los actores armados desplegaron violencias selectivas contra mujeres en raz\u00f3n de su identidad (campesinas), pertenencias \u00e9tnicas y raciales (mujeres negras, afrodescendientes e ind\u00edgenas), pertenencia territorial (rurales y urbanas), edad, profesi\u00f3n (participaci\u00f3n pol\u00edtica) y actividades (trabajadoras sexuales).\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Relator\u00eda gr\u00e1fica producto de entrevista colectiva realizada a mujeres negras. La relator\u00eda presente elementos sobre la discriminaci\u00f3n, revictimizaci\u00f3n, empobrecimiento y ruptura de las cuales son v\u00edctimas las mujeres negras entrevistadas. Se resaltan tambi\u00e9n elementos como el racismo y la doble discriminaci\u00f3n (ser mujer y negra), el acoso sexual y el se\u00f1alamiento, la p\u00e9rdida de vivienda y de una vida digna afrocolombiana, la llegada a las ciudades y la experiencia de nuevas din\u00e1micas de violencia ajenas a la cultura negra, los trabajos precarios relacionados con cargas de cuidado o informalidad, la perdida del ambiente y de la autonom\u00eda relacionadas al territorio, las din\u00e1micas de violencia intrafamiliar y abandono, la p\u00e9rdida de cultura y tradiciones ancestrales, los problemas de salud (sobre todo mentales) y la p\u00e9rdida de espacios de participaci\u00f3n pol\u00edtica de las formas propias de los territorios, entre algunos otros temas. Por otro lado, la relator\u00eda se\u00f1ala los afrontamientos y las resistencias de las mujeres negras y se resaltan las ganas de ayudar al otro, las ganas de seguir viviendo, el anhelo por transformar el pa\u00eds, la participaci\u00f3n en procesos organizativos y las resistencias desde la memoria, la ancestralidad, de la defensa de los derechos y los territorios, as\u00ed como el comadreo y la juntanza como pr\u00e1cticas que llenan de fuerza.",
                                            "title": "Entrevista colectiva: mujeres negras"
                                        },
                                        "simpleident": "MQY4FUC7",
                                        "slug": "entrevista-colectiva:-mujeres-negras"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Relator\u00eda gr\u00e1fica Mujeres negras"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7c694710ece1cb117109d710cb04ef56f8.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62b26e026d9b17227eae2dca-62b26e026d9b17227eae2dcb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b26e026d9b17227eae2dcb"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62b26e026d9b17227eae2dca",
                                    "type": "Relator\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"93qi3\",\"text\":\" \\\"Nuewna kwesx kiwe kwet wala: defendiendo el territorio de La Piedra Grande.\\\"\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7fc5g\",\"text\":\"Nuewna kwesx kiwe kwet wala: defendiendo el territorio de La Piedra Grande.  Este informe presenta el testimonio de lo acontecido en el conflicto armado en el territorio desde la mirada de la mujer Nasa del resguardo Kwet Wala y la visi\u00f3n econ\u00f3mica sobre el territorio Nasa que despierta inter\u00e9s por su ubicaci\u00f3n geoestrat\u00e9gica y que ha llevado implementaci\u00f3n de megaproyectos relacionados con los recursos naturales, movilidad e infraestructura generando da\u00f1os culturales, sociales, econ\u00f3micos en el Resguardo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9beo0\",\"text\":\"Las mujeres excombatientes sufrieron impactos desproporcionados\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":63,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"772vc\",\"text\":\"El g\u00e9nero marc\u00f3 las experiencias espec\u00edficas de las mujeres que participaron en organizaciones armadas y determin\u00f3 impactos diferenciados y desproporcionados.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Grupo guerrillero Partido Revolucionario de los Trabajadores - PRT",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Movimiento 19 de abril - M-19",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Movimiento Armado Quint\u00edn Lame - MAQL",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Grupo guerrillero Corriente de Renovaci\u00f3n Socialista - CRS"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1990-01-01",
                                                "end": "2000-12-30"
                                            },
                                            "description": "Relator\u00eda gr\u00e1fica que hace parte del especial \u201cVoces de mujeres insurgentes: la historia contada desde otro lugar\u201d que recoge las miradas de mujeres exguerrilleras que participaron en los espacios de escucha de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV-, el cual busca ampliar las ideas, imaginarios y representaciones que se tienen sobre las insurgencias y las mujeres insurgentas.\nSe incluye la relator\u00eda gr\u00e1fica en formato imagen y un producto audiovisual comentado de la misma.\nEn esta relator\u00eda gr\u00e1fica se responde a los interrogantes \u00bfQu\u00e9 es para las mujeres exguerrilleras la insurgencia? \u00bfQu\u00e9 las motiv\u00f3 a ingresar a los movimientos guerrilleros a los cuales pertenecieron? \u00bfC\u00f3mo eran sus vidas antes de ingresar a las guerrillas?\nVer nota de prensa relacionada: https://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/insurgentas-insurgencia-vida-antes-y-motivaciones",
                                            "title": "Insurgentas: Insurgencia, vida antes y motivaciones"
                                        },
                                        "simpleident": "Y8X2M9IE",
                                        "slug": "insurgentas:-insurgencia-vida-antes-y-motivaciones"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Animada - INSURGENCIA, VIDA ANTES Y MOTIVACIONES SUBTITULADA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/856c84cf9e10d1be337311092631012cfb1.mp4",
                                            "ident": "28-OI-62a8b5ef553b7e3e75f204a9-62a8b5ef553b7e3e75f204aa",
                                            "idmongo": "62a8b5ef553b7e3e75f204aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "INSURGENCIA, VIDA ANTES Y MOTIVACIONES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/772ca3b10fbf3f281bb61ebe5bc7ead7d.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62a8b5ef553b7e3e75f204a9-62a8b5ef553b7e3e75f204ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a8b5ef553b7e3e75f204ab"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62a8b5ef553b7e3e75f204a9",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n - EPL",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Grupo guerrillero Partido Revolucionario de los Trabajadores - PRT",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Movimiento 19 de abril - M-19",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Movimiento Armado Quint\u00edn Lame - MAQL",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Grupo guerrillero Corriente de Renovaci\u00f3n Socialista - CRS"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Detenci\u00f3n arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Relator\u00eda gr\u00e1fica que hace parte del especial \u201cVoces de mujeres insurgentes: la historia contada desde otro lugar\u201d que recoge las miradas de mujeres exguerrilleras que participaron en los espacios de escucha de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV-, el cual busca ampliar las ideas, imaginarios y representaciones que se tienen sobre las insurgencias y las mujeres insurgentas.\nEn esta relator\u00eda gr\u00e1fica se abordan las respuestas a cuestionamientos c\u00f3mo \u00bfCu\u00e1les fueron las violencias padecidas por las mujeres exguerrilleras en el marco del conflicto armado? \u00bfC\u00f3mo las resistieron y afrontaron?\nVer nota de prensa relacionada: https://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/violencias-contra-mujeres-insurgentas-durante-confrontaciones-estado",
                                            "title": "Violencias contra las mujeres insurgentes: di\u00e1logos con mujeres insurgentes"
                                        },
                                        "simpleident": "J5ZBWLME",
                                        "slug": "violencias-contra-las-mujeres-insurgentes:-dialogos-con-mujeres-insurgentes-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de VIOLENCIA CONTRA INSURGENTAS CORREGIDO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8daaacc645539a55275fd96c151881054.mp4",
                                            "ident": "32-OI-62b796f6a4736d1736524fba-62b796f6a4736d1736524fbb",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b796f6a4736d1736524fbb"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-62b796f6a4736d1736524fba",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n - EPL",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Movimiento 19 de abril - M-19",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Movimiento Armado Quint\u00edn Lame - MAQL",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Grupo guerrillero Corriente de Renovaci\u00f3n Socialista - CRS"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Relator\u00eda gr\u00e1fica que hace parte del especial \u201cVoces de mujeres insurgentes: la historia contada desde otro lugar\u201d que recoge las miradas de mujeres exguerrilleras que participaron en los espacios de escucha de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV-, el cual busca ampliar las ideas, imaginarios y representaciones que se tienen sobre las insurgencias y las mujeres insurgentas.\nSe incluye la relator\u00eda gr\u00e1fica en formato imagen y un producto audiovisual comentado de la misma.\nVer enlace relacionado: https://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/lo-politico-en-las-insurgencias",
                                            "title": "Insurgentas lo pol\u00edtico formaci\u00f3n y participaci\u00f3n pol\u00edtica: lo pol\u00edtico en las insurgencias"
                                        },
                                        "simpleident": "UG1U039E",
                                        "slug": "insurgentas-lo-politico-formacion-y-participacion-politica:-lo-politico-en-las-insurgencias"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "LO POLI\u0301TICO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3f1c3c788c63a2b49fe0c9242b35a349.mp4",
                                            "ident": "28-OI-62a8acca553b7e3e75f2047b-62a8acca553b7e3e75f2047c",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62a8acca553b7e3e75f2047c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PARTICIPACI\u00d3N POL\u00cdTICA "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0e2f38f9bbf0db9972088021048d7f110e.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62a8acca553b7e3e75f2047b-62a8acca553b7e3e75f2047d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62a8acca553b7e3e75f2047d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62a8acca553b7e3e75f2047b",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "LO POLI\u0301TICO"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3f1c3c788c63a2b49fe0c9242b35a349.mp4",
                                    "ident": "28-OI-62a8acca553b7e3e75f2047b-62a8acca553b7e3e75f2047c",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62a8acca553b7e3e75f2047c"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/3f1c3c788c63a2b49fe0c9242b35a349.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Detenci\u00f3n arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Acoso sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "L\u00ednea del tiempo que contiene los principales aportes hechos por las mujeres insurgentas durante los trece encuentros que se realizaron entre el 15 de noviembre del 2019 y el 20 de agosto del 2021. En esta l\u00ednea de tiempo se consignan de manera sint\u00e9tica los principales objetivos y alcances de cada uno de los encuentros entre mujeres insurgentas y la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Varios de los encuentros se desarrollaron a modo de entrevistas colectivas, as\u00ed como de manera virtual o en espacios de escucha privados.\nEntre los principales asuntos que se trataron durante todo el proceso se destacan la realizaci\u00f3n de un diagnostico participativo para identificar y reconocer las experiencias de las mujeres l\u00edderes y excombatientes con la finalidad de establecer rutas para garantizar su participaci\u00f3n en el esclarecimiento de la verdad. As\u00ed mismo se escucharon y reconocieron las experiencias, impactos, resistencias y afrontamientos de las mujeres y organizaciones de mujeres que pertenecieron a guerrillas en el marco del conflicto armado.\n",
                                            "title": "Proceso de aportes de las mujeres insurgentas"
                                        },
                                        "simpleident": "LAKUOXWY",
                                        "slug": "proceso-de-aportes-de-las-mujeres-insurgentas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "linea de tiempo insurgentas_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8aa0101ea79adc569ad7114e123f10e45c.jpg",
                                            "ident": "28-OI-62b2906a6d9b17227eae2e60-62b2906a6d9b17227eae2e61",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b2906a6d9b17227eae2e61"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62b2906a6d9b17227eae2e60",
                                    "type": "L\u00ednea del tiempo"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bgjss\",\"text\":\"Las violencias contra lesbianas, gais, bisexuales y personas trans son de m\u00faltiples tipolog\u00edas\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":94,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"enq9v\",\"text\":\"Las personas LGBTIQ+ fueron perseguidas por motivos discriminatorios asociados a sus orientaciones sexuales, identidades y expresiones de g\u00e9nero no normativas, por los actores armados en medio del conflicto. Se identificaron tres patrones de violencia contra personas LGBTIQ+: De FARC-EP con fines de instrumentalizaci\u00f3n y aniquilaci\u00f3n; de paramilitares con fines principalmente de aniquilaci\u00f3n; y otro de Fuerza P\u00fablica, con el fin de reafirmar el poder estatal. Las representaciones sociales construidas desde el prejuicio y que se sostienen en legados coloniales, la aprobaci\u00f3n social de las violencias, la desprotecci\u00f3n e impunidad estatal, son factores que permitieron la comisi\u00f3n de estas violencias y su persistencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a32oe\",\"text\":\"Lucha y resistencia: historias del conflicto armado desde las voces diversas en Bogot\u00e1.  El cortometraje relata las historias de un hombre trans, un hombre bisexual y una mujer trans, quienes revelan las m\u00faltiples violencias en contra de la poblaci\u00f3n LGBTIQ+ en el marco del conflicto armado en la ciudad de Bogot\u00e1, as\u00ed como las diversas acciones de resistencia emprendidas de forma individual y colectiva por la reivindicaci\u00f3n de sus derechos y el respeto a la diversidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "28-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida - Amenaza por panfleto",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - Persecuci\u00f3n por discriminaci\u00f3n",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El cortometraje \u2018Lucha y resistencia: historias del conflicto armado desde las voces diversas en Bogot\u00e1\u2019, relata las historias de un hombre trans, un hombre bisexual y una mujer trans, quienes revelan las m\u00faltiples violencias en contra de la poblaci\u00f3n LGBTIQ+ en el marco del conflicto armado en la ciudad de Bogot\u00e1, as\u00ed como las diversas acciones de resistencia emprendidas de forma individual y colectiva por la reivindicaci\u00f3n de sus derechos y el respeto a la diversidad.\nLa presencia de actores armados y las acciones ejercidas por ellos desataron una serie de violencias sobre Alhan, Andrea y Fepo, quienes, desde las localidades de Suba, San Crist\u00f3bal y Santa F\u00e9, comparten experiencias vividas y algunas reflexiones en relaci\u00f3n con lo sucedido y brindan algunas claves para garantizar la no repetici\u00f3n de estos actos.\nEl cortometraje realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV aporta a la construcci\u00f3n de una verdad amplia, plural y con enfoque de g\u00e9nero, que permite reconocer las violencias y afectaciones que dej\u00f3 el conflicto armado sobre las personas que habitan la ciudad.\n",
                                            "title": "Lucha y resistencia: historias del conflicto armado desde las voces diversas en Bogot\u00e1",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fEGODp4_-Mk",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "28-OI-62b272746d9b17227eae2dd9",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "R6MW9UCY",
                                        "slug": "lucha-y-resistencia:-historias-del-conflicto-armado-desde-las-voces-diversas-en-bogota"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "y2mate.com - Lucha y resistencia historias del conflicto armado desde las voces diversas en Bogot\u00e1_1080p"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d10c36216f6ecdcbd1b854f5edbe5cd97.mp4",
                                            "ident": "28-OI-62b272746d9b17227eae2dd9-62b272746d9b17227eae2dda",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b272746d9b17227eae2dda"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "28-OI-62b272746d9b17227eae2dd9",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "y2mate.com - Lucha y resistencia historias del conflicto armado desde las voces diversas en Bogot\u00e1_1080p"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d10c36216f6ecdcbd1b854f5edbe5cd97.mp4",
                                    "ident": "28-OI-62b272746d9b17227eae2dd9-62b272746d9b17227eae2dda",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62b272746d9b17227eae2dda"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/d10c36216f6ecdcbd1b854f5edbe5cd97.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"eip71\",\"text\":\"Navega el quinto capitulo de \\\"La fuerza de mi voz\\\" con Charlotte Schneider \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":55,\"length\":20,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/diversidad-el-quinto-episodio-de-la-fuerza-de-mi-voz\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast recopilado por la Coordinaci\u00f3n estrat\u00e9gica de Comunicaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, en el marco del proyecto Audioteca. En esta secci\u00f3n se comparten conferencias, conversatorios, discursos, manifiestos, encuentros y di\u00e1logos que van tejiendo las memorias sonoras de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en Colombia. En este caso, el podcast recrea un relato hecho por ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de diferentes regiones del pa\u00eds sobre el reclutamiento forzado del que fueron v\u00edctimas muchos de ellos y ellas en el marco del conflicto armado.",
                                            "title": "Audioteca: Relato",
                                            "url": "https://www.spreaker.com/user/comisionverdadcolombia/relato",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "32-OI-62acc543553b7e3e75f20d4a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "WYFK5Y18",
                                        "slug": "32"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "relato"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dac1cb7b7f1078de0cb2f24b82025b2e3.mp3",
                                            "ident": "32-OI-62acc543553b7e3e75f20d4a-62b24b3e6d9b17227eae2d90",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62b24b3e6d9b17227eae2d90"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-62acc543553b7e3e75f20d4a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "relato"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/dac1cb7b7f1078de0cb2f24b82025b2e3.mp3",
                                    "ident": "32-OI-62acc543553b7e3e75f20d4a-62b24b3e6d9b17227eae2d90",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62b24b3e6d9b17227eae2d90"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/dac1cb7b7f1078de0cb2f24b82025b2e3.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"28h6f\",\"text\":\"El informe \\\"Resistimos callando, re-existimos gritando: memorias y experiencias de sujetos colectivos LGBT en el marco del conflicto armado en Colombia\\\" (2020), elaborado por la Corporaci\u00f3n Caribe Afirmativo es el resultado de la documentaci\u00f3n de casos de violencia cometidos en el marco del conflicto armado contra personas LGBT integrantes de sujetos colectivos en el pa\u00eds. Esta documentaci\u00f3n se enfoca en los tres primeros sujetos LGBT de reparaci\u00f3n colectiva reconocidos por la Unidad para la Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas (en adelante UARIV): La Mesa LGBT de la Comuna 8 de Medell\u00edn, el Colectivo LGBTI de San Rafael (Antioquia) y el Colectivo LGBT de El Carmen de Bol\u00edvar (Bol\u00edvar). El informe explica que las violencias a sus integrantes tuvieron din\u00e1micas colectivas basadas en prejuicios relacionados con sus orientaciones sexuales, identidades y expresiones de g\u00e9nero (en adelante OSIGEG) diversas. En este sentido, los actores armados legales e ilegales perpetraron violencias en contra de los sujetos colectivos porque sus construcciones desde la resistencia y la diversidad sexual y de g\u00e9nero afectaban sus fines de control territorial, control de la poblaci\u00f3n y legitimidad social en la guerra.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"o12\",\"text\":\"\\\"Resistimos callando, re-existimos gritando: memorias y experiencias de sujetos colectivos LGBT en el marco del conflicto armado en Colombia\\\"\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1989-01-01",
                "end": "2022-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": {
                    "code": "11",
                    "value": "Bogot\u00e1, d.c."
                },
                "municipality": {
                    "code": "11001",
                    "value": "Bogot\u00e1, d.c."
                }
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Enfoque de G\u00e9nero",
            "mandate": "Mandato 6. El contexto hist\u00f3rico; los or\u00edgenes y m\u00faltiples causas del conflicto",
            "topic": "Recomendaciones para la no repetici\u00f3n - Transformar las pr\u00e1cticas de discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n (racial y de g\u00e9nero)",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/9210b41cd4b68d855913ecfd10221cc9d7.jpg",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-628fa7746af2982b77e4210f-628fa7746af2982b77e42110",
                        "identifier": "60-OI-628fa7746af2982b77e4210f",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/9210b41cd4b68d855913ecfd10221cc9d7.jpg",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Informe",
                        "extra": {
                            "originalName": "C5.jpg",
                            "mimetype": "image/jpeg",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-26",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 69192,
                                "title": "C5",
                                "fileFormat": "jpg",
                                "recordDate": "2022-05-26",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "628fa7746af2982b77e42110",
                        "simpleident": "IV999Y9Z",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen de portada de la colecci\u00f3n Hacia d\u00f3nde caminamos para el archivo del esclarecimiento.",
                                "documentType": "Informe",
                                "title": "Portada \u00bfHacia d\u00f3nde caminamos?",
                                "topics": [
                                    "Recomendaciones para la no repetici\u00f3n - Transformar las pr\u00e1cticas de discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n (racial y de g\u00e9nero)"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "1958-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Imagen de portada de la colecci\u00f3n Hacia d\u00f3nde caminamos para el archivo del esclarecimiento.",
                                "title": "Portada \u00bfHacia d\u00f3nde caminamos?",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "GDD72Y5I",
                            "slug": "portada-hacia-donde-caminamos"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C5"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/9210b41cd4b68d855913ecfd10221cc9d7.jpg",
                                "ident": "60-OI-628fa7746af2982b77e4210f-628fa7746af2982b77e42110",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "628fa7746af2982b77e42110"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-628fa7746af2982b77e4210f",
                        "type": "Informe"
                    }
                }
            },
            "title": "\u00bfHacia d\u00f3nde caminamos? Aprendizajes del enfoque de g\u00e9nero para el esclarecimiento de la verdad",
            "description": "La colecci\u00f3n \u201cHacia d\u00f3nde caminamos\u201d presenta los aprendizajes y reflexiones m\u00e1s relevantes en relaci\u00f3n con el enfoque de g\u00e9nero en el trabajo de la CEV. Esta colecci\u00f3n pretende generar conversaciones y preguntas entre p\u00fablicos diversos respecto a tem\u00e1ticas y conceptos como: Perspectivas feministas, sexo, g\u00e9nero, orientaci\u00f3n sexual, mirada antirracista, salvaguarda de mujer, generaci\u00f3n y familia, identidad de g\u00e9nero, mirada interseccional y expresi\u00f3n de g\u00e9nero; prejuicios, estigmas y continuo de violencias de g\u00e9nero.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de Esclarecimiento",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/6475c043-a700-4695-81ec-6857c5c1c302"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//dd85910fd66b161458ca4b8fe229a6ee2.png",
                "code": "dd85910fd66b161458ca4b8fe229a6ee2"
            },
            "createdAt": "2022-05-12T21:30:20.632000Z",
            "updatedAt": "2022-06-28T04:44:33.471000Z",
            "slug": "hacia-donde-caminamos-aprendizajes-del-enfoque-de-genero-para-el-esclarecimiento-de-la-verdad"
        }
    }
]