export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "626747777faae1363c29cccc",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-62a0d80cab1b6448a1e4a850",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-629fe84c04ebf8648387a565",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-62ad0d60553b7e3e75f20e0b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "2-OI-629fe27736c831364e1c3da8",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [],
            "keywords": [
                "pueblo rrom"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6vv7s\",\"text\":\"El pueblo Rrom Gitano es un pueblo minoritario \u00e9tnico n\u00f3mada con una lengua y un sistema de justicia propia que est\u00e1 presente en el territorio colombiano hace m\u00e1s de 300 a\u00f1os. Como estrategia de pervivencia el pueblo rrom se hab\u00eda mantenido invisible hasta finales de la d\u00e9cada del 90, cuando por ocasi\u00f3n de los impactos del conflicto decidieron iniciar su proceso organizativo y exigir la garant\u00eda de sus derechos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7tpsu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7sodi\",\"text\":\"El conflicto armado ha obligado al pueblo Rrom a modificar su movilidad y abandonar las tradicionales carpas o toldas que usaban en su itinerancia. La sedentarizaci\u00f3n y el confinamiento resultante ha hecho que se debiliten y se pierdan distintas costumbres, oficios y tradiciones que hacen parte de su patrimonio cultural.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7e9ul\",\"text\":\"La presente colecci\u00f3n recoge documentos y piezas que integran el archivo de esclarecimiento sobre el pueblo Rrom que la CEV entrega a la sociedad colombiana como parte de su legado. En este archivo reposan documentos que el equipo de investigaci\u00f3n de la DPE-CEV recogi\u00f3 y consult\u00f3 durante el proceso de investigaci\u00f3n para esclarecer la verdad de lo que ocurri\u00f3 a este pueblo \u00e9tnico. Se pueden encontrar audios, infograf\u00edas, herramientas de an\u00e1lisis y metodol\u00f3gicas usadas para indagar sobre sus da\u00f1os colectivos e individuales, as\u00ed como sobre el da\u00f1o por restricci\u00f3n a la libre circulaci\u00f3n y los da\u00f1os a la integridad \u00e9tnica y cultural que ocasion\u00f3 el conflicto armado en el pueblo Rrom o gitano de Colombia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fadav\",\"text\":\"La participaci\u00f3n del Pueblo Rrom en las actividades de la Comisi\u00f3n de la Verdad y en el informe final de la entidad, es una oportunidad hist\u00f3rica para su visibilizaci\u00f3n, tanto sobre los da\u00f1os y afectaciones que ha enfrentado en el marco del conflicto armado, sino adem\u00e1s para que la sociedad colombiana reconozca la presencia e importancia del pueblo Rrom en el pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3foh7\",\"text\":\"Metodolog\u00edas para el trabajo con el pueblo Rrom\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"vmqj\",\"text\":\"Las metodolog\u00edas que permitieron recoger las historias del pueblo Rrom Gitano de Colombia se centraron especialmente en la toma de testimonios, tanto grupales como individuales, en los que se escuch\u00f3 a los Sere Romengue (autoridades tradicionales del pueblo Rrom), a las mujeres y a los j\u00f3venes. As\u00ed mismo, se realizaron encuestas virtuales a 231 hogares en los que se indag\u00f3 sobre pr\u00e1cticas culturales y c\u00f3mo el conflicto armado  ha afectado el libre desarrollo de la vida gitana.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1aiee\",\"text\":\"Estos encuentros posibilitaron reconocer y esclarecer las m\u00faltiples afectaciones de las que ha sido v\u00edctima el pueblo Rrom a causa del conflicto armado, entre las que se cuenta el confinamiento como la principal afectaci\u00f3n, la discriminaci\u00f3n por hablar el roman\u00ed y el uso de los trajes tradicionales; especialmente a las mujeres, la p\u00e9rdida de conocimientos tradicionales de oficios como la metalurgia, talabarter\u00eda y la lectura de la mano. Tambi\u00e9n, la p\u00e9rdida de bienes muebles que afectan gravemente el sostenimiento econ\u00f3mico familiar y todo ello atado a la imposibilidad de transmitir a las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes estos conocimientos tradicionales lo que confluye en un proceso de aculturaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este documento presenta una propuesta metodol\u00f3gica para el abordaje de la tem\u00e1tica de los pueblos \u00e9tnicos por parte de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n CEV. Dicha propuesta contiene los siguientes puntos centrales: 1. el an\u00e1lisis de la oportunidad hist\u00f3rica de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n CEV respecto a los pueblos \u00e9tnicos; 2. la definici\u00f3n del enfoque; 3. la interrelaci\u00f3n del enfoque \u00e9tnico con los otros enfoques  de  la  Comisi\u00f3n; 4. el despliegue territorial; 5. el desarrollo de los objetivos de la Comisi\u00f3n; 6. las  estrategias de la Comisi\u00f3n respecto a los pueblos \u00e9tnicos;  y 7. la articulaci\u00f3n del enfoque \u00e9tnico con el Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y no Repetici\u00f3n.\n\nTabla de Contenido: \n\nIntroducci\u00f3n\nUna oportunidad hist\u00f3rica\nEnfoque \u00e9tnico y contra el racismo, la discriminaci\u00f3n racial y formas conexas de intolerancia (en adelante Enfoque \u00c9tnico) \nInterrelaci\u00f3n del enfoque \u00e9tnico con otros enfoques de la Comisi\u00f3n\nEnfoque de G\u00e9nero y enfoque de ciclo de vida y discapacidad\nEnfoque psicosocial\nEnfoque de Victimas\nDimensi\u00f3n Art\u00edstica y Cultural\nDespliegue territorial\nEl desarrollo de los objetivos y las estrategias de la Comisi\u00f3n en relaci\u00f3n con los territorios y comunidades de los pueblos \u00e9tnicos\nEl reconocimiento de responsabilidades\nLa Convivencia en los territorios\nContribuciones para la No Repetici\u00f3n \nEstrategias \nParticipaci\u00f3n\nPedagog\u00eda\nComunicaci\u00f3n\nGesti\u00f3n del Conocimiento\nArticulaci\u00f3n del enfoque \u00e9tnico y contra el racismo, la discriminaci\u00f3n racial y formas conexas de intolerancia con el Sistema de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n",
                                            "title": "Metodolog\u00eda del enfoque \u00e9tnico y contra el racismo, la discriminaci\u00f3n racial y formas conexas de intolerancia"
                                        },
                                        "simpleident": "93MC1KQX",
                                        "slug": "metodologia-del-enfoque-etnico-y-contra-el-racismo-la-discriminacion-racial-y-formas-conexas-de-intolerancia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "02_Metodologia_etnica"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/19401ed92104e4ceaafbb66ddbe93e5aa.pdf",
                                            "ident": "2-OI-60638b93bb7666f707575838-60638b93bb7666f707575839",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "60638b93bb7666f707575839"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-60638b93bb7666f707575838",
                                    "type": "Metodolog\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "documento",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"b7qh6\",\"text\":\"Afectaciones del conflicto armado al pueblo Rrom Gitano de Colombia\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cmo10\",\"text\":\"Infograf\u00edas con mapas durante tres periodos de tiempo distintos que muestran los cambios en las rutas y distancias de los recorridos de itinerancia del pueblo Rrom a causa del conflicto armado. Estas fueron elaboradas a partir del an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n recogida por la UARIV en el marco del proceso de identificaci\u00f3n del da\u00f1o a la itinerancia de las 9 kumpa\u00f1y y dos organizaciones del pueblo rrom de Colombia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Tres infograf\u00edas que dan cuenta de los resultados del trabajo de la Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos con los pueblos gitanos de Colombia a trav\u00e9s de una encuesta realizada a lo largo del pa\u00eds. Da cuenta de la distribuci\u00f3n del pueblo Rrom por el pa\u00eds, las afectaciones culturales y especialmente a la itinerancia.",
                                            "title": "Afectaciones del conflicto armado al pueblo Rrom Gitano de Colombia",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-62a0d80cab1b6448a1e4a850",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "23DI0VXU",
                                        "slug": "afectaciones-del-conflicto-armado-al-pueblo-rrom-gitano-de-colombia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "infografia- Afectaciones del Conflicto armado al pueblo Rrom Gitano de Colombia- encuesta virutal, afectaciones, estrategias autoprotecci\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/23ddb832b542c2966cc4bfcd9b110ecc2.pdf",
                                            "ident": "2-OI-62a0d80cab1b6448a1e4a850-62a0d80cab1b6448a1e4a853",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0d80cab1b6448a1e4a853"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "infografia- Afectaciones del Conflicto armado al pueblo Rrom Gitano de Colombia- poblaci\u00f3n, vitsa, hechos victimizantes (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f359ddb49c5e15545253afae837389d8.pdf",
                                            "ident": "2-OI-62a0d80cab1b6448a1e4a850-62a0d80cab1b6448a1e4a852",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0d80cab1b6448a1e4a852"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "infografia- Afectaciones del Conflicto armado al pueblo Rrom Gitano de Colombia- afectaciones a la itinerancia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/57befed10a91fdd7e0d99a91a9e38ab8c.pdf",
                                            "ident": "2-OI-62a0d80cab1b6448a1e4a850-62a0d80cab1b6448a1e4a851",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0d80cab1b6448a1e4a851"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-62a0d80cab1b6448a1e4a850",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"df6gu\",\"text\":\"Encuestas a las Kumpanias\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fgdt7\",\"text\":\"El an\u00e1lisis cualitativo de 237 encuestas realizadas a familias gitanas de Colombia elaborados por algunos miembros de la Kumpany de Ibagu\u00e9,  ampl\u00eda la comprensi\u00f3n acerca de c\u00f3mo el pueblo Rrom ha vivido en medio del conflicto armado y c\u00f3mo,  desde su perspectiva, se ha transformado la vida y la cultura a causa de este.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "An\u00e1lisis de las encuestas realizadas por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n  y el equipo de la Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos, con las diferentes Kumpanias  a lo largo de Colombia. Se pregunta por las pr\u00e1cticas culturales de los diferentes grupos y la relaci\u00f3n con las afectaciones a causa del conflicto armado.",
                                            "title": "An\u00e1lisis encuestas kumpanias",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-629fe84c04ebf8648387a565",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "1XIVHXAK",
                                        "slug": "analisis-encuestas-kumpanias"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Analisis Encuestas KUMPANIAS_TODAS.docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/21071848ebc5b7824480d6fb81dc09de3.pdf",
                                            "ident": "2-OI-629fe84c04ebf8648387a565-629fe84f04ebf8648387a566",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "629fe84f04ebf8648387a566"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-629fe84c04ebf8648387a565",
                                    "type": "Informe"
                                }
                            },
                            "type": "documento",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"forgp\",\"text\":\"Procesos de consulta previa\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a17m0\",\"text\":\"Para garantizar la participaci\u00f3n del pueblo Rrom en los procesos de elaboraci\u00f3n del informe final, la CEV en garant\u00eda del Derecho a la Consulta Previa, Libre e Informada del Pueblo Rrom, la CEV someti\u00f3 a consulta previa en el marco de la Comisi\u00f3n Nacional de Di\u00e1logo* la ruta de trabajo y las herramientas metodol\u00f3gicas para realizar el levantamiento de insumos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8hvuh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7l7cj\",\"text\":\"*Espacio de interlocuci\u00f3n entre el Estado colombiano y el grupo \u00e9tnico Rom o Gitano. Decreto 2957 de 2010.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Acuerdo de consulta previa para la participaci\u00f3n del Pueblo Rrom de Colombia en los procesos de la Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n.",
                                            "title": "Acuerdos entre el Pueblo Rrom (Gitano) y la Comisi\u00f3n de la Verdad para su participaci\u00f3n en las acciones de la Entidad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-62ad0d60553b7e3e75f20e0b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "5VAAVRT5",
                                        "slug": "acuerdos-entre-el-pueblo-rrom-(gitano)-y-la-comision-de-la-verdad-para-su-participacion-en-las-acciones-de-la-entidad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Acuerdos entre el Pueblo Rrom (Gitano) y la Comisi\u00f3n de la Verdad para su participaci\u00f3n en las acciones de la Entidad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8128f3829573105fc62337281f6cbc11.pdf",
                                            "ident": "2-OI-62ad0d60553b7e3e75f20e0b-62ad0d60553b7e3e75f20e0c",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62ad0d60553b7e3e75f20e0c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-62ad0d60553b7e3e75f20e0b",
                                    "type": "Documento t\u00e9cnico"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9mj8o\",\"text\":\"Mensajes Kriss Roman\u00ed\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bjpgj\",\"text\":\"Como parte de los aportes que el pueblo gitano realiza a la sociedad colombiana en torno a la construcci\u00f3n de paz y la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos, se relata en estos audios, por parte de los mayores gitanos o Sere Romengu\u00e9, la esencia e importancia de la Kriss Roman\u00ed (sistema jur\u00eddico propio), que se configura como un medio para la preservaci\u00f3n de su cultura y  que tiene por finalidad la resoluci\u00f3n de conflictos por medio del consenso, guiado por los Sere Romengu\u00e9, que tiene una funci\u00f3n eminentemente cohesionadora y conciliadora.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"195ur\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6rr2g\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed todos los mensajes. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":7,\"length\":5,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":7,\"length\":5,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/2-OI-629fe6a904ebf8648387a542\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Como parte de los aportes que el pueblo gitano realiza a la sociedad colombiana en torno a la construcci\u00f3n de paz y la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos, se relata en estos audios, por parte de los mayores gitanos o Sere Romengu\u00e9, la esencia e importancia de la Kriss Roman\u00ed (sistema jur\u00eddico propio), que se configura como un medio para la preservaci\u00f3n de su cultura y  que tiene por finalidad la resoluci\u00f3n de conflictos por medio del consenso, guiado por los Sere Romengu\u00e9, que tiene una funci\u00f3n eminentemente cohesionadora y conciliadora.   \n",
                                            "title": "Mensajes del Pueblo Rrom",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "FNDSI0K2",
                                        "slug": "mensajes-del-pueblo-rrom"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0066"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96e902147fbfc3aae6045b271de4d9e9.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a543",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a543"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0067"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ae1014b948d8253101c3dcd048a2bb3b06.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a544",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a544"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a47d3f9fb2f4645e25b6c104108d59ade4.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a545",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a545"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0069"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b264eccdd4d6bf9d9b7d6c91099395d8c.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a546",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a546"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0070"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cd537a3618f811046c172cb04a7e1028d0.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a547",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a547"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0071"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b81a338fa7e65b3b1035a101b1ff9b2dc.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a548",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a548"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0072"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/36c666fd30b2af2b57afeb651f5b48ab.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a549",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a549"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0073"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/512dd65a6b95bd58451e528aafa78c7b.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a54a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a54a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0075"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ddd1253e23fed8bb15883672cd9bb178.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a54c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a54c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0078"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/aca1791e156d47d5cb85fb37110870d5c.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a54f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a54f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0077"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/72314ed9157aa643bec3310d71fe6ad10c.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a54e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a54e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0076"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/56d793285cf6310a6b45fa8d10c5a6a9a8.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a54d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a54d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0081"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/68b9c30154a3d629e61f5886ae4d449c.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a552",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a552"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000120_0042"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3e0ac46d4d6c824bd43c6fdbcd98c28e.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a553",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a553"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0074"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/95ca718b6dd3c10d5a89b610458a4525b6.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a54b",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a54b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0080"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9e79d6a91035bff0c39c3c3a63b8f1175.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a551",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a551"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000120_0044"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8443ddd78b320a921945c3e2375017e3.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a555",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a555"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000120_0045"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e1d106da3e651a1b6d1133979973830ec.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a556",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a556"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000101_0079"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3c7ed2a3a4c387496b2858776d34b62c.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a550",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a550"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "211108_0003"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/337de57635e08dca86102394beebb31d6.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a55a",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a55a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "000120_0043"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9252d1e2147e211f72c1441eca842159.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a554",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a554"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "211108_0002"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/613f17605e108b7f56959318472cc10555.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a559",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a559"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "211109_0044"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ba7ea122425e84bb4c515e2aff9c511f.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a55c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a55c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "211109_0045"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b40cd73565f28a0aee92c3b2d210fdbe9.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a55d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a55d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "211108_0000"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cb4d9110192bd5c5a3640bf1564df94bb.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a557",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a557"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "211108_0001"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f6e5945648107f1aeaa63110f2dccb140.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a558",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a558"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "211108_0004"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cf3f79bfc17acfae7326fc5aca3a2421.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a55b",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a55b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Giron_JulianGomez_frase"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d705870828e7c3748264a0f3410f1fda8.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a560",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a560"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "211109_0046"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b489b4a461f4531d9d7f41fd108bb5ba.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a55e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a55e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "211109_0047"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7760efdea10da7410109c47bdc1cf6014d9.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a55f",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a55f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Giron_VitorG\u00f3mez_frase"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b9a712d2b10cb4eba10f352eb7318d01017.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a561",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a561"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Tolima_JuanG\u00f3mez_frase (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/310482ca7211451707e103ca1639326dc7.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a562",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a562"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Tolima_JuanG\u00f3mez_frase"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/458bd15ec369c5673209db56cfcf63810.wav",
                                            "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a563",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a563"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "000101_0069"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b264eccdd4d6bf9d9b7d6c91099395d8c.wav",
                                    "ident": "2-OI-629fe6a904ebf8648387a542-629fe6b404ebf8648387a546",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "629fe6b404ebf8648387a546"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/b264eccdd4d6bf9d9b7d6c91099395d8c.wav",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5rpsk\",\"text\":\"Textos gitanos\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2emln\",\"text\":\"Serie de textos escritos por una mujer gitana en su lengua propia - el Roman\u00ed -  en el que narra diferentes aspectos de la cultura y la historia del pueblo Rrom y resalta los valores y pr\u00e1cticas de este pueblo \u00e9tnico .\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "2-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Serie de textos escritos por una mujer gitana en su lengua propia - el Raman\u00ed -  en el que narra diferentes aspectos de la cultura y la historia del pueblo Rrom y resalta los valores y pr\u00e1cticas de este pueblo \u00e9tnico . ",
                                            "title": "Textos gitanos",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "2-OI-629fe27736c831364e1c3da8",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "KO2FVRFG",
                                        "slug": "textos-gitanos"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "texto gitano traducido 2.docx (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/102b4bb82f6c922ba3b8616c7cb106c37.pdf",
                                            "ident": "2-OI-629fe27736c831364e1c3da8-62a7e28a553b7e3e75f20385",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a7e28a553b7e3e75f20385"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "texto gitano traducido 1 (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d5a250a30f1e9d6104d57d1eab76590e.pdf",
                                            "ident": "2-OI-629fe27736c831364e1c3da8-62a7e28a553b7e3e75f20386",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a7e28a553b7e3e75f20386"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "2-OI-629fe27736c831364e1c3da8",
                                    "type": "Memoria"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"btd36\",\"text\":\"Objetos \",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ehdt0\",\"text\":\"Como parte del ejercicio de reconocimiento el pueblo Rrom gitano de Colombia, hizo entrega a la CEV de dos objetos representativos de elementos de su patrimonio cultural, como lo son una paila elaborada en cobre y un vestido t\u00edpico de una mujer gitana.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9d75h\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2nq52\",\"text\":\"Conoce La paila de Cobre y el Vestido de Gitana.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":10,\"length\":14,\"key\":0},{\"offset\":30,\"length\":17,\"key\":1}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/000-OBJ-629f9689ff80f50619ec629d\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/000-OBJ-629f9c46ff80f50619ec62a5\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "000-OBJ",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Vestido compuesto por tres piezas de color amarillo. La pieza superior es una pa\u00f1oleta triangular amarilla de un material semi-el\u00e1stico para cubrir el cabello. La parte que debe dejarse m\u00e1s cercana a la frente presenta un franja de aplique de encaje dorado al que han sido agregadas varias moneditas met\u00e1licas con un espaciado uniforme. La segunda pieza es una camiseta de la misma tela de mangas anchas para amarrar. Esta tiene un ligero escote en \"v\" frontal y uno en la espalda m\u00e1s pronunciado (aunque depende de c\u00f3mo se ajuste). La tercer pieza es una falda larga rotonda. La cinturilla y el borde inferior de la falta son de la misma tela amarilla el\u00e1stica, sin embargo, el resto de la falda est\u00e1 compuesta por una tela negra con un patr\u00f3n abstracto de flores amarillas y blancas. En la parte superior en la que empieza esta tela (debajo de la pretina) se realiz\u00f3 un aplique de encaje dorado y blanco con lentejuelas. M\u00e1s abajo de este se realiz\u00f3 un patr\u00f3n con moneditas en forma de arandela, de la que tambi\u00e9n cuelgan algunas monedas hacia abajo.",
                                            "title": "Vestido de Gitana"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Vestido Rrom 1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e2b8386106f8e32c2d489525109f43f47b.jpeg",
                                            "ident": "000-OBJ-629f9c46ff80f50619ec62a5-62b3c6396d9b17227eae314c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b3c6396d9b17227eae314c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Vestido Rrom 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b15d798c15ee171c1d313c479ba84e6d.jpeg",
                                            "ident": "000-OBJ-629f9c46ff80f50619ec62a5-62b3c6396d9b17227eae314d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b3c6396d9b17227eae314d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "documento_entrega_objRrom"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e73f7237d995df0e6c5e3cdbaa109c425.pdf",
                                            "ident": "000-OBJ-629f9c46ff80f50619ec62a5-62b3c8f76d9b17227eae314e",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b3c8f76d9b17227eae314e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "000-OBJ-629f9c46ff80f50619ec62a5"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {},
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos",
            "mandate": "Mandato 5. El impacto del conflicto sobre quienes participaron directamente en \u00e9l",
            "topic": "Causas, din\u00e1micas e impactos del conflicto armado sobre los pueblos y territorios \u00e9tnicos - Impactos colectivos \u00e9tnicos",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/8daed4163c76e755a9fc69ab938088af.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-6287f63a262c2746ce797090-6287f63a262c2746ce797091",
                        "identifier": "60-OI-6287f63a262c2746ce797090",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/8daed4163c76e755a9fc69ab938088af.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "PuebloROM copia.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-20",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 8087999,
                                "title": "PuebloROM copia",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-05-20",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-04-15",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "6287f63a262c2746ce797091"
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "1958-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Portada para la colecci\u00f3n de Pueblo Rrom",
                                "title": "Portada Pueblo Rrom",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "SDHVGO5J",
                            "slug": "portada-pueblo-rrom"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "PuebloROM copia"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/8daed4163c76e755a9fc69ab938088af.png",
                                "ident": "60-OI-6287f63a262c2746ce797090-6287f63a262c2746ce797091",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "6287f63a262c2746ce797091"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-6287f63a262c2746ce797090",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "La Verdad del Pueblo Rrom",
            "description": "La presente colecci\u00f3n recoge documentos y piezas que integran el archivo de esclarecimiento sobre el pueblo Rrom que la CEV entrega a la sociedad colombiana como parte de su legado. En este archivo reposan documentos que el equipo de investigaci\u00f3n de la DPE-CEV recogi\u00f3 y consult\u00f3 durante el proceso de investigaci\u00f3n para esclarecer la verdad de lo que ocurri\u00f3 a este pueblo \u00e9tnico. Se pueden encontrar audios, infograf\u00edas, herramientas de an\u00e1lisis y metodol\u00f3gicas usadas para indagar sobre sus da\u00f1os colectivos e individuales, as\u00ed como sobre el da\u00f1o por restricci\u00f3n a la libre circulaci\u00f3n y los da\u00f1os a la integridad \u00e9tnica y cultural que ocasion\u00f3 el conflicto armado en el pueblo Rrom o gitano.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/5ff805b6-2ea3-4fa4-be19-ff4d76a9eba2"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//102afd6fe8c5f8983395774f8910ab76e3.png",
                "code": "102afd6fe8c5f8983395774f8910ab76e3"
            },
            "objective": "Objetivo de Reconocimiento",
            "createdAt": "2022-04-26T01:14:31.581000Z",
            "updatedAt": "2022-08-17T17:06:52.457000Z",
            "slug": "la-verdad-del-pueblo-rrom"
        }
    }
]