export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "625ede3b5db0f132661a0b52",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "cards.pieces.record.metadataResource.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.record.metadataResource.firstLevel.notes.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-617c6eb7edcb951e1c32568a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-44",
                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.42929045199998,
                            11.476500482000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102b95fd824f943ff0f2007",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-623a17ff4fbc441b4622d9fb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-85-230",
                    "name": "COLOMBIA,CASANARE,OROCU\u00c9",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -71.33863999999994,
                            4.78982000000002
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-618bff474e8b4a0ff4ff402d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50",
                    "name": "COLOMBIA,META",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.95559189599999,
                            3.3448408760000348
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-618bff474e8b4a0ff4ff402d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-99",
                    "name": "COLOMBIA,VICHADA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -69.41965949499996,
                            4.710178727000027
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-618bff474e8b4a0ff4ff402d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-618c28f44e8b4a0ff4ff40f6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-44",
                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.42929045199998,
                            11.476500482000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-618c28f44e8b4a0ff4ff40f6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102b6d8d824f943ff0f2001",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - confinamiento",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                "hechos victimizantes - violencia sexual",
                "hechos victimizantes - ataque indiscriminado",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado - desplazamiento familiar",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - pillaje",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - el comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "hechos victimizantes - homicidio - muerte de civiles en medio de combates"
            ],
            "keywords": [
                "reconocimiento",
                "pueblos ind\u00edgenas",
                "conflicto armado",
                "impactos"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3u0vc\",\"text\":\"La CEV busca reconocer los impactos del conflicto armado interno en las v\u00edctimas y sus resistencias, as\u00ed como las responsabilidades individuales y colectivas, como un primer paso para que, como sociedad, comprendamos y superemos nuestra historia de violencia y as\u00ed evitemos repetirla. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8d0c8\",\"text\":\"El encuentro Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz reconoce los impactos del conflicto armado interno sobre los pueblos ind\u00edgenas en Colombia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":13,\"length\":116,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "/rep/files/2fb22b485d83b1054ff8f810b76438022e.jpg",
                            "record": {
                                "ident": "60-OI-617c6eb7edcb951e1c32568a-617c6eb7edcb951e1c32568b",
                                "identifier": "60-OI-617c6eb7edcb951e1c32568a",
                                "identifier_II": "60-OI",
                                "filename": "/rep/files/2fb22b485d83b1054ff8f810b76438022e.jpg",
                                "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                                "type": "Imagen",
                                "extra": {
                                    "originalName": "Mapa-ilustracion-verdad-indigena.jpg",
                                    "mimetype": "image/jpeg",
                                    "status": "created",
                                    "createdAt": "2021-10-29",
                                    "createdBy": "METABUSCADOR"
                                },
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "fileSize": 247960,
                                        "title": "Mapa-ilustracion-verdad-indigena",
                                        "fileFormat": "jpg",
                                        "recordDate": "2021-10-29",
                                        "accessLevel": 4,
                                        "creationDate": "2020-10-23",
                                        "encoding": "7bit"
                                    }
                                },
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "metadataResource": {
                                    "firstLevel": {
                                        "accessLevel": 4,
                                        "description": "Imagen dispuesta por el Equipo de gesti\u00f3n, pedagog\u00eda y apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM, perteneciente a la Direcci\u00f3n de conocimiento de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Esta imagen hace parte del bloque de introducci\u00f3n del especial #LaVerdadInd\u00edgena publicado en la p\u00e1gina de la Comisi\u00f3n. El especial hace parte del encuentro por la verdad: Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, llevado a cabo el 23 de octubre de 2020, donde se reconoce los impactos del conflicto armado interno sobre los pueblos ind\u00edgenas en Colombia. La Comisi\u00f3n de la Verdad reconoce a los pueblos ind\u00edgenas en su dignidad y como sujetos de derechos. Sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz necesitan ser conocidos por toda la sociedad.\n\nLink del especial: https://especiales.comisiondelaverdad.co/la-verdad-indigena/ ",
                                        "documentType": "Imagen",
                                        "notes": "Fecha de creaci\u00f3n probable. Ver por curadur\u00eda.\nLugar de creaci\u00f3n no identificado. Ver por curadur\u00eda.\nMacroproceso: Reconocimiento de los Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz/ Proceso: Encuentro por la verdad: La verdad ind\u00edgena. Ver por Curadur\u00eda.",
                                        "title": "Imagen del bloque de introducci\u00f3n #LaVerdadInd\u00edgena",
                                        "topics": [
                                            "Causas, din\u00e1micas e impactos del conflicto armado sobre los pueblos y territorios \u00e9tnicos",
                                            "Causas, din\u00e1micas e impactos del conflicto armado sobre los pueblos y territorios \u00e9tnicos - Impactos colectivos \u00e9tnicos"
                                        ]
                                    }
                                },
                                "idmongo": "617c6eb7edcb951e1c32568b"
                            },
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Imagen dispuesta por el Equipo de gesti\u00f3n, pedagog\u00eda y apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM, perteneciente a la Direcci\u00f3n de conocimiento de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Esta imagen hace parte del bloque de introducci\u00f3n del especial #LaVerdadInd\u00edgena publicado en la p\u00e1gina de la Comisi\u00f3n. El especial hace parte del encuentro por la verdad: Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, llevado a cabo el 23 de octubre de 2020, donde se reconoce los impactos del conflicto armado interno sobre los pueblos ind\u00edgenas en Colombia. La Comisi\u00f3n de la Verdad reconoce a los pueblos ind\u00edgenas en su dignidad y como sujetos de derechos. Sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz necesitan ser conocidos por toda la sociedad.\n\nLink del especial: https://especiales.comisiondelaverdad.co/la-verdad-indigena/ ",
                                            "title": "Imagen del bloque de introducci\u00f3n #LaVerdadInd\u00edgena",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-617c6eb7edcb951e1c32568a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "SCTP06RK",
                                        "slug": "imagen-del-bloque-de-introduccion-laverdadindigena"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapa-ilustracion-verdad-indigena"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fb22b485d83b1054ff8f810b76438022e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-617c6eb7edcb951e1c32568a-617c6eb7edcb951e1c32568b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "617c6eb7edcb951e1c32568b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-617c6eb7edcb951e1c32568a",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "imagen",
                            "value": "without_description"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"brndt\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad reconoce a los pueblos ind\u00edgenas en su dignidad y como sujetos de derechos. Sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz necesitan ser conocidos por toda la sociedad. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3kkr0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9lh8d\",\"text\":\"Contar con las voces, cosmovisiones y perspectivas de los pueblos ind\u00edgenas es una oportunidad para explicar y esclarecer lo ocurrido durante el conflicto armado interno, y para superar las narrativas coloniales hist\u00f3ricas que a\u00fan persisten y que han menoscabado y deshumanizado a los pueblos \u00e9tnicos a lo largo de la historia. Es una contribuci\u00f3n a la no repetici\u00f3n de estos hechos, a la paz y al reconocimiento de la diversidad \u00e9tnica y cultural del pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento realizado por Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, donde se plasman algunas sugerencias metodol\u00f3gicas para el uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad Ind\u00edgena con el objetivo de movilizar en redes sociales (Facebook, Instagram, Twitter o Tik-Tok) los t\u00edtulos por la verdad de los pueblos y las comunidades ind\u00edgenas. Estas sugerencias de uso integran elementos metodol\u00f3gicos, buscan movilizar el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras a garantizar la comprensi\u00f3n de la verdad y la no repetici\u00f3n para las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas en Colombia.\nEl especial cuenta con informaci\u00f3n para el reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, reconoce los impactos del conflicto armado interno en la sociedad. Estas sugerencias de uso del especial tienen como objetivo ayudar a visualizar hacia se puede concentrar los esfuerzos para alcanzar una apropiaci\u00f3n en cuanto al conocimiento de la verdad ind\u00edgena. Para ello, se proponen algunas actividades de aprendizaje, haciendo uso de los apartados b\u00e1sicos del especial y de sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz; reconociendo tambi\u00e9n las potencialidades y posibilidades que puedan surgir en cada contexto y promover la construcci\u00f3n de otras sugerencias de uso.",
                                            "title": "Sugerencias de uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad Ind\u00edgena: Movilizando el pensamiento"
                                        },
                                        "simpleident": "I9UWJIXY",
                                        "slug": "sugerencias-de-uso-pedagogico-del-especial-la-verdad-indigena-movilizando-el-pensamiento"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1. LaVerdadIndigena_MOVILIZANDO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7eda15e9b1793a1c67b04b8414a5514c.pdf",
                                            "ident": "60-OI-623a83bb4fbc441b4622dae9-623a83bb4fbc441b4622daea",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623a83bb4fbc441b4622daea"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-623a83bb4fbc441b4622dae9",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9b24b\",\"text\":\"PUEBLOS IND\u00cdGENAS DE COLOMBIA\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":29,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Confinamiento",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1982-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Im\u00e1genes dispuestas por el Equipo de gesti\u00f3n, pedagog\u00eda y apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM, perteneciente a la Direcci\u00f3n de conocimiento de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Estas im\u00e1genes conforman los insumos de una de las infograf\u00edas del especial #LaVerdadInd\u00edgena publicado en la p\u00e1gina de la Comisi\u00f3n, llamada \"Pueblos Ind\u00edgenas y conflicto armado\", infograf\u00eda que tambi\u00e9n est\u00e1 incluida entre las im\u00e1genes. El especial hace parte del encuentro por la verdad: Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, llevado a cabo el 23 de octubre de 2020, donde se reconoce los impactos del conflicto armado interno sobre los pueblos ind\u00edgenas en Colombia. La Comisi\u00f3n de la Verdad reconoce a los pueblos ind\u00edgenas en su dignidad y como sujetos de derechos. Sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz necesitan ser conocidos por toda la sociedad.\n\nLink del especial: https://especiales.comisiondelaverdad.co/la-verdad-indigena/ ",
                                            "title": "Infograf\u00eda 'Los Pueblos Ind\u00edgenas han sufrido la guerra de manera individual y colectiva' - Especial La Verdad Ind\u00edgena",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ZFMYHBJ9",
                                        "slug": "infografia-los-pueblos-indigenas-han-sufrido-la-guerra-de-manera-individual-y-colectiva-especial-la-verdad-indigena"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 6-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/35561025aceda63715445e5394157cbd5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 2-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/45c3f1a57dd2b8108798faf4b890019b3.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f807",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f807"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 3-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3d6b22bb327f388239875afa67e78096.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f808",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f808"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 5-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7bea6234b72ab24f8313ede48b3ffd89.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 4-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/18da360ab6b165d8181bc10cee68cfb9f.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f809",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f809"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 8-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/714ae8e29699dfb64599fcbc47646628.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 9-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eebbc97fe33cee11958757d6a10d561d7.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 10-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/784c73ad2e1d51f93ea68c5344c10c278.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 7-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e60cd5bf9118452f58d8ef9bfd445439.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 13-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/110773e0e65f42a0bd532bc03d7dd62e1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f812",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f812"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 15-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/edc893626e88250108118dea74dd1044a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f813",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f813"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 12-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93a773f40452510d6ef2410897674a911.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f811",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f811"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/84999e6135f032663d3a6d3717335f94.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f816",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f816"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda completa"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9cbedb80fb1421fd4d2de1cd97ee10636.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f817",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f817"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 11-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/975aba892c1c453d5271fd47bf6b4eb1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f810",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f810"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5c5dbf540cd56ddc3318cc64caf10d921.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f815",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f815"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 18-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/42f668a224f61873c9cdd718f417fc3a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f814",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f814"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Artboard 1 copy 3-100"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3d6b22bb327f388239875afa67e78096.jpg",
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f808",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "6185a51d1970450474e8f808"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Artboard 1 copy 8-100"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/714ae8e29699dfb64599fcbc47646628.jpg",
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80d",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80d"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Artboard 1 copy 7-100"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/e60cd5bf9118452f58d8ef9bfd445439.jpg",
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80c",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80c"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7n8j\",\"text\":\"Explora en detalle los territorios ind\u00edgenas y las zonas de reserva natural de Colombia haciendo clic sobre cada una de las zonas resaltadas del mapa.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://mapas.comisiondelaverdad.co/portal/apps/sites/?fromEdit=true#/data/app/c85d1439f0834906802c1114e5a8ecbd",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://mapas.comisiondelaverdad.co/portal/apps/sites/?fromEdit=true#/data/app/c85d1439f0834906802c1114e5a8ecbd",
                            "alt": "Mapa territorios Ind\u00edgenas de Colombia"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3s5p6\",\"text\":\"IMPACTOS DEL CONFLICTO ARMADO EN LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS DE COLOMBIA\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":66,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"55ki6\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1hoan\",\"text\":\"Los Pueblos Ind\u00edgenas han sufrido la guerra de manera individual y colectiva.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Confinamiento",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1982-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Im\u00e1genes dispuestas por el Equipo de gesti\u00f3n, pedagog\u00eda y apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM, perteneciente a la Direcci\u00f3n de conocimiento de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Estas im\u00e1genes conforman los insumos de una de las infograf\u00edas del especial #LaVerdadInd\u00edgena publicado en la p\u00e1gina de la Comisi\u00f3n, llamada \"Pueblos Ind\u00edgenas y conflicto armado\", infograf\u00eda que tambi\u00e9n est\u00e1 incluida entre las im\u00e1genes. El especial hace parte del encuentro por la verdad: Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, llevado a cabo el 23 de octubre de 2020, donde se reconoce los impactos del conflicto armado interno sobre los pueblos ind\u00edgenas en Colombia. La Comisi\u00f3n de la Verdad reconoce a los pueblos ind\u00edgenas en su dignidad y como sujetos de derechos. Sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz necesitan ser conocidos por toda la sociedad.\n\nLink del especial: https://especiales.comisiondelaverdad.co/la-verdad-indigena/ ",
                                            "title": "Infograf\u00eda 'Los Pueblos Ind\u00edgenas han sufrido la guerra de manera individual y colectiva' - Especial La Verdad Ind\u00edgena",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ZFMYHBJ9",
                                        "slug": "infografia-los-pueblos-indigenas-han-sufrido-la-guerra-de-manera-individual-y-colectiva-especial-la-verdad-indigena"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 6-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/35561025aceda63715445e5394157cbd5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 2-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/45c3f1a57dd2b8108798faf4b890019b3.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f807",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f807"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 3-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3d6b22bb327f388239875afa67e78096.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f808",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f808"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 5-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7bea6234b72ab24f8313ede48b3ffd89.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 4-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/18da360ab6b165d8181bc10cee68cfb9f.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f809",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f809"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 8-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/714ae8e29699dfb64599fcbc47646628.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 9-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eebbc97fe33cee11958757d6a10d561d7.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 10-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/784c73ad2e1d51f93ea68c5344c10c278.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 7-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e60cd5bf9118452f58d8ef9bfd445439.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 13-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/110773e0e65f42a0bd532bc03d7dd62e1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f812",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f812"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 15-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/edc893626e88250108118dea74dd1044a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f813",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f813"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 12-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93a773f40452510d6ef2410897674a911.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f811",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f811"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/84999e6135f032663d3a6d3717335f94.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f816",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f816"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda completa"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9cbedb80fb1421fd4d2de1cd97ee10636.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f817",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f817"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 11-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/975aba892c1c453d5271fd47bf6b4eb1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f810",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f810"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5c5dbf540cd56ddc3318cc64caf10d921.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f815",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f815"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 18-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/42f668a224f61873c9cdd718f417fc3a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f814",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f814"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Artboard 1 copy 2-100"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/45c3f1a57dd2b8108798faf4b890019b3.jpg",
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f807",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "6185a51d1970450474e8f807"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Artboard 1 copy 5-100"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7bea6234b72ab24f8313ede48b3ffd89.jpg",
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80a",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80a"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Artboard 1 copy 4-100"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/18da360ab6b165d8181bc10cee68cfb9f.jpg",
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f809",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "6185a51d1970450474e8f809"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Artboard 1 copy 15-100"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/edc893626e88250108118dea74dd1044a.jpg",
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f813",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "6185a51d1970450474e8f813"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "La Comisi\u00f3n de la Verdad reconoce a los pueblos ind\u00edgenas en su dignidad y como sujetos de derechos. Sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz necesitan ser conocidos por toda la sociedad.\n\nEl espacio de reconocimiento \u2018La Verdad Ind\u00edgena\u2019, es un espacio para resaltar la prioridad nacional de proteger a los pueblos ind\u00edgenas de la Amazon\u00eda, muchos de ellos en riesgo inminente de exterminio f\u00edsico y cultural derivado de las din\u00e1micas del conflicto armado interno.\n\nEsta es una sugerencia de uso pedag\u00f3gico publicada por el Equipo de Apropiaci\u00f3n - Sistema de Informaci\u00f3n Misional.\n\n\u00bfDe qu\u00e9 se trata? Estas sugerencias de uso integran elementos metodol\u00f3gicos, buscan movilizar el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras a garantizar la comprensi\u00f3n de la verdad y la no repetici\u00f3n para las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas en Colombia.\n\n\u00bfQu\u00e9 se puede hacer con el contenido? El especial cuenta con informaci\u00f3n para el reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, reconoce los impactos del conflicto armado interno en la sociedad. \n\nEstas sugerencias de uso del especial ayudar\u00e1n a visualizar hacia d\u00f3nde se podr\u00edan concentrar los esfuerzos para alcanzar un objetivo de apropiaci\u00f3n en cuanto al conocimiento de la verdad ind\u00edgena. Para ello, se proponen algunas actividades de aprendizaje, haciendo uso de los apartados b\u00e1sicos del especial y de sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz; reconociendo tambi\u00e9n las potencialidades y posibilidades que puedan surgir en cada contexto y promover la construcci\u00f3n de otras sugerencias de uso.\n",
                                            "title": "Sugerencia de uso: Pens-arte "
                                        },
                                        "simpleident": "GBEPNZD1",
                                        "slug": "sugerencia-de-uso-pens-arte"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2. LaVerdadIndigena_PENS-ARTE"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/451f3da73bd86ca10f9fc6c09499251079.pdf",
                                            "ident": "60-OI-623225ba4fbc441b4622c7fc-623225ba4fbc441b4622c7fd",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623225ba4fbc441b4622c7fd"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-623225ba4fbc441b4622c7fc",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"aurfo\",\"text\":\"En la masacre de Bah\u00eda Portete, ocurrida el 18 de abril de 2004 en La Guajira, fueron asesinadas seis personas, entre ellas cuatro mujeres. Esto gener\u00f3 el desplazamiento forzado de m\u00e1s de 600 ind\u00edgenas way\u00fau.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6lmr8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8s19f\",\"text\":\"A\u00f1o tras a\u00f1o, a trav\u00e9s del Yanama, los way\u00fau practican un ritual colectivo en b\u00fasqueda del bienestar, con el que reclaman verdad, justicia y reparaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Ataque indiscriminado",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado - Desplazamiento familiar",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado - Desplazamiento masivo",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Pillaje",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2004-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Bah\u00eda Portete - Alta Guajira el 18 de abril 2004 fue escenario de una serie de hechos victimizantes que afectaron profundamente a la comunidad ind\u00edgena Wuayuu. Este pueblo matrilineal, que utiliza la palabra para defenderse y para solucionar conflictos, vio c\u00f3mo la violencia fracturaba su tejido social, teniendo como afectados directos a mujeres, ni\u00f1os y mayores. Bah\u00eda Portete y los territorios aleda\u00f1os sufrieron un vaciamiento y hasta el d\u00eda de hoy la comunidad no ha logrado retornar. As\u00ed lo describe Telemina Barros Cuadrado, abogada Ind\u00edgena Wuayuu, invitada en este cap\u00edtulo para compartir sus reflexiones y su trabajo en torno a la exigencia de los derechos de las v\u00edctimas de su comunidad.  Desde el momento en que se presenta la masacre, la comunidad inicia la lucha por su territorio y por mantener las relaciones espirituales que guardan con el, a\u00f1orando el d\u00eda del retorno. A pesar de lo largo y doloroso que ha sido el proceso legal y jur\u00eddico por el esclarecimiento de los hechos y por la justicia, la comunidad siente que es poco el avance y ven, en cambio, la persistencia del abandono estatal. Por esta raz\u00f3n para Telemina es dif\u00edcil hablar de sanaci\u00f3n porque no hay garant\u00edas de sus derechos como v\u00edctimas y como comunidad ind\u00edgena. Telemina hace uso de su palabra para invitar a la sociedad a impulsar las exigencias de garant\u00eda para el retorno, para que los dejen vivir.",
                                            "title": "La Verdad en Voz Alta. Una conversaci\u00f3n con Telemina Barros",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-44",
                                                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.42929045199998,
                                                            11.476500482000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "32-OI-6102b95fd824f943ff0f2007",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "UWKWT5TL",
                                        "slug": "la-verdad-en-voz-alta-una-conversacion-con-telemina-barros"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01_20200110_La_Verdad_En_Voz_Alta_Telemina_Barros_Sonoro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f75356ffae10df8f162e2fc0943c74815.mp3",
                                            "ident": "32-OI-6102b95fd824f943ff0f2007-6102b95fd824f943ff0f2008",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6102b95fd824f943ff0f2008"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-6102b95fd824f943ff0f2007",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "01_20200110_La_Verdad_En_Voz_Alta_Telemina_Barros_Sonoro"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f75356ffae10df8f162e2fc0943c74815.mp3",
                                    "ident": "32-OI-6102b95fd824f943ff0f2007-6102b95fd824f943ff0f2008",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6102b95fd824f943ff0f2008"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/f75356ffae10df8f162e2fc0943c74815.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "\u201cUna invitaci\u00f3n por la empat\u00eda\u201d hace parte de una de las serie de sugerencias para el uso pedag\u00f3gico del especial multimedia \u201cLa Verdad Ind\u00edgena\u201d. Sugerencias realizadas por el Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV,  que mediante elementos metodol\u00f3gicos, busca movilizar el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras a garantizar la comprensi\u00f3n de la verdad y la no repetici\u00f3n para las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas en Colombia. \n\nPara este caso, las sugerencias de uso pedag\u00f3gico, que incluyen, 1) De qu\u00e9 se trata; 2) Que podemos hacer con el contenido; 3) Y t\u00fa, \u00bfqu\u00e9 puedes hacer con este material?; 4) \u00bfC\u00f3mo promovemos la Inclusi\u00f3n? Y 5) Recomendaciones Generales, est\u00e1n dirigidas hacia la poblaci\u00f3n con discapacidad y se desarrollan en tres momentos. El primero, escucha el Podcast \u201cUna Conversaci\u00f3n con Telemina Barros\u201d, y explora las ideas principales de la conversaci\u00f3n; el segundo, pensar sobre las sensaciones que lleva dialogar sobre las violencias a las que se vieron sometidos los pueblos ind\u00edgenas; y el tercero, invitar a dejar las sensaciones que producen malestar y a pensar en acciones que puedan contribuir a la construcci\u00f3n de paz.\n\nMerece la pena mencionar que el especial multimedia \u201cLa Verdad Ind\u00edgena\u201d tiene lugar en el marco del reconocimiento que la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, hace a los pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, y al reconocimiento a los impactos del conflicto armado en la sociedad.",
                                            "title": "Una invitaci\u00f3n por la empat\u00eda"
                                        },
                                        "simpleident": "4ROJG2L0",
                                        "slug": "una-invitacion-por-la-empatia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3. LaVerdadIndigena_INVITACION"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5e83329a4df4b6b4fba5f63a4d1b7f8f.pdf",
                                            "ident": "60-OI-6232c9294fbc441b4622c966-6232c9294fbc441b4622c967",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "6232c9294fbc441b4622c967"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-6232c9294fbc441b4622c966",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Confinamiento",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1982-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Im\u00e1genes dispuestas por el Equipo de gesti\u00f3n, pedagog\u00eda y apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM, perteneciente a la Direcci\u00f3n de conocimiento de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Estas im\u00e1genes conforman los insumos de una de las infograf\u00edas del especial #LaVerdadInd\u00edgena publicado en la p\u00e1gina de la Comisi\u00f3n, llamada \"Pueblos Ind\u00edgenas y conflicto armado\", infograf\u00eda que tambi\u00e9n est\u00e1 incluida entre las im\u00e1genes. El especial hace parte del encuentro por la verdad: Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, llevado a cabo el 23 de octubre de 2020, donde se reconoce los impactos del conflicto armado interno sobre los pueblos ind\u00edgenas en Colombia. La Comisi\u00f3n de la Verdad reconoce a los pueblos ind\u00edgenas en su dignidad y como sujetos de derechos. Sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz necesitan ser conocidos por toda la sociedad.\n\nLink del especial: https://especiales.comisiondelaverdad.co/la-verdad-indigena/ ",
                                            "title": "Infograf\u00eda 'Los Pueblos Ind\u00edgenas han sufrido la guerra de manera individual y colectiva' - Especial La Verdad Ind\u00edgena",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ZFMYHBJ9",
                                        "slug": "infografia-los-pueblos-indigenas-han-sufrido-la-guerra-de-manera-individual-y-colectiva-especial-la-verdad-indigena"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 6-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/35561025aceda63715445e5394157cbd5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 2-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/45c3f1a57dd2b8108798faf4b890019b3.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f807",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f807"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 3-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3d6b22bb327f388239875afa67e78096.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f808",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f808"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 5-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7bea6234b72ab24f8313ede48b3ffd89.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 4-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/18da360ab6b165d8181bc10cee68cfb9f.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f809",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f809"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 8-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/714ae8e29699dfb64599fcbc47646628.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 9-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eebbc97fe33cee11958757d6a10d561d7.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 10-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/784c73ad2e1d51f93ea68c5344c10c278.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 7-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e60cd5bf9118452f58d8ef9bfd445439.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 13-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/110773e0e65f42a0bd532bc03d7dd62e1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f812",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f812"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 15-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/edc893626e88250108118dea74dd1044a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f813",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f813"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 12-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/93a773f40452510d6ef2410897674a911.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f811",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f811"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/84999e6135f032663d3a6d3717335f94.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f816",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f816"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Infograf\u00eda completa"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9cbedb80fb1421fd4d2de1cd97ee10636.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f817",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f817"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 11-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/975aba892c1c453d5271fd47bf6b4eb1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f810",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f810"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5c5dbf540cd56ddc3318cc64caf10d921.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f815",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f815"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Artboard 1 copy 18-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/42f668a224f61873c9cdd718f417fc3a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f814",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6185a51d1970450474e8f814"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Artboard 1 copy 6-100"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/35561025aceda63715445e5394157cbd5.jpg",
                                    "ident": "60-OI-6185a51d1970450474e8f806-6185a51d1970450474e8f80b",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "6185a51d1970450474e8f80b"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este documento de sugerencias de uso metodol\u00f3gico integran elementos de procedimiento y dise\u00f1o que buscan movilizar el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras a garantizar la comprensi\u00f3n de la verdad y la no repetici\u00f3n para las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas en Colombia. Este material se produjo con el fin de ser utilizado en una poblaci\u00f3n de adolescentes. En el documento se encuentran tambi\u00e9n enlaces o documentos adicionales sugeridos para trabajar esta tem\u00e1tica, con el fin de sea m\u00e1s sencillo apropiar los conceptos de reconocimiento, convivencia y garant\u00edas de no repetici\u00f3n para los pueblos ind\u00edgenas del pa\u00eds. ",
                                            "title": "Sugerencia de uso pedag\u00f3gico #LaVerdadInd\u00edgena",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-623a17ff4fbc441b4622d9fb",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4. LaVerdadIndigena_Crea"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c859d8522e79187e7c1a9f1b982ab84b.pdf",
                                            "ident": "60-OI-623a17ff4fbc441b4622d9fb-623a17ff4fbc441b4622d9fc",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623a17ff4fbc441b4622d9fc"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-623a17ff4fbc441b4622d9fb",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"33rg\",\"text\":\"Hasta finales de los a\u00f1os sesenta, en la regi\u00f3n de la Orinoqu\u00eda tuvieron lugar las guahibiadas, pol\u00edtica de exterminio f\u00edsico de Pueblos Ind\u00edgenas mal denominados guahibos. Esta pr\u00e1ctica de racismo estructural de la sociedad llanera naturaliz\u00f3 el asesinato de ind\u00edgenas a manos de colonos, terratenientes, funcionarios p\u00fablicos y, en general, de una gran parte de la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n, en su inter\u00e9s por controlarlos y despojarlos de sus territorios. Estos actos fueron ignorados por el Estado colombiano y, en algunos casos, contaron con su complicidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - Genocidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este producto audiovisual hace parte del evento \"Orinoqu\u00eda: guahibiadas y explotaci\u00f3n petrolera\" en el marco del Encuentro Nacional de reconocimiento a pueblos ind\u00edgenas: #LaVerdadInd\u00edgena, estos son espacios organizados y promovidos por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad,la Convivencia y la No Repetici\u00f3n -CEV, para comprender e interiorizar los da\u00f1os e impactos del conflicto y las diversas formas de resistencia de las v\u00edctimas, sus organizaciones y sus comunidades. A trav\u00e9s de esta profunda reflexi\u00f3n social, esto encuentros buscan amplificar las voces de los pueblos ind\u00edgenas afectados por el conflicto; contribuir al derecho a la verdad de las v\u00edctimas y la sociedad; hacer memoria de lo sucedido al reflexionar sobre el pasado, presente y futuro; cerrar historias de dolor con la premisa de que no se pueden repetir, y generar hechos simb\u00f3licos con respecto a la impunidad que se ha vivido.\n\nEste ser\u00e1 un espacio para resaltar la prioridad nacional de proteger a los pueblos ind\u00edgenas, muchos de ellos en riesgo inminente de exterminio f\u00edsico y cultural derivado de las din\u00e1micas del conflicto armado interno.\n\nEn el video, el ind\u00edgena s\u00e1liba Luis Mar\u00eda Caribala narra lo que fue el fen\u00f3meno de \"las guahibiadas\", acto de racismo estructural vivido por los pueblos ind\u00edgenas de la Orinoquia. Hasta finales de los 60, se practicaba la cacer\u00eda de ind\u00edgenas guahibo en Casanare, Meta y Vichada, como una pr\u00e1ctica de algunos finqueros que se estaban apropiando de grandes extensiones de sabanas para pastar ganados y quer\u00edan que los ind\u00edgenas abandonaran sus territorios. Adem\u00e1s se hace menci\u00f3n a las afectaciones que tuvo la lengua ind\u00edgena de esta comunidad por medio de los procesos de evangelizaci\u00f3n dictados por la religi\u00f3n occidental.\n\nParticipantes del audiovisual:\nLuis Mar\u00eda Caribala - Ind\u00edgena S\u00e1liba de Orocu\u00e9, Casanare",
                                            "title": "Las guahibiadas, una pol\u00edtica de exterminio f\u00edsico de los Pueblos Ind\u00edgenas",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9ud1LuE76mk",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-85-230",
                                                    "name": "COLOMBIA,CASANARE,OROCU\u00c9",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -71.33863999999994,
                                                            4.78982000000002
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-618bff474e8b4a0ff4ff402d",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-50",
                                                    "name": "COLOMBIA,META",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.95559189599999,
                                                            3.3448408760000348
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-618bff474e8b4a0ff4ff402d",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-99",
                                                    "name": "COLOMBIA,VICHADA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -69.41965949499996,
                                                            4.710178727000027
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-618bff474e8b4a0ff4ff402d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ETWRAYA5",
                                        "slug": "las-guahibiadas-una-politica-de-exterminio-fisico-de-los-pueblos-indigenas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "httpswww.youtube.comwatchv=k2YxVMdk5xA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/72486e92a0843b6e1cfbac5a46e82215.pdf",
                                            "ident": "60-OI-618bff474e8b4a0ff4ff402d-618c22134e8b4a0ff4ff40cc",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "618c22134e8b4a0ff4ff40cc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Las guahibiadas, una pol\u00edtica de exterminio f\u00edsico de los Pueblos Ind\u00edgenas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/779dbff7dcce3c7fb1010d67dfa7331c1a.mp4",
                                            "ident": "60-OI-618bff474e8b4a0ff4ff402d-624b185dcab0a129ef2ff960",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624b185dcab0a129ef2ff960"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-618bff474e8b4a0ff4ff402d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Las guahibiadas, una pol\u00edtica de exterminio f\u00edsico de los Pueblos Ind\u00edgenas"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/779dbff7dcce3c7fb1010d67dfa7331c1a.mp4",
                                    "ident": "60-OI-618bff474e8b4a0ff4ff402d-624b185dcab0a129ef2ff960",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624b185dcab0a129ef2ff960"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/779dbff7dcce3c7fb1010d67dfa7331c1a.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ajbri\",\"text\":\"Los territorios de los Pueblos \u00c9tnicos en general y los Pueblos Ind\u00edgenas en particular tienen un valor estrat\u00e9gico para el pa\u00eds, al ser espacios de conservaci\u00f3n del bosque y de los recursos naturales. Esto explica, en gran medida, por qu\u00e9 han sido escenarios de disputa en diversos momentos de la historia y en el marco del conflicto armado interno de los \u00faltimos 50 a\u00f1os.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://briansalamanca.shinyapps.io/Shiny/ ",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://briansalamanca.shinyapps.io/Shiny/ ",
                            "alt": "V\u00edctimas totales e ind\u00edgenas en relaci\u00f3n con la producci\u00f3n de oro y carb\u00f3n"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Realizadas por el Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional, estas sugerencias de uso integran elementos metodol\u00f3gicos, buscan movilizar el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras a garantizar la comprensi\u00f3n de la verdad y la no repetici\u00f3n para las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas en Colombia.\n\nEl especial cuenta con informaci\u00f3n para el reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, reconoce los impactos del conflicto armado interno en la sociedad.\n\nEstas sugerencias de uso del especial ayudar\u00e1n a visualizar hacia d\u00f3nde se podr\u00edan concentrar los esfuerzos para alcanzar un objetivo de apropiaci\u00f3n en cuanto al conocimiento de la verdad ind\u00edgena. Para ello, se proponen\nalgunas actividades de aprendizaje, haciendo uso de los apartados b\u00e1sicos del especial y de sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz; reconociendo tambi\u00e9n las potencialidades y posibilidades que\npuedan surgir en cada contexto y promover la construcci\u00f3n de otras sugerencias de uso.\n\nEn este caso de este apartado \"Retando a las matem\u00e1ticas\" dirigido a j\u00f3venes y adolescentes con conocimientos b\u00e1sicos en matem\u00e1ticas, se dan las pautas para realizar un an\u00e1lisis estad\u00edstico donde se logre identificar los periodos en los que se presentaron mayor cantidad de hechos victimizantes con los pueblos ind\u00edgenas, y realizar una comparaci\u00f3n e identificar la relaci\u00f3n entre los hechos victimizantes y la producci\u00f3n de oro y carb\u00f3n; estos resultados ser\u00e1n identificados con base a un gr\u00e1fico requerido para trabajar llamado \u201cV\u00edctimas totales e ind\u00edgenas en relaci\u00f3n con la producci\u00f3n de oro y carb\u00f3n\u201d; como producto de esta tarea se realiza colectivamente un comunicado escolar o comunitario, donde se cuente los resultados concluyentes del an\u00e1lisis estad\u00edstico. \n\nLo anterior se enmarca en los encuentros por la verdad ind\u00edgena, espacios organizados y promovidos por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n-CEV, para comprender e interiorizar los da\u00f1os e impactos del conflicto y las diversas formas de resistencia de las v\u00edctimas, sus organizaciones y sus comunidades.",
                                            "title": "Sugerencia de uso pedag\u00f3gico: La verdad ind\u00edgena. Retando a las matem\u00e1ticas = Sugerencia de uso: Retando a las matem\u00e1ticas"
                                        },
                                        "simpleident": "WN4GD1JL",
                                        "slug": "sugerencia-de-uso-pedagogico:-la-verdad-indigena.-retando-a-las-matematicas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7. LaVerdadIndigena_Retando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f9a7ac60113271ef0bfea4e5123fdc87.pdf",
                                            "ident": "5-OI-6297a2b829e5207e167b28f6-6297a2b829e5207e167b28f7",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "6297a2b829e5207e167b28f7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-6297a2b829e5207e167b28f6",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Estas sugerencias de uso integran elementos metodol\u00f3gicos, buscan movilizar el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras a garantizar la comprensi\u00f3n de la verdad y la no repetici\u00f3n para las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas en Colombia.\n\nEl especial cuenta con informaci\u00f3n para el reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, reconoce los impactos del conflicto armado\ninterno en la sociedad.\n\nEstas sugerencias de uso del especial ayudar\u00e1n a visualizar hacia d\u00f3nde se podr\u00edan concentrar los esfuerzos para alcanzar un objetivo de apropiaci\u00f3n en cuanto al conocimiento de la verdad ind\u00edgena. Para ello, se proponen\nalgunas actividades de aprendizaje, haciendo uso de los apartados b\u00e1sicos del especial y de sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz; reconociendo tambi\u00e9n las potencialidades y posibilidades que\npuedan surgir en cada contexto y promover la construcci\u00f3n de otras sugerencias de uso.\n\nPara el caso de este apartado \"Re-conociendo mi territorio\" dirigido a organizaciones que representen el Estado y ONG, se dan las pautas en seis momentos donde a partir del documentos requerido \u201cCorredores del conflicto armado en territorios ind\u00edgenas\u201d se realiza una apreciaci\u00f3n al mapa y ubica un contexto espec\u00edfico asociado a la comunidad que se acompa\u00f1a o que se encuentra priorizada; para obtener como producto un plan de acci\u00f3n entre la comunidad y la organizaci\u00f3n de acuerdo al documento requerido para trabajar.\n\nLo anterior se enmarca en los encuentros por la verdad ind\u00edgena, espacios organizados y promovidos por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n-CEV, para comprender e interiorizar los da\u00f1os e impactos del conflicto y las diversas formas de resistencia de las v\u00edctimas, sus organizaciones y sus comunidades.\n\n",
                                            "title": "Sugerencia de uso pedag\u00f3gico: La verdad ind\u00edgena. Re conociendo mi territorio = Sugerencia de uso: Re-conociendo mi territorio"
                                        },
                                        "simpleident": "0XG5T21O",
                                        "slug": "sugerencia-de-uso-pedagogico:-la-verdad-indigena.-re-conociendo-mi-territorio-sugerencia-de-uso:-re-conociendo-mi-territorio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8. LaVerdadIndigena_RE-CONOCIENDO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d9bda3576ad4ffcdad1e5fce955210b3e.pdf",
                                            "ident": "5-OI-6297d29729e5207e167b298e-6297d29729e5207e167b298f",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "6297d29729e5207e167b298f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-6297d29729e5207e167b298e",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"b6839\",\"text\":\"Los megaproyectos extractivistas en el contexto del conflicto armado han afectado profundamente a las comunidades ind\u00edgenas a lo largo y ancho del territorio nacional.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2009-01-01",
                                                "end": "2009-12-30"
                                            },
                                            "description": "Este producto audiovisual hace parte del Encuentro Nacional de reconocimiento a pueblos ind\u00edgenas: #LaVerdadInd\u00edgena, estos son espacios organizados y promovidos por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad,la Convivencia y la No Repetici\u00f3n -CEV, para comprender e interiorizar los da\u00f1os e impactos del conflicto y las diversas formas de resistencia de las v\u00edctimas, sus organizaciones y sus comunidades. A trav\u00e9s de esta profunda reflexi\u00f3n social, esto encuentros buscan amplificar las voces de los pueblos ind\u00edgenas afectados por el conflicto; contribuir al derecho a la verdad de las v\u00edctimas y la sociedad; hacer memoria de lo sucedido al reflexionar sobre el pasado, presente y futuro; cerrar historias de dolor con la premisa de que no se pueden repetir, y generar hechos simb\u00f3licos con respecto a la impunidad que se ha vivido.\n\nEste ser\u00e1 un espacio para resaltar la prioridad nacional de proteger a los pueblos ind\u00edgenas, muchos de ellos en riesgo inminente de exterminio f\u00edsico y cultural derivado de las din\u00e1micas del conflicto armado interno.\n\nEl video narra los impactos a los pueblos ind\u00edgenas por proyectos extractivos en sus territorios; mencionando entrada de la empresa Muriel Mining Corporation a la Comunidad de Cored\u00f3cito de Resguardo Juiguamiand\u00f3 en el a\u00f1o 2009, esto sin consulta previa a la comunidad para hacer estudios de exploraci\u00f3n y posteriormente de explotaci\u00f3n minera.\n\nParticipantes en el audiovisual:\nOscar Carupia - L\u00edder Ember\u00e1 Ey\u00e1bida\nJake\u00f1ine Romero Epiay\u00fa - integrante Fuerza de mujeres Way\u00fau\nLuis Misael Socarras - Comunicador del pueblo Way\u00fau\nRosalba Gim\u00e9nez - Lideresa investigadora Pueblo Sikuani",
                                            "title": "Los impactos a los pueblos ind\u00edgenas por proyectos extractivos en sus territorios",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9ud1LuE76mk",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-27",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.94501833699996,
                                                            5.950973989000033
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-618c28f44e8b4a0ff4ff40f6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-44",
                                                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.42929045199998,
                                                            11.476500482000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-618c28f44e8b4a0ff4ff40f6",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "6JHJ58WQ",
                                        "slug": "los-impactos-a-los-pueblos-indigenas-por-proyectos-extractivos-en-sus-territorios"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "httpswww.youtube.comwatchv=9ud1LuE76mk"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/46dd511d5d310c10e8ee37387164990cbe.pdf",
                                            "ident": "60-OI-618c28f44e8b4a0ff4ff40f6-618c28f44e8b4a0ff4ff40f7",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "618c28f44e8b4a0ff4ff40f7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Los impactos a los pueblos ind\u00edgenas por proyectos extractivos en sus territorios"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3f3165d7fdf816b48e22eec1a1039516d.mp4",
                                            "ident": "60-OI-618c28f44e8b4a0ff4ff40f6-624b1b5acab0a129ef2ff963",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624b1b5acab0a129ef2ff963"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-618c28f44e8b4a0ff4ff40f6",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Los impactos a los pueblos ind\u00edgenas por proyectos extractivos en sus territorios"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3f3165d7fdf816b48e22eec1a1039516d.mp4",
                                    "ident": "60-OI-618c28f44e8b4a0ff4ff40f6-624b1b5acab0a129ef2ff963",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624b1b5acab0a129ef2ff963"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/3f3165d7fdf816b48e22eec1a1039516d.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dgjd8\",\"text\":\"El conflicto armado tambi\u00e9n ha afectado las tradiciones, el territorio y el buen vivir de las comunidades ind\u00edgenas. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ffgtt\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8uhj9\",\"text\":\"Los Jiw son originarios del Guaviare, pero actualmente muchas de sus comunidades se encuentran desplazadas por la violencia. Seg\u00fan el censo de 2018, el pueblo Jiw est\u00e1 integrado por 2.960 ind\u00edgenas asentados en 7 resguardos. Han conformado 10 asentamientos compuestos por familias v\u00edctimas de desplazamiento forzado, ubicados en los municipios de San Jos\u00e9 de Guaviare, Mapirip\u00e1n y Puerto Gait\u00e1n (Meta). El llamado del pueblo Jiw es el de un retorno en condiciones acordes a la preservaci\u00f3n de su dignidad y autodeterminaci\u00f3n, garantizando la realizaci\u00f3n de su plan de vida.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este producto audiovisual hace parte del Encuentro Nacional de reconocimiento a pueblos ind\u00edgenas: #LaVerdadInd\u00edgena, estos son espacios organizados y promovidos por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad,la Convivencia y la No Repetici\u00f3n -CEV, para comprender e interiorizar los da\u00f1os e impactos del conflicto y las diversas formas de resistencia de las v\u00edctimas, sus organizaciones y sus comunidades. A trav\u00e9s de esta profunda reflexi\u00f3n social, esto encuentros buscan amplificar las voces de los pueblos ind\u00edgenas afectados por el conflicto; contribuir al derecho a la verdad de las v\u00edctimas y la sociedad; hacer memoria de lo sucedido al reflexionar sobre el pasado, presente y futuro; cerrar historias de dolor con la premisa de que no se pueden repetir, y generar hechos simb\u00f3licos con respecto a la impunidad que se ha vivido.\n\nEste ser\u00e1 un espacio para resaltar la prioridad nacional de proteger a los pueblos ind\u00edgenas, muchos de ellos en riesgo inminente de exterminio f\u00edsico y cultural derivado de las din\u00e1micas del conflicto armado interno.\n\nEl enlace adjunto es un testimonio de la comunidad ind\u00edgena Jiw, en el que se narra como ha sido su desplazamiento a causa del conflicto armado interno y sus procesos de resistencia para el reconocimiento por parte del Estado y conservar sus saberes y tradiciones culturales, adem\u00e1s se hace un llamado por la dignidad y la autodeterminaci\u00f3n del Pueblo Jiw.",
                                            "title": "El llamado del pueblo Jiw es por la dignidad y la autodeterminaci\u00f3n",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=udDHOqF96NI"
                                        },
                                        "simpleident": "SA18KX4K",
                                        "slug": "el-llamado-del-pueblo-jiw-es-por-la-dignidad-y-la-autodeterminacion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "httpswww.youtube.comwatchv=udDHOqF96NI"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5ae682010cf510366bc60425210ed064e3c.pdf",
                                            "ident": "60-OI-618c2f1a4e8b4a0ff4ff410d-618c2f1a4e8b4a0ff4ff410e",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "618c2f1a4e8b4a0ff4ff410e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "El llamado del pueblo Jiw es por la dignidad y la autodeterminaci\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91510e99ff2838d88cca89fc6a1ca493b.mp4",
                                            "ident": "60-OI-618c2f1a4e8b4a0ff4ff410d-624b1f1acab0a129ef2ff964",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "624b1f1acab0a129ef2ff964"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-618c2f1a4e8b4a0ff4ff410d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "El llamado del pueblo Jiw es por la dignidad y la autodeterminaci\u00f3n"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/91510e99ff2838d88cca89fc6a1ca493b.mp4",
                                    "ident": "60-OI-618c2f1a4e8b4a0ff4ff410d-624b1f1acab0a129ef2ff964",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "624b1f1acab0a129ef2ff964"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/91510e99ff2838d88cca89fc6a1ca493b.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3i3j8\",\"text\":\"AFRONTACIONES Y RESISTENCIAS DE LOS PUEBLOS IND\u00cdGENAS \",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":54,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d4tqb\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9grl0\",\"text\":\"A pesar de haber sido profundamente afectadas por el conflicto, las comunidades ind\u00edgenas en Colombia han afrontado sus impactos desde sus cosmovisiones particulares, sus creencias y su capacidad organizativa.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2k6q5\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"emvmp\",\"text\":\"Tras el asesinato de su esposo Jos\u00e9 Edwin Legarda, ocurrido el 16 de diciembre de 2008, la lideresa ind\u00edgena A\u00edda Quilcu\u00e9 Vivas luch\u00f3 por la verdad sobre las responsabilidades del hecho. Su triunfo en el proceso penal determin\u00f3 que fueran condenados un sargento viceprimero, un cabo tercero y cuatro soldados del Batall\u00f3n Jos\u00e9 Hilario L\u00f3pez, de Popay\u00e1n. A\u00edda reflexiona sobre la relaci\u00f3n entre los pueblos ind\u00edgenas y el Estado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este episodio se presenta la experiencia de vida y pol\u00edtica de Aida Quilcu\u00e9 Vivas, quien es ind\u00edgena del pueblo nasa, ha sido autoridad tradicional, lideresa social e integrante del Consejo Regional Ind\u00edgena del Cauca - CRIC. La caracter\u00edstica principal del pueblo Nasa, uno de los pueblos ind\u00edgenas m\u00e1s organizados del pa\u00eds -en palabras de Aida- es ser guerreros milenarios; por las situaciones que han vivido hist\u00f3ricamente, son personas que dialogan, proponen, defienden la Madre Tierra, la vida y la dignidad de los pueblos. En el departamento del Cauca, donde habita el pueblo Nasa y otros 9 pueblos ind\u00edgenas, se presentan altos \u00edndices de violencia, presencia de todos los actores armados y un sinn\u00famero de muertes violentas. Estos hechos est\u00e1n motivados por m\u00faltiples factores, entre ellos, la ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica del departamento al conectar el pac\u00edfico con el centro del pa\u00eds, el narcotr\u00e1fico, los cultivos de uso il\u00edcito y las econom\u00edas ilegales que se mueven por la regi\u00f3n. Para los pueblos ind\u00edgenas es muy importante defender y descolonizar la verdad ya que s\u00f3lo de esta manera se podr\u00e1 hablar verdaderamente de reparaci\u00f3n y reconciliaci\u00f3n, adem\u00e1s son los mismos ind\u00edgenas, campesinos, miembros de comunidades pobres y vulnerables quienes componen los grupos armados y en ese sentido, se debe cambiar la mirada y la doctrina sobre la forma en que nos relacionamos como pa\u00eds. ",
                                            "title": "La Verdad en Voz Alta. Una conversaci\u00f3n con Aida Quilcu\u00e9 Vivas",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "32-OI-6102b6d8d824f943ff0f2001",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "XGUTX70O",
                                        "slug": "la-verdad-en-voz-alta-una-conversacion-con-aida-quilcue-vivas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "19_La_Verdad_En_Voz_Alta_Aida_Quilcu\u00e9_Sonoro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5c5d4858108f8d5268b5c107e91215273e.mp3",
                                            "ident": "32-OI-6102b6d8d824f943ff0f2001-6102b6d8d824f943ff0f2002",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6102b6d8d824f943ff0f2002"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-6102b6d8d824f943ff0f2001",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "19_La_Verdad_En_Voz_Alta_Aida_Quilcu\u00e9_Sonoro"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/5c5d4858108f8d5268b5c107e91215273e.mp3",
                                    "ident": "32-OI-6102b6d8d824f943ff0f2001-6102b6d8d824f943ff0f2002",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6102b6d8d824f943ff0f2002"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/5c5d4858108f8d5268b5c107e91215273e.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "\u201cToma la acci\u00f3n\u201d hace parte de una de las series de sugerencias para el uso pedag\u00f3gico del especial multimedia \u201cLa Verdad Ind\u00edgena\u201d. Estas sugerencias fueron realizadas por el Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, que, mediante elementos metodol\u00f3gicos busca movilizar el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras a garantizar la comprensi\u00f3n de la verdad y la no repetici\u00f3n para las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas en Colombia. \nEstas sugerencias de uso del especial ayudan a visualizar hacia d\u00f3nde se pueden concentrar los esfuerzos para alcanzar un objetivo de apropiaci\u00f3n en cuanto al conocimiento de la verdad ind\u00edgena. Para ello, se proponen algunas actividades de aprendizaje, haciendo uso de los apartados b\u00e1sicos del especial y de sus aportes a la construcci\u00f3n de la naci\u00f3n colombiana y a la paz; reconociendo tambi\u00e9n las potencialidades y posibilidades que puedan surgir en cada contexto y promover la construcci\u00f3n de otras de uso.\nPara este caso, el orden de las sugerencias de uso pedag\u00f3gico est\u00e1 estructurado de la siguiente manera: 1) \u00bfDe qu\u00e9 se trata?; 2) \u00bfQu\u00e9 podemos hacer con el contenido?; 3) Y t\u00fa, \u00bfQu\u00e9 puedes hacer con este material?; 4) \u00bfC\u00f3mo promovemos la Inclusi\u00f3n?; y 5) Recomendaciones generales. Se resalta que estas recomendaciones est\u00e1n dirigidas a instituciones educativas, profesores a t\u00edtulo personal e investigadores\nMerece la pena mencionar que el especial multimedia \u201cLa Verdad Ind\u00edgena\u201d tiene lugar en el marco del reconocimiento que la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, hace a los pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, y al reconocimiento a los impactos del conflicto armado en la sociedad.\nEl especial multimedia se puede encontrar en https://especiales.comisiondelaverdad.co/la-verdad-indigena/\n",
                                            "title": "Toma la acci\u00f3n"
                                        },
                                        "simpleident": "24TGY9KX",
                                        "slug": "toma-la-accion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6. LaVerdadIndigena_TOMA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9db75c4da6e29e9b235bee55b97ad4bc.pdf",
                                            "ident": "60-OI-6234bf8e4fbc441b4622cfe4-6234bf8e4fbc441b4622cfe5",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "6234bf8e4fbc441b4622cfe5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-6234bf8e4fbc441b4622cfe4",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9uj0u\",\"text\":\"NO REPETICI\u00d3N\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5tauh\",\"text\":\"\",\"type\":\"section\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"piig\",\"text\":\"La CEV considera una oportunidad hist\u00f3rica contar con la participaci\u00f3n, las voces y perspectivas de los pueblos \u00e9tnicos, que permitan el esclarecimiento de lo ocurrido en el conflicto y que a su vez contribuyan a superar narrativas coloniales hist\u00f3ricas que a\u00fan persisten. Lo anterior es una contribuci\u00f3n a la no repetici\u00f3n de estos hechos, a la paz y al reconocimiento de la diversidad \u00e9tnica y cultural del pa\u00eds.\",\"type\":\"section\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8v0vc\",\"text\":\"\",\"type\":\"section\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8j10o\",\"text\":\"La comisionada Patricia Tob\u00f3n Yagar\u00ed, comparte pautas para la no continuaci\u00f3n del conflicto armado y llama al reconocimiento del papel que cumplen los 17 corredores del conflicto que ubican su epicentro en territorios ind\u00edgenas.\",\"type\":\"section\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Muerte de civiles en medio de combates"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El Minuto de la Verdad hace parte de la producci\u00f3n radial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV, la cual activa conversaciones y abre la partici\u00f3n ciudadana con distintas voces, acentos y experiencias territoriales mediante formatos sonoros novedosos de libre distribuci\u00f3n . Conversaciones, entrevistas, informes, period\u00edsticos y campa\u00f1as sonoras ambientan el camino al esclarecimiento de la verdad del conflicto armado en Colombia. En este proyecto se pueden escuchar reflexiones de los comisionados, quienes cuentan an\u00e9cdotas e ideas que aproximan a la comprensi\u00f3n de lo que pas\u00f3 en el conflicto armado colombiano a partir de la verdad. En este minuto de la verdad  la comisionada Patricia Tob\u00f3n Yagar\u00ed se\u00f1ala que considerando que 17 corredores del conflicto armado tienen epicentro en territorios ind\u00edgenas, es indispensable conocer las realidades de estas comunidades y que estas participen en la construcci\u00f3n de propuestas para lograr la superaci\u00f3n y no  repetici\u00f3n del conflicto armado.\n\n",
                                            "title": "Minuto de la Verdad: Recomendaciones para la no repetici\u00f3n del conflicto armado en territorios ind\u00edgenas"
                                        },
                                        "simpleident": "H0493197",
                                        "slug": "minuto-de-la-verdad-recomendaciones-para-la-no-repeticion-del-conflicto-armado-en-territorios-indigenas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "25_Patricia_Tobon_Corredores_Del_Conficto_Sonoro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e6e110a33d58d988f01088174f63dd66fe.mp3",
                                            "ident": "32-OI-6102c6fad824f943ff0f2035-6102cd2fd824f943ff0f204e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6102cd2fd824f943ff0f204e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "27_Patricia_Tobon_Recomendaciones_No_Reperici\u00f3n_Sonoro (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bfe6e9a851d71109d2daf610ee75b4e3d7.mp3",
                                            "ident": "32-OI-6102c6fad824f943ff0f2035-6102cd2fd824f943ff0f204f",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6102cd2fd824f943ff0f204f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-6102c6fad824f943ff0f2035",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "25_Patricia_Tobon_Corredores_Del_Conficto_Sonoro"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/e6e110a33d58d988f01088174f63dd66fe.mp3",
                                    "ident": "32-OI-6102c6fad824f943ff0f2035-6102cd2fd824f943ff0f204e",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6102cd2fd824f943ff0f204e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/e6e110a33d58d988f01088174f63dd66fe.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ff6ra\",\"text\":\"Francisco de Roux, presidente de la Comisi\u00f3n de la Verdad, expresa el profundo respeto con el que se acoge y recibe la verdad de los Pueblos Ind\u00edgenas, recogida de primera mano de estos \u201chermanos originales\u201d que portan esa verdad de Colombia, necesaria para una reconciliaci\u00f3n nacional.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El presidente de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, Francisco De Roux, reflexiona sobre la construcci\u00f3n de la verdad de los pueblos ind\u00edgenas, lo que no solo cubre las temporalidades del conflicto armado actual, sino que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de este, a d\u00e9cadas y siglos de sufrimientos acumulados y causados por la civilizaci\u00f3n de los blancos. El padre De Roux tambi\u00e9n reflexiona sobre las afectaciones sufridas por los resguardos y cabildos ind\u00edgenas, quienes han sido confinados por diferentes actores armados, cuyas mujeres han sido violentadas y violadas sexualmente, cuyos ni\u00f1os y ni\u00f1as han sido llevados a la guerra, cuyos territorios se han visto afectados por la llegada del narcotr\u00e1fico y de la miner\u00eda y han padecido el despojo de sus territorios, as\u00ed como el asesinato de sus lideres espirituales y medico tradicionales, por nombrar algunos.\nEl minuto de la verdad se compone de una serie de audios cortos en los que se presentan reflexiones de los comisionados de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, quienes cuentan an\u00e9cdotas e ideas que permiten tener una aproximaci\u00f3n a comprender lo que pas\u00f3 en el conflicto armado colombiano a partir de la verdad.\nRecurso publicado en https://www.spreaker.com/user/comisionverdadcolombia/la-verdad-de-pueblos-indigenas-francisco-de-roux\n",
                                            "title": "El minuto de la verdad: La verdad de los pueblos ind\u00edgenas - Francisco de Roux",
                                            "url": "https://www.spreaker.com/user/comisionverdadcolombia/la-verdad-de-pueblos-indigenas-francisco-de-roux"
                                        },
                                        "simpleident": "7CQ7NCSX",
                                        "slug": "el-minuto-de-la-verdad-la-verdad-de-los-pueblos-indigenas-francisco-de-roux"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_Francisco_De _Roux _La _Verdad_Pueblos_Ind\u00edgenas_Sonoro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7799d3df8befbf498157f01689b5757.mp3",
                                            "ident": "32-OI-6109696b8aa451260e0ddc62-6109696b8aa451260e0ddc63",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6109696b8aa451260e0ddc63"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-6109696b8aa451260e0ddc62",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "10_Francisco_De _Roux _La _Verdad_Pueblos_Ind\u00edgenas_Sonoro"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f7799d3df8befbf498157f01689b5757.mp3",
                                    "ident": "32-OI-6109696b8aa451260e0ddc62-6109696b8aa451260e0ddc63",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6109696b8aa451260e0ddc63"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/f7799d3df8befbf498157f01689b5757.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Cartilla en la que se realizan recomendaciones pedag\u00f3gicas y metodol\u00f3gicas en torno al trabajo con el material audiovisual y documental realizado y/o recopilado por la CEV a partir de la gesti\u00f3n de reconocimiento de los impactos del conflicto a las comunidades ind\u00edgenas colombianas.\nSe incluye en \u00e9sta la gu\u00eda Palabreando con la verdad, en la que se realizan indicaciones metodol\u00f3gicas para el trabajo con ni\u00f1os y ni\u00f1as a partir del audio La verdad de los pueblos ind\u00edgenas \u2013 Francisco Roux.\nAdicionalmente, se incluyen sugerencias de uso del especial multimedia \u201cla verdad ind\u00edgena\u201d y recomendaciones generales sobre lo que ejercicios pedag\u00f3gicos realizados a partir de este material deben buscar.\nEsta cartilla se relaciona con las actividades realizadas por la CEV en torno a #La Verdad Ind\u00edgena, ver https://especiales.comisiondelaverdad.co/la-verdad-indigena/\n",
                                            "title": "Sugerencia de uso Pedag\u00f3gico #La Verdad Ind\u00edgena"
                                        },
                                        "simpleident": "G4X24MYN",
                                        "slug": "sugerencia-de-uso-pedagogico-la-verdad-indigena"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9. LaVerdadIndigena_Palabreando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2cda7105d2abbe24a6c90abf3c5e89ba10.pdf",
                                            "ident": "60-OI-6239ed064fbc441b4622d947-6239ed064fbc441b4622d948",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "6239ed064fbc441b4622d948"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-6239ed064fbc441b4622d947",
                                    "type": "Cartilla"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fpur6\",\"text\":\"Alejandro Castillejo, comisionado de la verdad, habla sobre la deuda hist\u00f3rica que enfrentamos como sociedad por entender las m\u00faltiples violencias (entre las que el Conflicto Armado es apenas una de ellas) y los da\u00f1os hist\u00f3ricos sufridos por las comunidades ind\u00edgenas, estigmatizadas a veces bajo el r\u00f3tulo de \u201cobst\u00e1culos al desarrollo\u201d.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El comisionado Alejandro Castillejo habla sobre la deuda hist\u00f3rica con los pueblos ind\u00edgenas en Colombia, principalmente reconociendo que tenemos un reto para entender esas m\u00faltiples violencias que se han ejercido en contra de los pueblos ind\u00edgenas y que se debe ir mas all\u00e1 del conflicto armado mismo para comprender la complejidad de un problema hist\u00f3rico y de largo aliento que se debe reparar de alguna manera. En esta deuda hist\u00f3rica se hace necesario reconocer las concepciones e ideas detr\u00e1s de los modelos de desarrollo que han asignado un lugar espec\u00edfico a las comunidades ind\u00edgenas al relacionarlas con un problema para el progreso y el desarrollo y de esta manera reproducir violencias, exclusiones y estigmas sobre estos, haciendo referencia a proyectos extractivos que destruyen los territorios, las culturas y las pr\u00e1cticas tradicionales de las comunidades.\nEl minuto de la verdad se compone de una serie de audios cortos en los que se presentan reflexiones de los comisionados de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, quienes cuentan an\u00e9cdotas e ideas que permiten tener una aproximaci\u00f3n a comprender lo que pas\u00f3 en el conflicto armado colombiano a partir de la verdad.\n\nEl recurso aparece publicado en https://www.spreaker.com/user/comisionverdadcolombia/mdlv-alejandro-castillejo",
                                            "title": "El minuto de la verdad: La deuda hist\u00f3rica con los pueblos ind\u00edgenas",
                                            "url": "https://www.spreaker.com/user/comisionverdadcolombia/mdlv-alejandro-castillejo"
                                        },
                                        "simpleident": "OBDK397X",
                                        "slug": "el-minuto-de-la-verdad-la-deuda-historica-con-los-pueblos-indigenas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "05_Alejandro _Castillejo_Sonoro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d081d68a42642a1a106410c6a891e96310d.mp3",
                                            "ident": "32-OI-61093d678aa451260e0ddbb9-61093d678aa451260e0ddbba",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61093d678aa451260e0ddbba"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-61093d678aa451260e0ddbb9",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "05_Alejandro _Castillejo_Sonoro"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d081d68a42642a1a106410c6a891e96310d.mp3",
                                    "ident": "32-OI-61093d678aa451260e0ddbb9-61093d678aa451260e0ddbba",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61093d678aa451260e0ddbba"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/d081d68a42642a1a106410c6a891e96310d.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/5FvPO1iuc0E",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=5FvPO1iuc0E",
                            "alt": "La importancia del esclarecimiento de la verdad ind\u00edgena para la no repetici\u00f3n del conflicto"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1982-01-01",
                "end": "2020-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Sistema de Informaci\u00f3n Misional",
            "mandate": null,
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/bcc15b32a348df4dd26d87dcc10224a9e.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-628f95296af2982b77e420aa-628f95296af2982b77e420ab",
                        "identifier": "60-OI-628f95296af2982b77e420aa",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/bcc15b32a348df4dd26d87dcc10224a9e.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "portada indigena.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-26",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 638525,
                                "title": "portada indigena",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-05-26",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "628f95296af2982b77e420ab",
                        "simpleident": "N2U56V63",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Portada para la colecci\u00f3n La verdad Ind\u00edgena del Archivo del Esclarecimiento.",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Portado La verdad ind\u00edgena",
                                "topics": [
                                    "Causas, din\u00e1micas e impactos del conflicto armado sobre los pueblos y territorios \u00e9tnicos - Impactos colectivos \u00e9tnicos - Impactos en los territorios \u00e9tnicos - Da\u00f1os y afectaciones territoriales de pueblos \u00e9tnicos"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "1958-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Portada para la colecci\u00f3n La verdad Ind\u00edgena del Archivo del Esclarecimiento.",
                                "title": "Portado La verdad ind\u00edgena",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "4LZXSBW8",
                            "slug": "portado-la-verdad-indigena-2"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "portada indigena"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/bcc15b32a348df4dd26d87dcc10224a9e.png",
                                "ident": "60-OI-628f95296af2982b77e420aa-628f95296af2982b77e420ab",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "628f95296af2982b77e420ab"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-628f95296af2982b77e420aa",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "La Verdad del Pueblo Ind\u00edgena ",
            "description": "Conoce la verdad de las afectaciones, impactos y resistencias de los Pueblos Ind\u00edgenas de Colombia a causa del conflicto armado interno.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "createdAt": "2022-04-19T16:07:23.802000Z",
            "updatedAt": "2022-06-28T05:13:31.273000Z",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/8c84af15-8ee1-46cb-a6ed-10b613e345ba"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//11ab499cb1a105e012c5f4fc89e3d31045.png",
                "code": "11ab499cb1a105e012c5f4fc89e3d31045"
            },
            "objective": "Objetivo de Reconocimiento",
            "slug": "la-verdad-del-pueblo-indigena"
        }
    }
]