export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "625ed7cd5db0f132661a0b3b",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000113-OIMBMB-6189bd9cb703b00559952c5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190899998,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102db1bd824f943ff0f2079",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13-442",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,MARIA LA BAJA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.30102999999997,
                            9.982860000000073
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "hechos victimizantes - violencia sexual",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - el comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia"
            ],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Sugerencia de uso pedag\u00f3gico elaborada por el Equipo de Apropiaci\u00f3n de la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV para el Especial multimedia \u201cLa Verdad del Pueblo Negro\u201d, desarrollado en el marco del octavo Encuentro por la Verdad \u201cReconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palenquero y raizal: hechos e impactos del conflicto armado, aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n\u201d, el cual reconoce los da\u00f1os, causas e impactos vividos por las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras en el marco del conflicto armado interno, con pr\u00e1cticas y hechos determinados por parte de todos los actores involucrados. Reconoce tambi\u00e9n las acciones y situaciones que derivaron en da\u00f1os individuales y colectivos a la integridad cultural, al ambiente y al territorio, en especial a causa del racismo y la discriminaci\u00f3n racial. \nEstas sugerencias de uso, integran elementos metodol\u00f3gicos que buscan orientar la pr\u00e1ctica socioeducativa en el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras al reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palanquero y raizal. A partir de la escucha a las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras, con elementos establecidos en el Cap\u00edtulo \u00c9tnico del Acuerdo Final de Paz y la agenda de reparaciones hist\u00f3ricas del pueblo negro, la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y de los territorios que habitan, donde se identifiquen los hechos e impactos del conflicto armado que les afectaron; reconociendo principalmente sus aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n.\nAs\u00ed, esta sugerencia de uso del especial multimedia tiene como objetivo particular identificar las caracter\u00edsticas socioculturales de las comunidades negras, apropiando y desdibujando los patrones de violencia contra el pueblo negro, con base en la imagen-collage especial \u201cLa verdad del pueblo negro\u201d. All\u00ed se indica el material requerido para el desarrollo metodol\u00f3gico, la poblaci\u00f3n a la que est\u00e1 orientada la actividad, y el producto final esperado. As\u00ed mismo, se establecen los distintos momentos de la actividad, se abordan asuntos como qu\u00e9 se puede hacer con este material, c\u00f3mo promover la inclusi\u00f3n,  y se aportan recomendaciones generales sobre los objetivos de los ejercicios, pr\u00e1cticas, herramientas y estrategias pedag\u00f3gicas . Por \u00faltimo, se proponen recomendaciones para considerar la aplicaci\u00f3n de estas sugerencias de uso.",
                                            "title": " Sugerencia de uso pedag\u00f3gico: Riqueza sociocultural del pueblo negro"
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1. LaVerdeadDelPuebloNegro_RIQUEZA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1c5de02953d61d9b02cdbce410bec0bfb.pdf",
                                            "ident": "60-OI-6239fbd84fbc441b4622d988-6239fbd84fbc441b4622d989",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "6239fbd84fbc441b4622d989"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-6239fbd84fbc441b4622d988",
                                    "type": "Metodolog\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"68mto\",\"text\":\"El octavo Encuentro por la Verdad Reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palenquero y raizal: hechos e impactos del conflicto armado, aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n reconoce los da\u00f1os, causas e impactos vividos por las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras en el marco del conflicto armado interno, con pr\u00e1cticas y hechos determinados por parte de todos los actores involucrados. Reconoce tambi\u00e9n las acciones y situaciones que derivaron en da\u00f1os individuales y colectivos a la integridad cultural, al ambiente y al territorio, en especial a causa del racismo y la discriminaci\u00f3n racial. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":34,\"length\":164,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":445,\"length\":8,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":444,\"length\":8,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"7ntim\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fr5v8\",\"text\":\"La CEV busca reconocer los impactos del conflicto armado interno en las v\u00edctimas y sus resistencias, as\u00ed como las responsabilidades individuales y colectivas, como un primer paso para que, como sociedad, comprendamos y superemos nuestra historia de violencia y as\u00ed evitemos repetirla.El octavo Encuentro por la Verdad Reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palenquero y raizal: hechos e impactos del conflicto armado, aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n reconoce los da\u00f1os, causas e impactos vividos por las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras en el marco del conflicto armado interno, con pr\u00e1cticas y hechos determinados por parte de todos los actores involucrados. Reconoce tambi\u00e9n las acciones y situaciones que derivaron en da\u00f1os individuales y colectivos a la integridad cultural, al ambiente y al territorio, en especial a causa del racismo y la discriminaci\u00f3n racial. La  CEV busca exponer la situaci\u00f3n de lo ocurrido en sus diversidades de g\u00e9nero, origen y edades, con temas como los efectos racializados del conflicto armado en el contexto urbano y rural, las acciones extractivistas, el desplazamiento y la desterritorializaci\u00f3n, las afectaciones al sujeto colectivo, al ambiente y al territorio. As\u00ed mismo, busca resaltar las experiencias de resistencia y aportes a la construcci\u00f3n de paz por parte del pueblo negro y ofrecer recomendaciones para la No Repetici\u00f3n, planteadas desde las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras, as\u00ed como de organizaciones de estas comunidades y de derechos humanos, tanto nacionales como internacionales. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":318,\"length\":164,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":1603,\"length\":1,\"key\":1}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"POPOVER\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"text\":\"\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento realizado por Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, donde se plasman algunas sugerencias metodol\u00f3gicas para el uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro con el objetivo de reconocer las pr\u00e1cticas y pensamientos racistas o de discriminaci\u00f3n racial y desigualdad, con el fin de contribuir al cambio de pensamientos y estereotipos arraigados en la sociedad, exponi\u00e9ndolos p\u00fablicamente, a trav\u00e9s de una estrategia de socializaci\u00f3n en espacios colectivos. Estas sugerencias de uso, integran elementos metodol\u00f3gicos que buscan orientar la pr\u00e1ctica socioeducativa en el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras al reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palanquero y raizal. A partir de la escucha a las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras, con elementos establecidos en el Cap\u00edtulo \u00c9tnico del Acuerdo Final de Paz y la agenda de reparaciones hist\u00f3ricas del pueblo negro, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y de los territorios que habitan, donde se identiquen los hechos e impactos del conflicto armado que les afectaron; reconociendo principalmente sus aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n.\nEl contenido multimedia de La verdad del pueblo negro proporciona informaci\u00f3n que permite el reconocimiento de las acciones y situaciones que derivaron en da\u00f1os individuales y colectivos a la integridad cultural, al ambiente y al territorio, como principal causa: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como una situaci\u00f3n que requiere ser atendida y evidenciada; adem\u00e1s presenta acciones que reflejan sus reivindicaciones de vida, dignidad, resistencia y aportes a la paz, reconoce los impactos del conflicto armado interno en la sociedad. Estas sugerencias de uso nos ayudan a visualizar d\u00f3nde podemos concentrar nuestros esfuerzos para alcanzar un objetivo de No Repetici\u00f3n de los hechos racializados del conflicto armado en el contexto urbano y rural, las acciones extractivistas, el desplazamiento y la desterritorializaci\u00f3n. Igualmente, las sugerencias aportar\u00e1n a la comunidad a crecer en cuanto al reconocimiento de la verdad sobre las afectaciones al sujeto colectivo, al ambiente y al territorio; as\u00ed como a resaltar las experiencias de resistencia y aportes a la construcci\u00f3n de paz por parte del pueblo negro, ofreciendo algunas posibilidades para continuar aportando a la No Repetici\u00f3n, planteadas desde las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras y sus propias organizaciones. Este material propone algunos usos pedag\u00f3gicos para la apropiaci\u00f3n, tomando los apartados b\u00e1sicos del especial y sus aportes a la construcci\u00f3n fundamentada en el relato social, plural y diverso sobre el conflicto armado, para que pueda ser reconocido por la sociedad colombiana.",
                                            "title": "Sugerencias de uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro: El racismo al descubierto"
                                        },
                                        "simpleident": "9PDABI4O",
                                        "slug": "sugerencias-de-uso-pedagogico-del-especial-la-verdad-del-pueblo-negro-el-racismo-al-descubierto"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2. LaVerdeadDelPuebloNegro_RACISMO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cd7afef3c6b8c8c646d33eaf44218f83.pdf",
                                            "ident": "60-OI-623b42294fbc441b4622dbe6-623b42294fbc441b4622dbe7",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623b42294fbc441b4622dbe7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-623b42294fbc441b4622dbe6",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3oc6\",\"text\":\"En el 97,68% de los municipios de colombia, existe poblaci\u00f3n negra, afrocolombiana, palenquera y raizal. \",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":5,\"length\":7,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6d5o3\",\"text\":\"El 76% de la poblaci\u00f3n colombiana afrodescendiente, negra, palenquera y raizal habita las regiones del Pac\u00edfico y del Caribe. (De acuerdo con el DANE 2018)\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":3,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Estas im\u00e1genes son piezas de las infograf\u00edas utilizadas para el especial \"La verdad del pueblo negro\".\n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad busca reconocer los impactos del conflicto armado interno en las v\u00edctimas y sus resistencias, as\u00ed como las responsabilidades individuales y colectivas, como un primer paso para que, como sociedad, comprendamos y superemos nuestra historia de violencia y as\u00ed evitemos repetirla.\n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad prioriz\u00f3 cinco temas para esclarecer los impactos del conflicto armado sobre las comunidades del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como factor que intensific\u00f3 las afectaciones del conflicto armado sobre el pueblo negro; la exclusi\u00f3n que han vivido las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras en los procesos de configuraci\u00f3n de la identidad y el Estado; los efectos sobre los territorios y sus comunidades por la presencia de econom\u00edas legales e ilegales; los impactos individuales y colectivos a la identidad, el territorio, la autonom\u00eda y el gobierno propio, y las diversas formas de resistencia y contribuciones a la paz del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero.",
                                            "title": "Piezas Infograf\u00edas l\u00edder generalidades Pueblo Negro - Especial La verdad del pueblo negro"
                                        },
                                        "simpleident": "V8Z7MH84",
                                        "slug": "piezas-infografias-lider-generalidades-pueblo-negro-especial-la-verdad-del-pueblo-negro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1.1_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/85fb7e10510def6938b44787265b692d310.jpg",
                                            "ident": "5-OI-6235fa864fbc441b4622d5ae-6235fa864fbc441b4622d5af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6235fa864fbc441b4622d5af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1.2_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/844cad510b8a8507a43ca5b10e45c0776.jpg",
                                            "ident": "5-OI-6235fa864fbc441b4622d5ae-6235fa864fbc441b4622d5b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6235fa864fbc441b4622d5b0"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-6235fa864fbc441b4622d5ae",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1fm0d\",\"text\":\"RACISMO, DISCRIMINACI\u00d3N RACIAL Y DESIGUALDAD\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":44,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dmhmg\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a5828\",\"text\":\"A partir de la escucha a las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras, as\u00ed como de elementos establecidos en el Cap\u00edtulo \u00c9tnico del Acuerdo Final de Paz y la agenda de reparaciones hist\u00f3ricas del pueblo negro, la CEV ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y de los territorios que habitan.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2cvi2\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cnesh\",\"text\":\"En ese sentido, aunque la misi\u00f3n de esclarecimiento se concentra en el conflicto armado interno ocurrido en la historia colombiana contempor\u00e1nea, es necesario revisar la relaci\u00f3n de la trata esclavista (la deshumanizaci\u00f3n del sujeto negro para convertirlo en mercanc\u00eda, conllevando al secuestro masivo de miles de personas provenientes de distintos pa\u00edses del continente africano, su destierro, su tortura y su comercializaci\u00f3n), la colonia y la conformaci\u00f3n de la Rep\u00fablica, los cuales configuraron imaginarios y generaron impactos de largo plazo que se intensificaron con el conflicto armado interno, ampliando la brecha de desigualdad y exclusi\u00f3n ya existente.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"du849\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bs6u7\",\"text\":\"A causa del conflicto armado, la poblaci\u00f3n negra, afrodescendiente, palenquera y raizal ha sufrido desplazamiento forzado, amenazas, homicidios y violencias sexuales. Estas y otras afectaciones a su comunidad y territorio, como lo es el racismo estructural, tambi\u00e9n han deteriorado su cultura y sus h\u00e1bitos de vida. A pesar de esto, es un pueblo en resistencia. El reconocimiento de las violencias cometidas en contra del pueblo negro es necesario para la paz y la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/-YUcDYRQMBI",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=-YUcDYRQMBI",
                            "alt": "La Verdad Hist\u00f3rica del Pueblo Negro "
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento realizado por Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, donde se plasman algunas sugerencias metodol\u00f3gicas para el uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro con el objetivo de fomentar el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico ampliando la mirada sobre la realidad que viven las comunidades negras, mediante el foro. Estas sugerencias de uso, integran elementos metodol\u00f3gicos que buscan orientar la pr\u00e1ctica socioeducativa en el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras al reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palanquero y raizal. A partir de la escucha a las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras, con elementos establecidos en el Cap\u00edtulo \u00c9tnico del Acuerdo Final de Paz y la agenda de reparaciones hist\u00f3ricas del pueblo negro, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y de los territorios que habitan, donde se identiquen los hechos e impactos del conflicto armado que les afectaron; reconociendo principalmente sus aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n.\nEl contenido multimedia de La verdad del pueblo negro proporciona informaci\u00f3n que permite el reconocimiento de las acciones y situaciones que derivaron en da\u00f1os individuales y colectivos a la integridad cultural, al ambiente y al territorio, como principal causa: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como una situaci\u00f3n que requiere ser atendida y evidenciada; adem\u00e1s presenta acciones que reflejan sus reivindicaciones de vida, dignidad, resistencia y aportes a la paz, reconoce los impactos del conflicto armado interno en la sociedad. Estas sugerencias de uso nos ayudan a visualizar d\u00f3nde podemos concentrar nuestros esfuerzos para alcanzar un objetivo de No Repetici\u00f3n de los hechos racializados del conflicto armado en el contexto urbano y rural, las acciones extractivistas, el desplazamiento y la desterritorializaci\u00f3n. Igualmente, las sugerencias aportar\u00e1n a la comunidad a crecer en cuanto al reconocimiento de la verdad sobre las afectaciones al sujeto colectivo, al ambiente y al territorio; as\u00ed como a resaltar las experiencias de resistencia y aportes a la construcci\u00f3n de paz por parte del pueblo negro, ofreciendo algunas posibilidades para continuar aportando a la No Repetici\u00f3n, planteadas desde las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras y sus propias organizaciones. Este material propone algunos usos pedag\u00f3gicos para la apropiaci\u00f3n, tomando los apartados b\u00e1sicos del especial y sus aportes a la construcci\u00f3n fundamentada en el relato social, plural y diverso sobre el conflicto armado, para que pueda ser reconocido por la sociedad colombiana.",
                                            "title": "Sugerencias de uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro: Videoforo, la verdad del pueblo negro"
                                        },
                                        "simpleident": "N7JBDCBK",
                                        "slug": "sugerencias-de-uso-pedagogico-del-especial-la-verdad-del-pueblo-negro-videoforo-la-verdad-del-pueblo-negro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3. LaVerdeadDelPuebloNegro_VIDEOFORO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/419ce8ea27cb1646b491a9f6a76df6c0.pdf",
                                            "ident": "60-OI-623a8a0e4fbc441b4622daf5-623a8a0e4fbc441b4622daf6",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623a8a0e4fbc441b4622daf6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-623a8a0e4fbc441b4622daf5",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8lo0f\",\"text\":\"La violencia contra el pueblo negro, que para muchos l\u00edderes es un etnocidio, no podr\u00eda entenderse sin establecer la relaci\u00f3n del conflicto armado con el racismo. Te invitamos a navegar la siguiente infograf\u00eda sobre racismo y discriminaci\u00f3n racial.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b47dk\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f97ee\",\"text\":\"El 30,17% de la poblaci\u00f3n negra, afrodescendiente o palenquera tiene rezago escolar. \",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":2,\"length\":7,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bb5t\",\"text\":\"De acuerdo con el DANE (2018) el 84% de los territorios colectivos de comunidades negras no cuentan con el servicio de acueducto y el 49% no tiene accesoa a energ\u00eda electrica.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":32,\"length\":4,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Estas im\u00e1genes son piezas de las infograf\u00edas del Especial \"La verdad del pueblo negro\", utilizados en el apartado -Racismo, discriminaci\u00f3n racial y desigualdad-.\n\nA causa del conflicto armado, la poblaci\u00f3n negra, afrodescendiente, palenquera y raizal ha sufrido desplazamiento forzado, amenazas, homicidios y violencias sexuales. Estas y otras afectaciones a su comunidad y territorio, como lo es el racismo estructural, tambi\u00e9n han deteriorado su cultura y sus h\u00e1bitos de vida. A pesar de esto, es un pueblo en resistencia. El reconocimiento de las violencias cometidas en contra del pueblo negro es necesario para la paz y la no repetici\u00f3n del conflicto armado. \n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad prioriz\u00f3 cinco temas para esclarecer los impactos del conflicto armado sobre las comunidades del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como factor que intensific\u00f3 las afectaciones del conflicto armado sobre el pueblo negro; la exclusi\u00f3n que han vivido las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras en los procesos de configuraci\u00f3n de la identidad y el Estado; los efectos sobre los territorios y sus comunidades por la presencia de econom\u00edas legales e ilegales; los impactos individuales y colectivos a la identidad, el territorio, la autonom\u00eda y el gobierno propio, y las diversas formas de resistencia y contribuciones a la paz del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero.\n",
                                            "title": "Piezas infograf\u00edas l\u00edder infograf\u00eda sobre racismo y discriminaci\u00f3n racial - Especial La verdad del pueblo negro"
                                        },
                                        "simpleident": "BWGBOCW9",
                                        "slug": "piezas-infografias-lider-infografia-sobre-racismo-y-discriminacion-racial-especial-la-verdad-del-pueblo-negro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2.1_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/42b69a64791119566f226fe83428ee11.jpg",
                                            "ident": "5-OI-6235fdf74fbc441b4622d5b4-6235fdf74fbc441b4622d5b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6235fdf74fbc441b4622d5b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2.2_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/191a1f8b717e4210e1b67677817fd10964.jpg",
                                            "ident": "5-OI-6235fdf74fbc441b4622d5b4-6235fdf74fbc441b4622d5b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6235fdf74fbc441b4622d5b6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-6235fdf74fbc441b4622d5b4",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"627ar\",\"text\":\"\\\"Ponemos vidas para las industrias, pero s\u00f3lo nos reconocen porque bailamos bien\\\"\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":81,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aivfg\",\"text\":\"Nelly M. Garcia Activista por los derechos humanos en la Orinoqu\u00eda \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Esta es una fotograf\u00eda de Nelly M. Garc\u00eda, activista por los derechos humanos en la Orinoqu\u00eda, y fue utilizada en el especial \"La Verdad Del Pueblo Negro\" para el apartado -racismo y la discriminaci\u00f3n racial-.\n\nA partir de la escucha a las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras, as\u00ed como de elementos establecidos en el Cap\u00edtulo \u00c9tnico del Acuerdo Final de Paz y la agenda de reparaciones hist\u00f3ricas del pueblo negro, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y de los territorios que habitan.\n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad prioriz\u00f3 cinco temas para esclarecer los impactos del conflicto armado sobre las comunidades del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como factor que intensific\u00f3 las afectaciones del conflicto armado sobre el pueblo negro; la exclusi\u00f3n que han vivido las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras en los procesos de configuraci\u00f3n de la identidad y el Estado; los efectos sobre los territorios y sus comunidades por la presencia de econom\u00edas legales e ilegales; los impactos individuales y colectivos a la identidad, el territorio, la autonom\u00eda y el gobierno propio, y las diversas formas de resistencia y contribuciones a la paz del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero.\n\nParticipantes en la fotograf\u00eda: Nelly M. Garc\u00eda ",
                                            "title": "Fotograf\u00eda de Nelly M. Garc\u00eda - Especial La verdad del pueblo negro"
                                        },
                                        "simpleident": "JRWV9F63",
                                        "slug": "fotografia-de-nelly-m-garcia-especial-la-verdad-del-pueblo-negro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "nelly-afro-orinoquia-1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/76618ddc1ef46105cc35b7ace4cb7f0ea.jpg",
                                            "ident": "5-OI-623626ea4fbc441b4622d606-623626ea4fbc441b4622d607",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623626ea4fbc441b4622d607"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-623626ea4fbc441b4622d606",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento realizado por Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, donde se plasman algunas sugerencias metodol\u00f3gicas para el uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro con el objetivo de identificar las acciones de cambio que han conseguido las v\u00edctimas del racismo para afrontar los impactos de la guerra, a trav\u00e9s de un ejercicio comunicativo (Audiovisual - podcast). Estas sugerencias de uso, integran elementos metodol\u00f3gicos que buscan orientar la pr\u00e1ctica socioeducativa en el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras al reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palanquero y raizal. A partir de la escucha a las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras, con elementos establecidos en el Cap\u00edtulo \u00c9tnico del Acuerdo Final de Paz y la agenda de reparaciones hist\u00f3ricas del pueblo negro, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y de los territorios que habitan, donde se identiquen los hechos e impactos del conflicto armado que les afectaron; reconociendo principalmente sus aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n.\nEl contenido multimedia de La verdad del pueblo negro proporciona informaci\u00f3n que permite el reconocimiento de las acciones y situaciones que derivaron en da\u00f1os individuales y colectivos a la integridad cultural, al ambiente y al territorio, como principal causa: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como una situaci\u00f3n que requiere ser atendida y evidenciada; adem\u00e1s presenta acciones que reflejan sus reivindicaciones de vida, dignidad, resistencia y aportes a la paz, reconoce los impactos del conflicto armado interno en la sociedad. Estas sugerencias de uso nos ayudan a visualizar d\u00f3nde podemos concentrar nuestros esfuerzos para alcanzar un objetivo de No Repetici\u00f3n de los hechos racializados del conflicto armado en el contexto urbano y rural, las acciones extractivistas, el desplazamiento y la desterritorializaci\u00f3n. Igualmente, las sugerencias aportar\u00e1n a la comunidad a crecer en cuanto al reconocimiento de la verdad sobre las afectaciones al sujeto colectivo, al ambiente y al territorio; as\u00ed como a resaltar las experiencias de resistencia y aportes a la construcci\u00f3n de paz por parte del pueblo negro, ofreciendo algunas posibilidades para continuar aportando a la No Repetici\u00f3n, planteadas desde las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras y sus propias organizaciones. Este material propone algunos usos pedag\u00f3gicos para la apropiaci\u00f3n, tomando los apartados b\u00e1sicos del especial y sus aportes a la construcci\u00f3n fundamentada en el relato social, plural y diverso sobre el conflicto armado, para que pueda ser reconocido por la sociedad colombiana.",
                                            "title": "Sugerencias de uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro: El racismo se debe escuchar, denunciar y resistir"
                                        },
                                        "simpleident": "FM63TGSW",
                                        "slug": "sugerencias-de-uso-pedagogico-del-especial-la-verdad-del-pueblo-negro-el-racismo-se-debe-escuchar-denunciar-y-resistir"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4. LaVerdeadDelPuebloNegro_DENUNCIAR"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9aa799fa2fa7b7f971b4c8e7ec535a5c.pdf",
                                            "ident": "60-OI-623a8d4a4fbc441b4622dafa-623a8d4a4fbc441b4622dafb",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623a8d4a4fbc441b4622dafb"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-623a8d4a4fbc441b4622dafa",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/6Ud3slwSnV8",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=6Ud3slwSnV8",
                            "alt": "A la Orinoquia tambi\u00e9n llegamos como maestros"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a2t0e\",\"text\":\"Ahora descubre c\u00f3mo las siguientes cifras refuerzan sus testimonios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000113-OIMBMB",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Presentaci\u00f3n tipo Slide con cifras de movilizaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n, gesti\u00f3n presupuestal en inversi\u00f3n de recursos p\u00fablicos en temas como Salud,Seguridad, Educaci\u00f3n, Servicios. El recurso presenta una compartida para municipios afro Vs Municipios no afro. La base para esta realizaci\u00f3n corresponde a fuentes DNP a\u00f1o 2018",
                                            "title": "\u00cdndice de ejecuci\u00f3n de recursos en municipios afrodescendientes y no afrodescendientes",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000113-OIMBMB-6189bd9cb703b00559952c5f",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "SAVLPO4G",
                                        "slug": "indice-de-ejecucion-de-recursos-en-municipios-afrodescendientes-y-no-afrodescendientes"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "racismo-burbujas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4f64355f76b24fbabca67c0d696f57bb.js",
                                            "ident": "1000113-OIMBMB-6189bd9cb703b00559952c5f-620577bd979ab328cf3ce042",
                                            "support": "Visualizaci\u00f3n",
                                            "idmongo": "620577bd979ab328cf3ce042"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000113-OIMBMB-6189bd9cb703b00559952c5f",
                                    "type": "C\u00f3digo fuente"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3d9rn\",\"text\":\"IMPACTOS DEL CONFLCITO ARMADO EN LA POBLACI\u00d3N NEGRA, AFRO, RAIZAL Y PALENQUERA\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":78,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ed7p0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2off6\",\"text\":\"Estas fueron las palabras de Francisco de Roux, presidente de la Comisi\u00f3n de la Verdad, en la apertura del octavo Encuentro por la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/gLtmX8t7SYk",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=gLtmX8t7SYk",
                            "alt": "Apertura del encuentro #Laverdaddelpueblonegro"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento realizado por Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, donde se plasman algunas sugerencias metodol\u00f3gicas para el uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro con el objetivo de permitir la identificaci\u00f3n de estereotipos y acciones que pueden generar reflexiones en la sociedad a trav\u00e9s de una exposici\u00f3n: una pared de reflexiones. Estas sugerencias de uso, integran elementos metodol\u00f3gicos que buscan orientar la pr\u00e1ctica socioeducativa en el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras al reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palanquero y raizal. A partir de la escucha a las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras, con elementos establecidos en el Cap\u00edtulo \u00c9tnico del Acuerdo Final de Paz y la agenda de reparaciones hist\u00f3ricas del pueblo negro, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y de los territorios que habitan, donde se identiquen los hechos e impactos del conflicto armado que les afectaron; reconociendo principalmente sus aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n.\nEl contenido multimedia de La verdad del pueblo negro proporciona informaci\u00f3n que permite el reconocimiento de las acciones y situaciones que derivaron en da\u00f1os individuales y colectivos a la integridad cultural, al ambiente y al territorio, como principal causa: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como una situaci\u00f3n que requiere ser atendida y evidenciada; adem\u00e1s presenta acciones que reflejan sus reivindicaciones de vida, dignidad, resistencia y aportes a la paz, reconoce los impactos del conflicto armado interno en la sociedad. Estas sugerencias de uso nos ayudan a visualizar d\u00f3nde podemos concentrar nuestros esfuerzos para alcanzar un objetivo de No Repetici\u00f3n de los hechos racializados del conflicto armado en el contexto urbano y rural, las acciones extractivistas, el desplazamiento y la desterritorializaci\u00f3n. Igualmente, las sugerencias aportar\u00e1n a la comunidad a crecer en cuanto al reconocimiento de la verdad sobre las afectaciones al sujeto colectivo, al ambiente y al territorio; as\u00ed como a resaltar las experiencias de resistencia y aportes a la construcci\u00f3n de paz por parte del pueblo negro, ofreciendo algunas posibilidades para continuar aportando a la No Repetici\u00f3n, planteadas desde las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras y sus propias organizaciones. Este material propone algunos usos pedag\u00f3gicos para la apropiaci\u00f3n, tomando los apartados b\u00e1sicos del especial y sus aportes a la construcci\u00f3n fundamentada en el relato social, plural y diverso sobre el conflicto armado, para que pueda ser reconocido por la sociedad colombiana.",
                                            "title": "Sugerencias de uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro: Las verdades del pueblo negro"
                                        },
                                        "simpleident": "GM41E8D9",
                                        "slug": "sugerencias-de-uso-pedagogico-del-especial-la-verdad-del-pueblo-negro-las-verdades-del-pueblo-negro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5. LaVerdeadDelPuebloNegro_VERDADES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f9d56c51672c610082f15cc751bc31310f.pdf",
                                            "ident": "60-OI-623a8e7d4fbc441b4622dafd-623a8e7d4fbc441b4622dafe",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623a8e7d4fbc441b4622dafe"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-623a8e7d4fbc441b4622dafd",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento realizado por Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, donde se plasman algunas sugerencias metodol\u00f3gicas para el uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro con el objetivo de reconocer las luchas y acciones para conseguir procesos democr\u00e1ticos para el pueblo negro a trav\u00e9s de una l\u00ednea de tiempo de acciones a partir del Acuerdo de Paz. Estas sugerencias de uso, integran elementos metodol\u00f3gicos que buscan orientar la pr\u00e1ctica socioeducativa en el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras al reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palanquero y raizal. A partir de la escucha a las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras, con elementos establecidos en el Cap\u00edtulo \u00c9tnico del Acuerdo Final de Paz y la agenda de reparaciones hist\u00f3ricas del pueblo negro, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y de los territorios que habitan, donde se identiquen los hechos e impactos del conflicto armado que les afectaron; reconociendo principalmente sus aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n.\nEl contenido multimedia de La verdad del pueblo negro proporciona informaci\u00f3n que permite el reconocimiento de las acciones y situaciones que derivaron en da\u00f1os individuales y colectivos a la integridad cultural, al ambiente y al territorio, como principal causa: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como una situaci\u00f3n que requiere ser atendida y evidenciada; adem\u00e1s presenta acciones que reflejan sus reivindicaciones de vida, dignidad, resistencia y aportes a la paz, reconoce los impactos del conflicto armado interno en la sociedad. Estas sugerencias de uso nos ayudan a visualizar d\u00f3nde podemos concentrar nuestros esfuerzos para alcanzar un objetivo de No Repetici\u00f3n de los hechos racializados del conflicto armado en el contexto urbano y rural, las acciones extractivistas, el desplazamiento y la desterritorializaci\u00f3n. Igualmente, las sugerencias aportar\u00e1n a la comunidad a crecer en cuanto al reconocimiento de la verdad sobre las afectaciones al sujeto colectivo, al ambiente y al territorio; as\u00ed como a resaltar las experiencias de resistencia y aportes a la construcci\u00f3n de paz por parte del pueblo negro, ofreciendo algunas posibilidades para continuar aportando a la No Repetici\u00f3n, planteadas desde las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras y sus propias organizaciones. Este material propone algunos usos pedag\u00f3gicos para la apropiaci\u00f3n, tomando los apartados b\u00e1sicos del especial y sus aportes a la construcci\u00f3n fundamentada en el relato social, plural y diverso sobre el conflicto armado, para que pueda ser reconocido por la sociedad colombiana.",
                                            "title": "Sugerencias de uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro: L\u00ednea de tiempo de acciones a partir del Acuerdo de Paz"
                                        },
                                        "simpleident": "M0L9O0F9",
                                        "slug": "sugerencias-de-uso-pedagogico-del-especial-la-verdad-del-pueblo-negro-linea-de-tiempo-de-acciones-a-partir-del-acuerdo-de-paz"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "6. LaVerdeadDelPuebloNegro_QUEHAPASADO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d4dbdbb5dfb6ec10e337a8240ad769653.pdf",
                                            "ident": "60-OI-623a906e4fbc441b4622daff-623a906e4fbc441b4622db00",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623a906e4fbc441b4622db00"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-623a906e4fbc441b4622daff",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"84i4h\",\"text\":\"Del 24 al 27 de febrero de 1997 se dieron dos operaciones armadas simult\u00e1neamente: la operaci\u00f3n G\u00e9nesis de las AUC y la Operaci\u00f3n Cacarica de las Autodefensas Unidas de Colombia. Estas acciones ten\u00edan como objetivo atacar los supuestos frentes de las FARC presentes en el territorio, pero termin\u00f3 afectando gravemente a la poblaci\u00f3n civil organizada en 23 comunidades del noroccidente del Choc\u00f3.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/xOGkCBqQ8mc",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=xOGkCBqQ8mc",
                            "alt": "V\u00edctimas de Cacarica, Choc\u00f3, exigen la verdad sobre violaciones de derechos humanos"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"blr1o\",\"text\":\"El desplazamiento forzado ha sido una tragedia para el pueblo negro. Igualmente, el conflicto armado y las violaciones de derechos humanos han generado impactos sobre las estructuras pol\u00edticas, de gobierno y organizativas de estas comunidades. Representantes de Consejos Comunitarios y sus juntas de gobierno han sido v\u00edctimas de desplazamiento, amenazas, asesinatos, entre otras violencias. El conflicto armado tambi\u00e9n ha afectado la cultura de las comunidades.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento realizado por Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional \u2013 SIM de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, donde se plasman algunas sugerencias metodol\u00f3gicas para el uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro con el objetivo de promover la identificaci\u00f3n de los hechos victimizantes y afectaciones a la poblaci\u00f3n \u00e9tnica negra a trav\u00e9s de unas gr\u00e1ficas de distintos tipos de victimizaciones que ha sufrido el pueblo negro en el marco del conflicto armado. Estas sugerencias de uso, integran elementos metodol\u00f3gicos que buscan orientar la pr\u00e1ctica socioeducativa en el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras al reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palanquero y raizal. A partir de la escucha a las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras, con elementos establecidos en el Cap\u00edtulo \u00c9tnico del Acuerdo Final de Paz y la agenda de reparaciones hist\u00f3ricas del pueblo negro, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y de los territorios que habitan, donde se identiquen los hechos e impactos del conflicto armado que les afectaron; reconociendo principalmente sus aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n.\nEl contenido multimedia de La verdad del pueblo negro proporciona informaci\u00f3n que permite el reconocimiento de las acciones y situaciones que derivaron en da\u00f1os individuales y colectivos a la integridad cultural, al ambiente y al territorio, como principal causa: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como una situaci\u00f3n que requiere ser atendida y evidenciada; adem\u00e1s presenta acciones que reflejan sus reivindicaciones de vida, dignidad, resistencia y aportes a la paz, reconoce los impactos del conflicto armado interno en la sociedad. Estas sugerencias de uso nos ayudan a visualizar d\u00f3nde podemos concentrar nuestros esfuerzos para alcanzar un objetivo de No Repetici\u00f3n de los hechos racializados del conflicto armado en el contexto urbano y rural, las acciones extractivistas, el desplazamiento y la desterritorializaci\u00f3n. Igualmente, las sugerencias aportar\u00e1n a la comunidad a crecer en cuanto al reconocimiento de la verdad sobre las afectaciones al sujeto colectivo, al ambiente y al territorio; as\u00ed como a resaltar las experiencias de resistencia y aportes a la construcci\u00f3n de paz por parte del pueblo negro, ofreciendo algunas posibilidades para continuar aportando a la No Repetici\u00f3n, planteadas desde las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras y sus propias organizaciones. Este material propone algunos usos pedag\u00f3gicos para la apropiaci\u00f3n, tomando los apartados b\u00e1sicos del especial y sus aportes a la construcci\u00f3n fundamentada en el relato social, plural y diverso sobre el conflicto armado, para que pueda ser reconocido por la sociedad colombiana.",
                                            "title": "Sugerencias de uso pedag\u00f3gico del Especial La verdad del pueblo negro: Sistematizamos nuestra experiencia"
                                        },
                                        "simpleident": "EF9X3HGM",
                                        "slug": "sugerencias-de-uso-pedagogico-del-especial-la-verdad-del-pueblo-negro-sistematizamos-nuestra-experiencia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7. LaVerdeadDelPuebloNegro_SISTEMATIZAMOS"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10888575738554bd1000110d410e119c127f.pdf",
                                            "ident": "60-OI-623a911b4fbc441b4622db02-623a911b4fbc441b4622db03",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623a911b4fbc441b4622db03"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-623a911b4fbc441b4622db02",
                                    "type": "Sugerencia metodol\u00f3gica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4f94u\",\"text\":\"En 2017 se presento el n\u00famero m\u00e1s alto de asesinatos a L\u00edderes, 77 de ellos eran afrodescendientes (Consultor\u00eda para los Derechos Humanos y Desplazamiento).\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":42,\"length\":20,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":64,\"length\":3,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"43ieo\",\"text\":\"Seg\u00fan la Unidad para la Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas el hecho que ha afectado m\u00e1s a la poblaci\u00f3n negra, raizal y palenquera es el desplazamiento forzado seguido por las amanezas, los homicidios y la p\u00e9rdida de bienes muebles o inmuebles.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":9,\"length\":60,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"biipr\",\"text\":\"De acuerdo con la Unidad para la Atenci\u00f3n y Reparaci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas, mientras el 15% de las personas que reportaron etnicidad fueron desplazadas de su territorio , el 98% de los palenqueros y el 37,5% de los negros/afrocolombianos del pa\u00eds han sido desplazados por el conflicto armado.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":18,\"length\":60,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Estas im\u00e1genes son piezas utilizadas para las infograf\u00edas del especial \"La Verdad Del Pueblo Negro\", utilizadas para el apartado -impactos del conflicto armado en la poblaci\u00f3n negra, afro, raizal y palenquera.\n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad busca reconocer los impactos del conflicto armado interno en las v\u00edctimas y sus resistencias, as\u00ed como las responsabilidades individuales y colectivas, como un primer paso para que, como sociedad, comprendamos y superemos nuestra historia de violencia y as\u00ed evitemos repetirla.\n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad prioriz\u00f3 cinco temas para esclarecer los impactos del conflicto armado sobre las comunidades del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como factor que intensific\u00f3 las afectaciones del conflicto armado sobre el pueblo negro; la exclusi\u00f3n que han vivido las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras en los procesos de configuraci\u00f3n de la identidad y el Estado; los efectos sobre los territorios y sus comunidades por la presencia de econom\u00edas legales e ilegales; los impactos individuales y colectivos a la identidad, el territorio, la autonom\u00eda y el gobierno propio, y las diversas formas de resistencia y contribuciones a la paz del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero.\n\n",
                                            "title": "Piezas Infograf\u00edas l\u00edder cifras de v\u00edctimas pueblo negro - Especial La verdad del pueblo negro"
                                        },
                                        "simpleident": "RA5FO2GK",
                                        "slug": "piezas-infografias-lider-cifras-de-victimas-pueblo-negro-especial-la-verdad-del-pueblo-negro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3.2_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1152320298dda9a29c8c2fa137c9bc19.jpg",
                                            "ident": "5-OI-623629014fbc441b4622d608-623629014fbc441b4622d60a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623629014fbc441b4622d60a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3.1_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8751d5da6e9f933e3df441f74b710ac77.jpg",
                                            "ident": "5-OI-623629014fbc441b4622d608-623629014fbc441b4622d609",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623629014fbc441b4622d609"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3.3_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b4469848c5f6c36601109a781004106966e.jpg",
                                            "ident": "5-OI-623629014fbc441b4622d608-623629014fbc441b4622d60b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "623629014fbc441b4622d60b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-623629014fbc441b4622d608",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000113-OIMBMB",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Diagrama de barras: N\u00famero de victimas del pueblo \u00e9tnico de acuerdo al hecho victimizante sufrido. Permite filtrar la informaci\u00f3n por pueblo \u00e9tnico (afrocolombiano, raizal o palenquero) y ocultar o mostrar los datos de desplazamiento forzado ",
                                            "title": "N\u00famero de v\u00edctimas por pueblo \u00e9tnico (afrocolombia, palenquero y raizal) de acuerdo al hecho victimizante sufrido"
                                        },
                                        "simpleident": "V5KGR8D5",
                                        "slug": "numero-de-victimas-por-pueblo-etnico-afrocolombia-palenquero-y-raizal-de-acuerdo-al-hecho-victimizante-sufrido"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "racismo-burbujas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/090bdcb86af1da3a69fdca55e603a783.js",
                                            "ident": "1000113-OIMBMB-619e480f79007a3ff3231956-62348a374fbc441b4622cdf9",
                                            "support": "Visualizaci\u00f3n",
                                            "idmongo": "62348a374fbc441b4622cdf9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000113-OIMBMB-619e480f79007a3ff3231956",
                                    "type": "C\u00f3digo fuente"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"eqbef\",\"text\":\"Cifras como las que se pueden ver a continuaci\u00f3n reivindican la lucha por la equidad de g\u00e9nero, una tarea diaria a la que cada vez m\u00e1s colombianas y colombianos se suman.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000113-OIMBMB",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Sin descripci\u00f3n",
                                            "title": "V\u00edctimas por g\u00e9nero"
                                        },
                                        "simpleident": "9BZENEK3",
                                        "slug": "victimas-por-genero"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "genero-burbujas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/03191093d082998dbc2bd4522cbd2296.js",
                                            "ident": "1000113-OIMBMB-6189becbb703b00559952c6d-62057998979ab328cf3ce04a",
                                            "support": "Visualizaci\u00f3n",
                                            "idmongo": "62057998979ab328cf3ce04a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000113-OIMBMB-6189becbb703b00559952c6d",
                                    "type": "C\u00f3digo fuente"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ev3g5\",\"text\":\"\u00bfC\u00f3mo se ven afectados las y los j\u00f3venes desplazados del Pac\u00edfico por el conflicto cuando llegan a las ciudades? Para responder esta y otras preguntas te invitamos a escuchar esta conversaci\u00f3n con la vicepresidenta de la Asociaci\u00f3n Nacional de Afrocolombianos Desplazados Afrodes.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este episodio narra la experiencia de Erlendy Cuero, defensora de Derechos Humanos y l\u00edder social, vicepresidenta de la Asociaci\u00f3n Nacional de Afrocolombianos Desplazados - AFRODES, perdi\u00f3 a 12 de sus familiares como consecuencia del conflicto armado y hoy representa a las v\u00edctimas del despojo, del racismo y la exclusi\u00f3n, desplazada de Buenaventura a los 22 a\u00f1os, v\u00edctima de violencia sexual, atentados y amenazas en varias ocasiones. Erlendy resalta que el territorio para las comunidades afro es vida, lo que llama el conjunto de elementos que les recuerda su historia, su memoria creada, la resistencia heredada como pueblo, y con necesidades por la verdad, la reconstrucci\u00f3n de una memoria que cuente las vivencias de sus territorios, el reconocimiento de sus vidas como personas, y evidencie la ausencia y la responsabilidad estatal en la garant\u00eda de sus derechos. Como lideresa ha denunciado que en el marco de los desplazamientos de personas que se han ubicado en Llano Verde en el distrito de Agua Blanca de Cali, se han presentado din\u00e1micas de violencia en contra de personas afro as\u00ed, como la masacre reciente de cinco j\u00f3venes, de ah\u00ed que denuncie el racismo como un sentir y una expresi\u00f3n evidente, sin la posibilidad de un ejercicio de justicia, y sobre lo que ha recibido mayor respuesta de organismos internaciones, que gubernamentales. Aunque ha perdido familiares y amistades, ha sacado fuerzas de su activismo, su resiliencia por construir una memoria en la que haya un sentido de comunidad. Como mujer afro reconoce el un impacto desproporcionado de la violencia contra las mujeres, el dolor de que a mujeres negras le quiten sus hijos, el abuso sexual, y que el salir de los territorios es perder la identidad y cargar con el dolor.",
                                            "title": "La Verdad en Voz Alta. Una conversaci\u00f3n con Erlendy Cuero Bravo",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190899998,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "32-OI-6102db1bd824f943ff0f2079",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "1HJXPNH6",
                                        "slug": "la-verdad-en-voz-alta-una-conversacion-con-erlendy-cuero-bravo"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10_La_Verdad_En_Voz_Alta_ Erlendy_Cuero_Sonoro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f8408738e9fe13f9f36e78d8e2b5f1b.mp3",
                                            "ident": "32-OI-6102db1bd824f943ff0f2079-6102db1bd824f943ff0f207a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6102db1bd824f943ff0f207a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-6102db1bd824f943ff0f2079",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dnmlt\",\"text\":\"Tras la firma de los acuerdos de paz entre el gobierno y las FARC-EP en La Habana, en los territorios se viv\u00eda un periodo de \u201cpaz\u201d que dur\u00f3 poco, en donde el sue\u00f1o de muchos se fue disipando y el temor, el miedo y la guerra volvieron a instalarse en las regiones. Este recrudecimiento de la guerra desnud\u00f3 en el pa\u00eds la persistencia de algunos factores. La pobreza, el abandono, la discriminaci\u00f3n racial, las alianzas entre distintas fuerzas pol\u00edticas y armadas, el narcotr\u00e1fico, las coaliciones m\u00faltiples y diferentes, las infraestructuras para la guerra, el control territorial, el despojo del territorio para apropiarse de las riquezas y la miner\u00eda ilegal, son algunos de esos factores que est\u00e1n presentes desde hace d\u00e9cadas en los pueblos negros colombianos, especialmente en la regi\u00f3n del Pac\u00edfico.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/S5rHOZT6ez4",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=S5rHOZT6ez4",
                            "alt": "\u00bfPor qu\u00e9 persiste el conflicto en el Pac\u00edfico Colombiano?"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"lskv\",\"text\":\"La CEV exalta el legado de la comisionada \u00c1ngela Salazar (1954-2020) y su compromiso como lideresa social que acompa\u00f1\u00f3 la dignificaci\u00f3n de las v\u00edctimas del conflicto armado, en especial de las mujeres y los pueblos negros, raizales y palenquero, as\u00ed como de las poblaciones del Urab\u00e1 chocoano y antioque\u00f1o.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1954-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Este episodio es un Homenaje a Mar\u00eda Angela Salazar, quien muri\u00f3 en el a\u00f1o 2020 a causa del COVID-19 en el municipio de Apartad\u00f3 - Antioquia. Mar\u00eda Angela hac\u00eda parte del pleno de comisionados de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y en este episodio se reconoce su legado.  Naci\u00f3 en Tad\u00f3 \u2013 Choc\u00f3 en 1954 y desde peque\u00f1a migr\u00f3 a Antioquia, fue en la regi\u00f3n del Urab\u00e1 donde se consagr\u00f3 como lideresa social desde 1980, contribuy\u00f3 en la construcci\u00f3n de la Ley 1448, la ley de v\u00edctimas, tambi\u00e9n aport\u00f3 en los informes que se presentaron en os Di\u00e1logos de la Habana junto con algunas mesas de v\u00edctimas, los cuales sirvieron como insumo para la creaci\u00f3n del cap\u00edtulo \u00e9tnico y el enfoque de g\u00e9nero en el documento final del Acuerdo de Paz y en la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Como comisionada, represent\u00f3 los intereses del pueblo afro, de las mujeres, de las trabajadoras dom\u00e9sticas, las v\u00edctimas, y las del sector obrero-agrario. Se presentan varios testimonios, relatos y narraciones de comisionadas y comisionados que le rindieron homenaje a la comisionada \u00c1ngela al momento de su fallecimiento, se hace un reconocimiento de su trayectoria en organizaciones de mujeres, organizaciones afro y su legado en la construcci\u00f3n de paz. ",
                                            "title": "La Verdad en Voz Alta. Homenaje a la Comisionada Mar\u00eda \u00c1ngela Salazar (1954-2020)"
                                        },
                                        "simpleident": "EK68PYKX",
                                        "slug": "la-verdad-en-voz-alta-homenaje-a-la-comisionada-maria-angela-salazar-1954-2020"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12_La_Verdad_En_Voz_Alta_Homenaje_Angela_Salazar_Sonoro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fd5ccfaa7f031247d558210c1f84ab967.mp3",
                                            "ident": "32-OI-61019703f5fbb20d9780a268-61019703f5fbb20d9780a269",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61019703f5fbb20d9780a269"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-61019703f5fbb20d9780a268",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "12_La_Verdad_En_Voz_Alta_Homenaje_Angela_Salazar_Sonoro"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/fd5ccfaa7f031247d558210c1f84ab967.mp3",
                                    "ident": "32-OI-61019703f5fbb20d9780a268-61019703f5fbb20d9780a269",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61019703f5fbb20d9780a269"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/fd5ccfaa7f031247d558210c1f84ab967.mp3"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6b7na\",\"text\":\"RESISTENCIAS\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"925v7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1c1p5\",\"text\":\"El pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero ha aportado a la construcci\u00f3n de naci\u00f3n, paz y a la convivencia en Colombia, por lo que su narrativa de resistencia en perspectiva hist\u00f3rica es fundamental porque visibiliza, m\u00e1s all\u00e1 de un relato del dolor y los impactos de la violencia, c\u00f3mo hist\u00f3ricamente han sido un pueblo que ha resistido desde la llegada de esclavizados africanos. La organizaci\u00f3n pol\u00edtica y social de las comunidades \u00e9tnicas ha sido fundamental para que hoy en d\u00eda los pueblos le est\u00e9n haciendo frente al conflicto que permanece en sus territorios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eqjkp\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3b1bk\",\"text\":\"Desde los a\u00f1os 70 se han creado organizaciones locales, regionales y nacionales que han permitido la movilidad y visibilidad de las agendas y demandas que han venido emergiendo en lectura de pa\u00eds, estas dieron un giro con la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de 1991 y la Ley 70 de 1993, cuando se fortalecieron las organizaciones del pueblo negro.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7ouce\",\"text\":\"En el contexto del conflicto armado se encuentran resistencias cotidianas, desde las pr\u00e1cticas culturales como la parter\u00eda en contextos urbanos, la m\u00fasica con diversos ritmos y estilos, el teatro, los rituales para la vida y la muerte, la transmisi\u00f3n de saberes y ejercicios de memoria y resiliencia de las comunidades en el marco del conflicto armado. Existieron tambi\u00e9n acciones de resistencia en t\u00e9rminos de la permanencia en el territorio, pese a la violencia y acciones armadas. Tambi\u00e9n se registran resistencias de quienes han sido v\u00edctimas de desplazamiento forzado y han llegado a las ciudades donde buscan que los lazos comunitarios, redes familiares y pr\u00e1cticas culturales, se mantengan.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2f9r6\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7hd28\",\"text\":\"El 10 de marzo de 2000, paramilitares arremetieron contra varias poblaciones de los Montes de Mar\u00eda, asesinando a 12 campesinos y desplazando a m\u00e1s de 300 familias. Algunas mujeres sobrevivientes decidieron utilizar el tejido como forma de perd\u00f3n, reconciliaci\u00f3n y resistencia para que lo que pas\u00f3 nunca se olvide ni se repita.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Filiaci\u00f3n Autodefensas Campesinas de C\u00f3rdoba y Urab\u00e1 - ACCU - Estructura Bloque Montes de Mar\u00eda"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2000-01-01",
                                                "end": "2000-12-30"
                                            },
                                            "description": "Estas im\u00e1genes hacen parte de la historieta \"Las tejedoras de Mampuj\u00e1n\", en la que se narran hechos de violencia en Los Montes de Mar\u00eda y Mampuj\u00e1n en el departamento de Bol\u00edvar, as\u00ed como el proceso de resistencia de las Tejedoras de Mampuj\u00e1n. La historieta hace parte del especial La Verdad Del Pueblo Negro y se encuentra en el apartado -Resistencias-.\n\nEl pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero ha aportado a la construcci\u00f3n de naci\u00f3n, paz y a la convivencia en Colombia, por lo que su narrativa de resistencia en perspectiva hist\u00f3rica es fundamental porque visibiliza, m\u00e1s all\u00e1 de un relato del dolor y los impactos de la violencia, c\u00f3mo hist\u00f3ricamente han sido un pueblo que ha resistido desde la llegada de esclavizados africanos. La organizaci\u00f3n pol\u00edtica y social de las comunidades \u00e9tnicas ha sido fundamental para que hoy en d\u00eda los pueblos le est\u00e9n haciendo frente al conflicto que permanece en sus territorios.\n\nHist\u00f3ricamente, la comunidad afrocolombiana, raizal y palenquera del pa\u00eds ha sufrido de discriminaci\u00f3n, sin embargo, en el marco del conflicto armado en el que estuvo sumido Colombia, este pueblo sufri\u00f3 da\u00f1os a su integridad cultural, al ambiente y al territorio. As\u00ed pues, como parte de un reconocimiento para comprender la dimensi\u00f3n de las violencias cometidas contra las comunidades negras, la Comisi\u00f3n de la Verdad expondr\u00e1 los testimonios e historias de las v\u00edctimas. Esta narrativa esta enmarcada en el macroproceso \"Reconocimiento de las comunidades negras, afrocolombianas, palenqueras y raizales: la Verdad del Pueblo Negro\".\n\nLa Comisi\u00f3n de la Verdad prioriz\u00f3 cinco temas para esclarecer los impactos del conflicto armado sobre las comunidades del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como factor que intensific\u00f3 las afectaciones del conflicto armado sobre el pueblo negro; la exclusi\u00f3n que han vivido las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras en los procesos de configuraci\u00f3n de la identidad y el Estado; los efectos sobre los territorios y sus comunidades por la presencia de econom\u00edas legales e ilegales; los impactos individuales y colectivos a la identidad, el territorio, la autonom\u00eda y el gobierno propio, y las diversas formas de resistencia y contribuciones a la paz del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero.",
                                            "title": "Historieta: Las tejedoras de Mampuj\u00e1n - Especial La verdad del pueblo negro",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13-442",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,MARIA LA BAJA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.30102999999997,
                                                            9.982860000000073
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "KQ0DBX3S",
                                        "slug": "historieta-las-tejedoras-de-mampujan-especial-la-verdad-del-pueblo-negro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_52"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6c530a6375f991a22df7931056c8fd6e5.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d60d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d60d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_cuadrado_2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9ed49e453e11f890149407d70b364118.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d60f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d60f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_cuadrado_4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/59291c6a3e242f10f9a36b49978327b90.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d611",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d611"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_cuadrado_5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a56e77c162d11010e66ac51072961735cd2.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d612",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d612"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_cuadrado_3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1212ec34b4ad773a209edc5182bb537b.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d610",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d610"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_cuadrado_6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/321f57eebe102069afc7ad5ce510a510701.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d613",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d613"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_cuadrado_7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/77a2b9c30101ae3e7b6e4e7c3d7d3d086.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d614",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d614"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_cuadrado_8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/978f5310b677635146bceda87b43e16f.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d615",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d615"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_cuadrado_9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc6561fe6e14d103bf10f70db217a134d8.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d616",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d616"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_cuadrado_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91ff437428ca749d9ddb641c08e3fe93.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d617",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d617"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_horinz_1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/abbcd1c14aad3808d1313c51105933fff.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d618",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d618"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_horinz_2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3618a1048105d4c67d436cbacf310cb99ab.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d619",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d619"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_horinz_4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a42802ec2a71104f1d2337e2494c12cbd.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d61b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d61b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_horinz_3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/01fd03db636a1892923ce566070111ea.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d61a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d61a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_horinz_7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9aae573fd47c10c5b2afeadfcf4b915e9.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d61e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d61e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_horinz_9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9ea63c77c71bc96c16a33c246a397b83.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d620",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d620"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_horinz_6"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4856dea3d41b48bb71b4a52dba1c20fb.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d61d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d61d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_horinz_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c1f9d1b1a43cdd53ce1188512654a469.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d621",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d621"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_horinz_5"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8745ff87aae3e7955029a487d7bfde9d.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d61c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d61c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_horinz_8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e107736232b368b8104102bcfa6a96ef922.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d61f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d61f"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de histo_Manpuja_cuadrado_1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e2558f1542583469166f87683924116d.jpg",
                                            "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c-62362b664fbc441b4622d60e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62362b664fbc441b4622d60e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62362b664fbc441b4622d60c",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5vtae\",\"text\":\"Las mujeres del colectivo de Turbo fueron v\u00edctimas de violencia sexual en el marco del conflicto armado. Pese al dolor que este hecho caus\u00f3 en sus vidas, encontraron una posibilidad de sanaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica tradicional del lavado, juntaron sus dolores para lavarlos y as\u00ed limpiar los malos esp\u00edritus que las da\u00f1aron. A trav\u00e9s de un rito acompa\u00f1ado de hierbas dulces y amargas, caminan en noches de luna llena con sus poncheras y turbantes a realizar la limpia del dolor.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/tBYkQj2kyHU",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/tBYkQj2kyHU",
                            "alt": "La hora de las lavanderas"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2bt4k\",\"text\":\"RECONOCIMIENTO DE RESPONSABILIDADES\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aqgba\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b73af\",\"text\":\"En el marco del octavo Encuentro por la Verdad, algunas personas reconocieron sus responsabilidades directas o indirectas en hechos de violencia que afectaron intensamente al pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7tkto\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"el5aa\",\"text\":\"El 10 de marzo de 2000, paramilitares arremetieron contra varias poblaciones de los Montes de Mar\u00eda, asesinando a 12 campesinos y desplazando a m\u00e1s de 300 familias. Las tejedoras y otros miembros de Mampuj\u00e1n se reunieron para hablar sobre la verdad de los hechos. El exparamilitar Salvatore Mancuso reconoci\u00f3 su responsabilidad en estos y otros hechos cometidos contra la comunidad en esta zona, como violencia sexual y desaparici\u00f3n forzada, y pidi\u00f3 perd\u00f3n a las v\u00edctimas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/y3Fzhy9IbmE",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=y3Fzhy9IbmE",
                            "alt": " El reconocimiento de responsabilidad por parte de Salvatore Mancuso sobre Mampuj\u00e1n"
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6mvf\",\"text\":\"El 11 de abril de 1988 ocurri\u00f3 la masacre de Punta Coquitos en Turbo, Antioquia, donde fueron asesinados 27 trabajadores bananeros afrocolombianos, la mayor\u00eda integrantes del sindicato SINTAGRO. Sobre estos hechos. El empresario Mario Zuluaga reconoci\u00f3 su responsabilidad y participaci\u00f3n directa en los hechos, aceptando que \u00e9l y otros empresarios bananeros financiaron a grupos paramilitares que cometieron esta y otras masacres en el Urab\u00e1 antioque\u00f1o. Zuluaga expres\u00f3 su arrepentimiento y pidi\u00f3 perd\u00f3n a las v\u00edctimas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/false",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=v6YGU4duMBs",
                            "alt": "Empresario Mario Zuluaga pide perd\u00f3n la masacre de Punta Coquitos"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9qrc0\",\"text\":\"El exalcalde del municipio de Vig\u00eda del Fuerte, ubicado en el Urab\u00e1 antioque\u00f1o, reconoci\u00f3 su responsabilidad en la complicidad y financiaci\u00f3n de grupos paramilitares e hizo un llamado a que nunca m\u00e1s funcionarios p\u00fablicos ni la sociedad civil en general establezcan v\u00ednculos con grupos armados.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/428ReVNefeI",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=428ReVNefeI",
                            "alt": "Exalcalde de Vig\u00eda del Fuerte pide perd\u00f3n"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este recurso hace parte de una de las series de sugerencias para el uso pedag\u00f3gico del especial \u201cLa verdad del pueblo negro\u201d. Estas sugerencias fueron realizadas por el Equipo de Apropiaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Misional de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, que, mediante elementos metodol\u00f3gicos busca orientar la pr\u00e1ctica socioeducativa en el desarrollo de reflexiones, competencias y acciones, con miras al reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palenquero y raizal. A partir de la escucha a las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras, con elementos establecidos en el Cap\u00edtulo \u00c9tnico del Acuerdo Final de Paz y la agenda de reparaciones hist\u00f3ricas del pueblo negro, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y de los territorios que habitan, donde se identifiquen los hechos e impactos del conflicto armado que les afectaron; reconociendo principalmente sus aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n.\nEstas sugerencias de uso ayudan a visualizar d\u00f3nde se pueden concentrar esfuerzos para alcanzar un objetivo de No Repetici\u00f3n de los hechos racializados del conflicto armado en el contexto urbano y rural, las acciones extractivistas, el desplazamiento y la desterritorializaci\u00f3n. Igualmente, las sugerencias est\u00e1n pensadas para aportar a la comunidad a crecer en cuanto al reconocimiento de la verdad sobre las afectaciones al sujeto colectivo, al ambiente y al territorio; as\u00ed como a resaltar las experiencias de resistencia y aportes a la construcci\u00f3n de paz por parte del pueblo negro, ofreciendo algunas posibilidades para continuar aportando a la No Repetici\u00f3n, planteadas desde las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras y sus propias organizaciones.\nPara este caso, el orden de las sugerencias de uso pedag\u00f3gico est\u00e1 estructurado de la siguiente manera: 1) \u00bfDe qu\u00e9 se trata?; 2) \u00bfQu\u00e9 podemos hacer con el contenido?; 3) Y t\u00fa, \u00bfQu\u00e9 puedes hacer con este material?; 4) \u00bfC\u00f3mo promovemos la Inclusi\u00f3n?; 5) Recomendaciones generales; y 6) Recomendaciones para considerar en las aplicaciones de estas sugerencias de uso.\n",
                                            "title": "Sugerencia de uso: O\u00edr y crear nuestra verdad"
                                        },
                                        "simpleident": "YA81D9AM",
                                        "slug": "sugerencia-de-uso-oir-y-crear-nuestra-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "8. LaVerdeadDelPuebloNegro_OIR"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3c37ace453daf5c8f999328ba1b2027a.pdf",
                                            "ident": "60-OI-623a0cad4fbc441b4622d9b5-623a0cad4fbc441b4622d9b6",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "623a0cad4fbc441b4622d9b6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-623a0cad4fbc441b4622d9b5",
                                    "type": "Metodolog\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dhla1\",\"text\":\"NO REPETICI\u00d3N\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1oa3a\",\"text\":\" \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"djhsp\",\"text\":\"A continuaci\u00f3n te invitamos a escuchar las reflexiones de las comisionadas Luc\u00eda Gonz\u00e1lez y Patricia Tob\u00f3n Yagar\u00ed, y del comisionado Leyner Palacios en clave de recomendaciones para que los impactos que sufrieron los pueblos negros en Colombia en el marco del conflicto nunca m\u00e1s se repitan.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "El Minuto de la Verdad hace parte de la producci\u00f3n radial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV, la cual activa conversaciones y abre la partici\u00f3n ciudadana con distintas voces, acentos y experiencias territoriales mediante formatos sonoros novedosos de libre distribuci\u00f3n . Conversaciones, entrevistas, informes, period\u00edsticos y campa\u00f1as sonoras ambientan el camino al esclarecimiento de la verdad del conflicto armado en Colombia. En este proyecto se pueden escuchar reflexiones de los comisionados, quienes cuentan an\u00e9cdotas e ideas que aproximan a la comprensi\u00f3n de lo que pas\u00f3 en el conflicto armado colombiano a partir de la verdad. En este minuto de la verdad se recoge la reflexi\u00f3n de la comisionada Lucia Gonz\u00e1lez sobre el racismo y la exclusi\u00f3n hist\u00f3rica del pueblo negro. La comisionada se\u00f1ala que hay una responsabilidad inmensa de los grupos armados que obraron en contra de los pueblos \u00e9tnicos, pero tambi\u00e9n una responsabilidad colectiva que se puede traducir en un fracaso moral como sociedad y un fracaso pol\u00edtico como naci\u00f3n.",
                                            "title": "Minuto de la verdad: El racismo y la exclusi\u00f3n hist\u00f3rica del pueblo negro"
                                        },
                                        "simpleident": "ZXU5OGO6",
                                        "slug": "minuto-de-la-verdad-el-racismo-y-la-exclusion-historica-del-pueblo-negro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14_Lucia_Gonzalez_Dic_15_Sonoro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8fbb310cccd9c33aff2ef5cdef663830c.mp3",
                                            "ident": "32-OI-60ffb3c0f5fbb20d97809f32-60ffb3c0f5fbb20d97809f33",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "60ffb3c0f5fbb20d97809f33"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-60ffb3c0f5fbb20d97809f32",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "14_Lucia_Gonzalez_Dic_15_Sonoro"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8fbb310cccd9c33aff2ef5cdef663830c.mp3",
                                    "ident": "32-OI-60ffb3c0f5fbb20d97809f32-60ffb3c0f5fbb20d97809f33",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "60ffb3c0f5fbb20d97809f33"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/8fbb310cccd9c33aff2ef5cdef663830c.mp3"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El Minuto de la Verdad hace parte de la producci\u00f3n radial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la No repetici\u00f3n \u2013 CEV, la cual activa conversaciones y abre la partici\u00f3n ciudadana con distintas voces, acentos y experiencias territoriales mediante formatos sonoros novedosos de libre distribuci\u00f3n . Conversaciones, entrevistas, informes, period\u00edsticos y campa\u00f1as sonoras ambientan el camino al esclarecimiento de la verdad del conflicto armado en Colombia. En este proyecto se pueden escuchar reflexiones de los comisionados, quienes cuentan an\u00e9cdotas e ideas que aproximan a la comprensi\u00f3n de lo que pas\u00f3 en el conflicto armado colombiano a partir de la verdad. En este minuto de la verdad la comisionada Patricia Tob\u00f3n se refiere a la persistencia del conflicto armado en territorios y comunidades afrocolombianas, se\u00f1alando que en el pa\u00eds a\u00fan persiste el trato discriminatorio y la naturalizaci\u00f3n de las violencias hacia las comunidades \u00e9tnicas por parte de las instituciones.",
                                            "title": "Minuto de la Verdad: La persistencia del conflicto armado en territorios y comunidades afrocolombianas"
                                        },
                                        "simpleident": "9YCMSW0G",
                                        "slug": "minuto-de-la-verdad-la-persistencia-del-conflicto-armado-en-territorios-y-comunidades-afrocolombianas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "24_Patricia_Tobon_Dic_15_Sonoro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b86de4e0b0afb1009b471197d3653c32.mp3",
                                            "ident": "32-OI-6102bff1d824f943ff0f2019-6102bff1d824f943ff0f201a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6102bff1d824f943ff0f201a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-6102bff1d824f943ff0f2019",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "24_Patricia_Tobon_Dic_15_Sonoro"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b86de4e0b0afb1009b471197d3653c32.mp3",
                                    "ident": "32-OI-6102bff1d824f943ff0f2019-6102bff1d824f943ff0f201a",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6102bff1d824f943ff0f201a"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/b86de4e0b0afb1009b471197d3653c32.mp3"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"d7f4g\",\"text\":\"La canci\u00f3n \u2018Yo soy la verdad\u2019, compuesta por Eliana Angulo e interpretada por Bombo Negro, recorre lugares emblem\u00e1ticos del Pac\u00edfico, sus r\u00edos, valles y litorales, y tambi\u00e9n ahonda en las afectaciones que han sufrido los pueblos negros, reflejando los sentires de las gentes del Pac\u00edfico y sus resistencias desde las tradicionales ancestrales. Este video tambi\u00e9n cuenta parte del trabajo de la Comisi\u00f3n de la Verdad con las comunidades afro, negras, raizales y palenqueras como parte de su mandato, con el objetivo de que el conflicto armado en la poblaci\u00f3n negra nunca m\u00e1s se repita.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/N4F2HaHEBTQ",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=N4F2HaHEBTQ",
                            "alt": "\"Yo soy la verdad\""
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"988f5\",\"text\":\"A la Comisi\u00f3n de la Verdad lleg\u00f3 una canci\u00f3n compuesta por el artista bonarence V\u00edctor Angulo, m\u00e1s conocido como \u2018Stand\u2019, quien despu\u00e9s de ser v\u00edctima del conflicto armado encontr\u00f3 en la m\u00fasica un espacio de sanaci\u00f3n. Esta canci\u00f3n nos revela los profundos impactos que la guerra hab\u00eda dejado en \u00e9l y, en general, en la sociedad; pero tambi\u00e9n, nos invita a imaginar un mundo mejor donde el conflicto no contin\u00fae ni se repita.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                },
                {
                    "order": "52",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/ypCb9Dmn6DQ",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=ypCb9Dmn6DQ",
                            "alt": "Esta es la Hora "
                        }
                    ],
                    "id": "52"
                },
                {
                    "order": "53",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"73cbk\",\"text\":\"La CEV exalta el legado de la comisionada \u00c1ngela Salazar (1954-2020) y su compromiso como lideresa social que acompa\u00f1\u00f3 la dignificaci\u00f3n de las v\u00edctimas del conflicto armado, en especial de las mujeres y los pueblos negros, raizal y palenquero, as\u00ed como de las poblaciones del Urab\u00e1 chocoano y antioque\u00f1o.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "53"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1954-01-01",
                "end": "2020-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Sistema de Informaci\u00f3n Misional",
            "mandate": null,
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/82a52e5b6e10e7cdb7b78dae5c78a9495.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-628f92176af2982b77e420a6-628f92176af2982b77e420a7",
                        "identifier": "60-OI-628f92176af2982b77e420a6",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/82a52e5b6e10e7cdb7b78dae5c78a9495.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "portada la verdad del pueblo negro.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-26",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 2490993,
                                "title": "portada la verdad del pueblo negro",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-05-26",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "628f92176af2982b77e420a7",
                        "simpleident": "X94MHUZ0",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Ilustraci\u00f3n de portada para la colecci\u00f3n La Verdad del Pueblo Negro del Archivo del Esclarecimiento.",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Portada la verdad del pueblo negro ",
                                "topics": [
                                    "Causas, din\u00e1micas e impactos del conflicto armado sobre los pueblos y territorios \u00e9tnicos - Relaciones inter\u00e9tnicas o interculturales - Cimarronaje"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "1958-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Ilustraci\u00f3n de portada para la colecci\u00f3n La Verdad del Pueblo Negro del Archivo del Esclarecimiento.",
                                "title": "Portada la verdad del pueblo negro ",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO-11-001",
                                        "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -74.06940999999995,
                                                4.614960000000053
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "TQUKMWJZ",
                            "slug": "portada-la-verdad-del-pueblo-negro-2"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "portada la verdad del pueblo negro"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/82a52e5b6e10e7cdb7b78dae5c78a9495.png",
                                "ident": "60-OI-628f92176af2982b77e420a6-628f92176af2982b77e420a7",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "628f92176af2982b77e420a7"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-628f92176af2982b77e420a6",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "La Verdad del Pueblo Negro",
            "description": "\n\nConoce el reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palenquero y raizal: hechos e impactos del conflicto armado, aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n ",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "createdAt": "2022-04-19T15:39:57.703000Z",
            "updatedAt": "2022-06-28T05:21:30.818000Z",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/0f84f76e-11f6-4b09-839e-ebd185a32cfc"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//996422b504674a753018475be73a30e3.png",
                "code": "996422b504674a753018475be73a30e3"
            },
            "objective": "Objetivo de Reconocimiento",
            "slug": "la-verdad-del-pueblo-negro"
        }
    }
]