export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "6271935c2b9a260486d5eff7",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO-81-001",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,ARAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.75868999999994,
                            7.086930000000052
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23-001",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,MONTER\u00cdA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.87680999999998,
                            8.754060000000038
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68-081",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER,BARRANCABERMEJA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.85037999999997,
                            7.0619100000000685
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27-001",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.62020999999999,
                            5.7099000000000615
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1-OI-6160895a45af0a4c33bd4157",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - despojo/abandono de tierras",
                "hechos victimizantes - homicidio"
            ],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"anbqh\",\"text\":\"En 2019, la Comisi\u00f3n de la Verdad inici\u00f3 una gran apuesta de di\u00e1logo p\u00fablico alrededor de las preguntas dif\u00edciles que el pa\u00eds no ha encarado frente a las causas y las consecuencias del conflicto armado, as\u00ed como los patrones de violencia que han permitido que el conflicto persista en algunos territorios y propiciando la reflexi\u00f3n en torno a las garant\u00edas de no repetici\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1dl6n\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6nmig\",\"text\":\"Durante ese a\u00f1o, se desarroll\u00f3 un ciclo de seis di\u00e1logos denominados \u201cLarga vida a las mujeres y hombres l\u00edderes sociales y defensores de derechos humanos\u201d, los cuales tuvieron lugar en Bogot\u00e1, Arauca, Monter\u00eda, Barrancabermeja y Quibd\u00f3. Estos espacios buscaron reafirmar la relevancia de esos liderazgos para la democracia dado que recogen y encarnan la voz de las comunidades; por lo que el Estado, sus instituciones y la sociedad en general deben comprometerse a detener las agresiones en su contra.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"87rnc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9ok5\",\"text\":\"Para los a\u00f1os de 2020 y 2021, la Comisi\u00f3n de la Verdad continu\u00f3 la ruta de Di\u00e1logo Social a trav\u00e9s de los Di\u00e1logos para la no continuidad y la no repetici\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9j1hu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9d69c\",\"text\":\"Estos di\u00e1logos se llevaron a cabo en cuatro regiones del pa\u00eds: Nororiente (Catatumbo y Arauca), Bajo Cauca Antioque\u00f1o, Cauca y el Bajo Atrato, Dari\u00e9n y Urab\u00e1, territorios priorizados por la Comisi\u00f3n dado los altos niveles de violencia que se viven hoy y la alta incidencia hist\u00f3rica del conflicto armado; as\u00ed como la urgencia de visibilizar la violencia contra l\u00edderes y lideresas sociales, ex combatientes de las FARC y las afectaciones a comunidades \u00e9tnicas y campesinas\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b8t2o\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4ea2n\",\"text\":\"Este proceso concluy\u00f3 con el Di\u00e1logo Nacional para la No Continuidad y la No Repetici\u00f3n del Conflicto Armado: las regiones hablan de otros futuros posibles, el cual se llev\u00f3 a cabo en Bogot\u00e1 el 14 de octubre de 2021 y present\u00f3 al pa\u00eds las visiones que construyeron y propusieron m\u00faltiples sectores de la sociedad en estos territorios con relaci\u00f3n a los factores de persistencia del conflicto armado y las posibles recomendaciones para su superaci\u00f3n\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":29,\"length\":79,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":29,\"length\":79,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2019-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": " Video de presentaci\u00f3n de los 6 di\u00e1logos p\u00fablicos realizados por la CEV durante el a\u00f1o 2019 llamados Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n, en los que la CEV buscaba ahondar en el entendimiento sobre las causas y consecuencias del conflicto armado y sobre los patrones de violencia que han facilitado que el conflicto se repita.\nSe refiere que en estas actividades participaron m\u00e1s de 600 personas entre miembros del gobierno de orden nacional y local, fuerza p\u00fablica, excombatientes, empresarios, v\u00edctimas del conflicto armado, pueblos \u00e9tnicos y l\u00edderes y lideresas sociales y mencionan las ciudades en los que fueron realizados los di\u00e1logos.\nLa comisionada de la CEV Martha Ruiz habla sobre los objetivos de los di\u00e1logos y su enfoque, resalta la importancia de la participaci\u00f3n de todos los sectores que habitan el territorio colombiano para lograr la no repetici\u00f3n y menciona los retos de la CEV en este aspecto para 2020 y 2021.\nDentro del video se incluyen intervenciones cortas de l\u00edderes y l\u00edderesas de diversas regiones del pa\u00eds, a saber, Narciso Bele\u00f1o, l\u00edder de la Federaci\u00f3n Agrominera del Sur de Bol\u00edvar \u2013 FEDEAGROMISBOL, Aidee Castillo, representante de la Instancia Especial de Mujeres para el Enfoque de G\u00e9nero en la Paz, Andr\u00e9s Chica, Defensor DD.HH, Juan Carlos Quintero, vicepresidente de la  Asociaci\u00f3n Campesina del Catatumbo \u2013 ASCAMCAT, Danelly Estupi\u00f1an, lideresa del Palenque Regional El Congal \u2013 PRC, R\u00f3geres Higuita, l\u00edder campesino del Alto Sin\u00fa, \nFinalmente, se indican las siguientes regiones en las que se realizar\u00e1 la continuaci\u00f3n de los Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n durante 2020 y 2021.\nEste video se relaciona con las actividades realizadas dentro del marco de investigaci\u00f3n y b\u00fasqueda de la verdad referente a las violencias sufridas por l\u00edderes y lideresas sociales en Colombia, ver #LaVerdadEsConLosL\u00edderes.\nSe menciona a la Fuerza de Tarea Conjunta Aquiles dentro del video.",
                                            "title": "Video. Contexto de los Di\u00e1logos de 2019 Drive No Repetici\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-81-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,ARAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.75868999999994,
                                                            7.086930000000052
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-23-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,MONTER\u00cdA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.87680999999998,
                                                            8.754060000000038
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-68-081",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER,BARRANCABERMEJA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.85037999999997,
                                                            7.0619100000000685
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-27-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.62020999999999,
                                                            5.7099000000000615
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-23",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.79601036999998,
                                                            8.358956946000035
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "YVXTWFY1",
                                        "slug": "video-contexto-de-los-dialogos-de-2019-drive-no-repeticion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video 1 Contexto Di\u00e1logos"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a12358191485395659315a6cf8bf05d7.mp4",
                                            "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25-623e9a7e93a90a343bd58f26",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "623e9a7e93a90a343bd58f26"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Video 1 Contexto Di\u00e1logos"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a12358191485395659315a6cf8bf05d7.mp4",
                                    "ident": "1-OI-623e9a7e93a90a343bd58f25-623e9a7e93a90a343bd58f26",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "623e9a7e93a90a343bd58f26"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/a12358191485395659315a6cf8bf05d7.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://www.elespectador.com/colombia-20/paz-y-memoria/comision-de-la-verdad-retomara-dialogos-para-la-no-repeticion-del-conflicto-article/",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.elespectador.com/colombia-20/paz-y-memoria/comision-de-la-verdad-retomara-dialogos-para-la-no-repeticion-del-conflicto-article/",
                            "alt": "Comisi\u00f3n de la Verdad retomar\u00e1 di\u00e1logos para la no repetici\u00f3n del conflicto"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video del lanzamiento de la segunda fase de los Di\u00e1logos para la No Continuidad y la No repetici\u00f3n del conflicto armado. Lanzamiento realizado por la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en alianza con Colombia 2020 de El Espectador el 8 de julio de 2020. El evento cont\u00f3 con la participaci\u00f3n del presidente de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, Francisco de Roux, de Gerson Arias, director para el dialogo social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, de Jos\u00e9 Miguel Vivanco, Director divisi\u00f3n de las Am\u00e9ricas de Human Rights Watch, de Ana Maria Ramos, Gobernadora ind\u00edgena de Toribio, del Procurador General de la Naci\u00f3n, Fernando Carrillo, de Ricardo Silva Romero, escritor y periodista, de la comisionada Marta Ruiz, entre otros.\n\nCon este evento la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV dio continuidad a los seis encuentros que tuvieron lugar en 2019, desarrollados en el marco de la estrategia de Di\u00e1logos para la No Repetici\u00f3n, anunciando que en el 2020 los di\u00e1logos regionales continuaran, de forma virtual, llegando al Catatumbo, al Bajo Cauca Antioque\u00f1o, al Cauca y al Bajo Atrato, donde a partir de la escucha directa de varios sectores de la sociedad y de la poblaci\u00f3n colombiana se buscar\u00e1 profundizar en los factores que han permitido la persistencia del conflicto armado. Factores que, as\u00ed mismo, fueron el tema de discusi\u00f3n durante el desarrollo del evento.\n",
                                            "title": "Di\u00e1logos para la No Continuidad y la No Repetici\u00f3n del conflicto armado",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1-OI-6160895a45af0a4c33bd4157",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "W4EUK3E7",
                                        "slug": "dialogos-para-la-no-continuidad-y-la-no-repeticion-del-conflicto-armado-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Di\u00e1logos para la No Continuidad y la No Repetici\u00f3n del conflicto armado"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4efc7918485a639696e106a78b18ea2a1.mp4",
                                            "ident": "1-OI-6160895a45af0a4c33bd4157-6160895a45af0a4c33bd4158",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6160895a45af0a4c33bd4158"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1-OI-6160895a45af0a4c33bd4157",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Di\u00e1logos para la No Continuidad y la No Repetici\u00f3n del conflicto armado"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/4efc7918485a639696e106a78b18ea2a1.mp4",
                                    "ident": "1-OI-6160895a45af0a4c33bd4157-6160895a45af0a4c33bd4158",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6160895a45af0a4c33bd4158"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/4efc7918485a639696e106a78b18ea2a1.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1kakj\",\"text\":\"Di\u00e1logos para la no continuidad y no repetici\u00f3n del conflicto armado:\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":69,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fd719\",\"text\":\"1. Di\u00e1logo del Catatumbo\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":21,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"cbc19\",\"text\":\"2. Di\u00e1logo Bajo Cauca Antioque\u00f1o\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":29,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"9hv12\",\"text\":\"3. Di\u00e1logo Bajo Atrato-Dari\u00e9n y Urab\u00e1 \",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":35,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"eosfb\",\"text\":\"4. Di\u00e1logo Norte y Cordillera del Cauca\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":36,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"6am0a\",\"text\":\"5. Di\u00e1logo Nacional \",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":17,\"key\":4}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/dialogo-del-catatumbo\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/dialogo-bajo-cauca-antioqueno\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/dialogo-en-el-bajo-atrato-darien-y-uraba\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/dialogo-norte-y-cordillera-del-cauca\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/dialogo-nacional\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "2019-01-01",
                "end": "2019-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Sistema de Informaci\u00f3n Misional",
            "mandate": "Mandatos",
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/13c618bd6104ac15009c80b5697f4f6f3.jpg",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-629e24cfff80f50619ec6027-629e24cfff80f50619ec6028",
                        "identifier": "60-OI-629e24cfff80f50619ec6027",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/13c618bd6104ac15009c80b5697f4f6f3.jpg",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "C28.Portada_Otros_Futuros.jpg",
                            "mimetype": "image/jpeg",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-06-06",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 554670,
                                "title": "C28.Portada_Otros_Futuros",
                                "fileFormat": "jpg",
                                "recordDate": "2022-06-06",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "629e24cfff80f50619ec6028",
                        "simpleident": "HBLY5TH0",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Ilustraci\u00f3n de portada  para la colecci\u00f3n Las regiones hablan de otros futuros posibles: Di\u00e1logos para la no continuidad y la no repetici\u00f3n del conflicto, para el Archivo del Esclarecimiento.",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Portada Otros futuros posibles",
                                "topics": [
                                    "Conflicto armado, sociedad y cultura"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "description": "Ilustraci\u00f3n de portada  para la colecci\u00f3n Las regiones hablan de otros futuros posibles: Di\u00e1logos para la no continuidad y la no repetici\u00f3n del conflicto, para el Archivo del Esclarecimiento.",
                                "title": "Portada Otros futuros posibles",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "G6DTWER8",
                            "slug": "portada-otros-futuros-posibles"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C28.Portada_Otros_Futuros"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/13c618bd6104ac15009c80b5697f4f6f3.jpg",
                                "ident": "60-OI-629e24cfff80f50619ec6027-629e24cfff80f50619ec6028",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "629e24cfff80f50619ec6028"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-629e24cfff80f50619ec6027",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "Las regiones hablan de otros futuros posibles. Di\u00e1logos para la no continuidad y la no repetici\u00f3n del conflicto \n",
            "description": "Esta colecci\u00f3n presenta los \"Di\u00e1logos para la no continuidad y la no repetici\u00f3n del conflicto\" realizados por la Comisi\u00f3n de la Verdad durante su mandato. Estos di\u00e1logos buscan propiciar el encuentro de diversos actores sociales en los territorios alrededor de preguntas sobre la persistencia de la violencia y el conflicto armado en las regiones. As\u00ed, se inscribe en el prop\u00f3sito de profundizar sobre los factores y condiciones que facilitaron o contribuyeron a la persistencia del conflicto armado, identificar casos que permitan entender por qu\u00e9 estos factores han persistido, reactivado o incrementado en algunas regiones y presentar propuestas desde las regiones para su no continuidad.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de No Repetici\u00f3n",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/9f5a1bd0-ce99-4e4f-8f48-172ba43659b7"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//10abfbbe6b84992ff77a1078f38bff1177.png",
                "code": "10abfbbe6b84992ff77a1078f38bff1177"
            },
            "createdAt": "2022-05-03T20:41:00.018000Z",
            "updatedAt": "2022-07-19T00:50:53.724000Z",
            "slug": "las-regiones-hablan-de-otros-futuros-posibles-dialogos-para-la-no-continuidad-y-la-no-repeticion-del-conflicto:"
        }
    }
]