export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "62a353703dc19d4f2d936c71",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO-18-001",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,FLORENCIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.61049999999994,
                            1.611720000000048
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e07bd2b9a260486d5ea46",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-47-745",
                    "name": "COLOMBIA,MAGDALENA,SITIONUEVO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.72036999999995,
                            10.776470000000074
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-616720016b95e4427425ac43",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50-330",
                    "name": "COLOMBIA,META,MESETAS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.04281999999995,
                            3.3849800000000414
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e08762b9a260486d5ea4a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13-473",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,MORALES",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.86820999999998,
                            8.275540000000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e08c82b9a260486d5ea4c",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23-580",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,PUERTO LIBERTADOR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.66988999999995,
                            7.889100000000042
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626dfdfe2b9a260486d5ea11",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23-682",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,SAN JOS\u00c9 DE UR\u00c9",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.53484999999995,
                            7.788300000000049
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626dfdfe2b9a260486d5ea11",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-109",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.04738999999995,
                            3.88301000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e093a2b9a260486d5ea4e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e093a2b9a260486d5ea4e",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-109",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.04738999999995,
                            3.88301000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e0b462b9a260486d5ea5a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-95-001",
                    "name": "COLOMBIA,GUAVIARE,SAN JOS\u00c9 DEL GUAVIARE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.64089999999999,
                            2.5687200000000416
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e0af82b9a260486d5ea58",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e0b9c2b9a260486d5ea5c",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626dfe632b9a260486d5ea13",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-040",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,ANOR\u00cd",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.14796999999999,
                            7.0747800000000325
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626dff9d2b9a260486d5ea17",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-137",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,CALDONO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.48235999999997,
                            2.7975000000000705
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e000b2b9a260486d5ea19",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.85752325199996,
                            1.5482626760000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e00682b9a260486d5ea1b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-001",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57456999999994,
                            6.245890000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e00cd2b9a260486d5ea1d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e01172b9a260486d5ea1f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-001",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57456999999994,
                            6.245890000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e016f2b9a260486d5ea21",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-364",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,JAMBAL\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.32504999999998,
                            2.776520000000062
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e01c82b9a260486d5ea23",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-837",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,TURBO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.72899999999998,
                            8.092930000000024
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e02a72b9a260486d5ea27",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-045",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,APARTAD\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.62717999999995,
                            7.882570000000044
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e02fe2b9a260486d5ea29",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-001",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,C\u00daCUTA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.50409999999994,
                            7.909660000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e02612b9a260486d5ea25",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-001",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57456999999994,
                            6.245890000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e03ff2b9a260486d5ea2f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-045",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,APARTAD\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.62717999999995,
                            7.882570000000044
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e034f2b9a260486d5ea2b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-001",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,C\u00daCUTA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.50409999999994,
                            7.909660000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e03a62b9a260486d5ea2d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-498",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,OCA\u00d1A",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.35467999999997,
                            8.241960000000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e07602b9a260486d5ea44",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-109",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.04738999999995,
                            3.88301000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-001",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52644999999995,
                            3.4340200000000323
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-86",
                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.85115201899998,
                            0.45174732600003153
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-498",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,OCA\u00d1A",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.35467999999997,
                            8.241960000000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-70",
                    "name": "COLOMBIA,SUCRE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.72035999999997,
                            8.81236000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - filiaci\u00f3n autodefensas campesinas de c\u00f3rdoba y urab\u00e1 - accu - estructura bloque norte",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado - desplazamiento masivo",
                "hechos victimizantes - homicidio - masacre",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - autodefensas unidas de colombia - auc",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - ej\u00e9rcito de liberaci\u00f3n nacional - eln",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - infracciones al derecho internacional humanitario",
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida - civiles heridos por activaci\u00f3n de explosivos o minas",
                "hechos victimizantes - confinamiento",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles",
                "hechos victimizantes - extorsi\u00f3n",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes",
                "hechos victimizantes - violencia sexual",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada"
            ],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1sbis\",\"text\":\"La campa\u00f1a M\u00e1s razones para creer busca movilizar al pa\u00eds alrededor de la historias de convivencia que han tenido lugar a pesar de la violencia. Miles de historias protagonizadas por quienes hacen posible creer en la esperanza y en la transformaci\u00f3n pac\u00edfica de Colombia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":11,\"length\":23,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2vsgr\",\"text\":\"Cada d\u00eda somos m\u00e1s personas quienes hacemos parte de esta iniciativa.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f3rvc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6unfk\",\"text\":\"\u00bfQu\u00e9 nos motiva? So\u00f1ar otros futuros posibles para Colombia, anhelamos un pa\u00eds que cuente una historia distinta a la de la violencia y el dolor. Hoy, la Comisi\u00f3n de la Verdad ha recopilado m\u00e1s de 1000  experiencias de convivencia, di\u00e1logo y resistencia en diferentes regiones del pa\u00eds. All\u00ed, hemos encontrado las razones que motivaron a las personas y comunidades que le apuestan a la protecci\u00f3n de la vida y la paz en los territorios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/LHMi175wPY8",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=LHMi175wPY8",
                            "alt": "Campa\u00f1a #M\u00e1sRazonesParaCreer "
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/xAllQ0hqSVA",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/xAllQ0hqSVA",
                            "alt": "Campa\u00f1a M\u00e1s razones para creer 2021"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"erjj1\",\"text\":\"Para aprender sobre convivencia democr\u00e1tica exploramos el mundo de las ciudadan\u00edas democr\u00e1ticas y de las m\u00faltiples formas que nos permiten   transformar  las relaciones sociales, pol\u00edticas, culturales e institucionales entre diversos sectores  sociales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":20,\"length\":11,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7u9h9\",\"text\":\"Vivir la convivencia democr\u00e1tica significa:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":9,\"length\":23,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5a1vq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e5bg2\",\"text\":\"Reconocer el potencial de mis acciones y sus efectos sobre la vida de los dem\u00e1s.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1pq7h\",\"text\":\"Participar activamente en la toma de decisiones de los entes institucionales, de mi barrio, mi localidad, mi resguardo, mi Consejo Comunitario, mi vereda, mi ciudad, mi pueblo y mi pa\u00eds.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"29g03\",\"text\":\"Reconocer y exigir mis derechos.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d7rgv\",\"text\":\"Ser parte activa de los colectivos en mi barrio, mi resguardo, mi Consejo Comunitario o mi vereda.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a5b7a\",\"text\":\"Promover herramientas pac\u00edficas para transformar y hacerle frente a los conflictos.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"84kkh\",\"text\":\"Construir alternativas sociales, pol\u00edticas, econ\u00f3micas y culturales que nos incluya a todos.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5nmvc\",\"text\":\"Construir convivencia con mis acciones cotidianas.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4t1u7\",\"text\":\"Reconocer y respetar la diversidad y pluralidad de voces, opiniones, identidades y proyectos.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"om34\",\"text\":\"Secciones para navegar la colecci\u00f3n: \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":37,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"47ftu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"31hbi\",\"text\":\"1. Rimas por la convivencia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"8aqnm\",\"text\":\"2. Voces por la Convivencia \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"8cc1s\",\"text\":\"3. Historias para cambiar la historia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":37,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"9ea4h\",\"text\":\"4. Convivencia sin estigma \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"98d23\",\"text\":\"5. Resistir para convivir\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":25,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"abp05\",\"text\":\"6. Escuchar para convivir\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":25,\"key\":5}],\"data\":{}},{\"key\":\"ehhaf\",\"text\":\"7. Marat\u00f3n de experiencias de Convivencia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":41,\"key\":6}],\"data\":{}},{\"key\":\"cujan\",\"text\":\"8. Comadreando la convivencia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":29,\"key\":7}],\"data\":{}},{\"key\":\"e2qsr\",\"text\":\"9. M\u00e1s razones para creer en la juventud\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":40,\"key\":8}],\"data\":{}},{\"key\":\"cok9b\",\"text\":\"10. Acuerdos por la convivencia y el buen vivir \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":47,\"key\":9}],\"data\":{}},{\"key\":\"5kbkq\",\"text\":\"11. Gran acuerdo por la convivencia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"key\":10}],\"data\":{}},{\"key\":\"2gm5i\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section5\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section11\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section21\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section25\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section27\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section35\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section38\"}},\"7\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section58\"}},\"8\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section65\"}},\"9\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section79\"}},\"10\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section83\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ts6q\",\"text\":\"Rimas por la Convivencia\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":24,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7jm3i\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5dmgo\",\"text\":\"R\u00cdMALO hizo historia en el universo del hip hop y el freestyle porque  con su vibra positiva y transformadora sorprendi\u00f3 a la tradicional batalla de gallos. R\u00e1pidamente, la reconocida batalla se convirti\u00f3 en un espacio de di\u00e1logo musical sin precedentes con j\u00f3venes rimando mensajes de convivencia  y reconciliaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":6,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":138,\"length\":17,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4n9a3\",\"text\":\"R\u00edmalo super\u00f3 todas las expectativas como experiencia digital al llegar a m\u00e1s de 11 mil personas en todo el mundo que se conectaron desde las calles, las selvas y los r\u00edos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":6,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video promocional de la iniciativa \u2018R\u00edmalo\u2019, la cual nace del trabajo conjunto entre el Programa de Alianzas para la Reconciliaci\u00f3n de la U.S. Agency for International Development - USAID y ACDI/VOCA, la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, y Discovery Communications Colombia; que tiene el objetivo de generar un espacio de composici\u00f3n musical que llegue al p\u00fablico juvenil para difundir mensajes de convivencia, verdad, di\u00e1logo y reconciliaci\u00f3n.\n\nEste encuentro art\u00edstico busca promover la m\u00fasica como fuente para la construcci\u00f3n del di\u00e1logo social y la convivencia a trav\u00e9s del freestyle. Adem\u00e1s, busca generar di\u00e1logos incluyentes en los que participen los j\u00f3venes y se apropien de su papel en la construcci\u00f3n de una nueva sociedad de paz.",
                                            "title": "Video R\u00edmalo 2020"
                                        },
                                        "simpleident": "XE6V1YER",
                                        "slug": "video-rimalo-2020-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "R\u00edmalo-2020"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c457732c5396dfc4410ef63b7aaa8a066.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626dfcfa2b9a260486d5ea0d-626f936f2b9a260486d5eac5",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626f936f2b9a260486d5eac5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626dfcfa2b9a260486d5ea0d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "R\u00edmalo-2020"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/c457732c5396dfc4410ef63b7aaa8a066.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626dfcfa2b9a260486d5ea0d-626f936f2b9a260486d5eac5",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626f936f2b9a260486d5eac5"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/c457732c5396dfc4410ef63b7aaa8a066.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8tpaa\",\"text\":\"La juventud en todas las regiones de Colombia quiere dejar atr\u00e1s la estigmatizaci\u00f3n, por eso  riman  por la convivencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"u9nf\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3d3o0\",\"text\":\"Encuentro musical: Rimas por la convivencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9jsgt\",\"text\":\"Participantes: El Aka rapero y agricultor, Melisa MC, Ahiman, Nazo, \u00c1ngel Mc, Ken Zingle, J Beat, Comisi\u00f3n de la Verdad, y Generaci\u00f3n V+.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Pieza audiovisual que recoge segmentos de diferentes presentaciones art\u00edsticas que se dieron en el marco del evento \u2018Rimas por la convivencia\u2019 llevado a cabo de manera virtual el 5 de diciembre de 2020. En este evento la cultura hiphop y el rap fueron protagonistas, un encuentro musical juvenil para la construcci\u00f3n de di\u00e1logos sociales y la difusi\u00f3n de mensajes de convivencia, verdad y reconciliaci\u00f3n.\nEn la pieza audiovisual se encuentran intervenciones art\u00edsticas de MC Nazo, Ken Zingle, El AKA, Ahiman, \u00c1ngel MC y Melisa MC.\n",
                                            "title": "Rimas X por la convivencia"
                                        },
                                        "simpleident": "OPI1C10F",
                                        "slug": "rimas-x-por-la-convivencia-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C\u00e1psula02_H"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ed87c79aa2e1c12e219bb225da109ffdd.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626dfd8c2b9a260486d5ea0f-626f987f2b9a260486d5eac6",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626f987f2b9a260486d5eac6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626dfd8c2b9a260486d5ea0f",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "C\u00e1psula02_H"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ed87c79aa2e1c12e219bb225da109ffdd.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626dfd8c2b9a260486d5ea0f-626f987f2b9a260486d5eac6",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626f987f2b9a260486d5eac6"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/ed87c79aa2e1c12e219bb225da109ffdd.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"611dv\",\"text\":\"Los  embajadores de R\u00edmalo, a trav\u00e9s de la m\u00fasica urbana quieren continuar llevando un mensaje de reconciliaci\u00f3n y sana convivencia a un pa\u00eds joven que hoy est\u00e1 en b\u00fasqueda de la verdad para superar el conflicto armado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":20,\"length\":6,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/O142apwWbuM",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=O142apwWbuM",
                            "alt": "R\u00edmalo - Melisa Mc, Ken Zingle, Sandytura"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"410kg\",\"text\":\"Voces por la convivencia\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":24,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ae53t\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b84vb\",\"text\":\"La construcci\u00f3n de verdad sobre lo ocurrido en el  conflicto armado suele centrarse en temas como el reconocimiento de las violaciones de derechos humanos o el esclarecimiento de responsabilidades, aspectos que indudablemente son de gran importancia. Sin embargo, en este caso queremos darle lugar a una contraparte de esa verdad que se ha venido construyendo en todos los territorios y con protagonistas diversos que sue\u00f1an con superar lo que nos divide, que creen en la fuerza de la ciudadan\u00eda y los acuerdos para el buen vivir.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"uiu7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"582ek\",\"text\":\"Te invitamos a recorrer esta galer\u00eda de experiencias, a disponerte al di\u00e1logo con los otros \u2014tan distintos de tantas maneras, que encontrar\u00e1s en este especial\u2014 a reconocer en cada voz que te interpele una raz\u00f3n m\u00e1s para aceptar el desaf\u00edo y sumarte a la transformaci\u00f3n y reconciliaci\u00f3n que s\u00f3lo en conjunto podemos lograr.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dlm20\",\"text\":\"En Colombia existen m\u00e1s de mil iniciativas ciudadanas de convivencia y reconciliaci\u00f3n. La mayor\u00eda surgieron a\u00fan en medio del conflicto y son impulsadas por la ciudadan\u00eda. Estos son sus protagonistas, logros, obst\u00e1culos, cifras y ense\u00f1anzas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://rutasdelconflicto.com/especiales/voces-para-convivencia/index.html",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://rutasdelconflicto.com/especiales/voces-para-convivencia/index.html",
                            "alt": "Voces para la convivencia "
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"b6k7q\",\"text\":\"Al parque Kil\u00f3metro Cero que fue abandonado en Florencia-Caquet\u00e1, se le ha dado ese car\u00e1cter de monumento en honor a la memoria de las v\u00edctimas del conflicto. Para ello, se realizaron jornadas de limpieza con la comunidad, de siembra de \u00e1rboles y de pedagog\u00eda. Actualmente, all\u00ed tiene lugar un Festival de Cine.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":2,\"length\":1,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":96,\"length\":47,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Kil\u00f3metro Cero es una iniciativa surgida en la ciudad de Florencia (Caquet\u00e1) para que diferentes personas se unieran a rehabilitar espacios teniendo en cuenta un enfoque pedag\u00f3gico, ambiental y cultural. Junto con la Instituci\u00f3n Educativa Barrios Unidos del Sur y otras instituciones educativas del barrio Versalles, se unieron esfuerzos para llevar adelante un proyecto de jornadas de limpieza del sector, siembra de arboles y recuperaci\u00f3n del entorno urban\u00edstico. La idea consiste en contribuir al embellecimiento de la ciudad para ser formadores de paz. Tambi\u00e9n se recuperaron lugares que fueron abandonados y se resignificaron como en el caso del t\u00f3tem que se convirti\u00f3 en una especie de monumento a las v\u00edctimas del conflicto armado que busca convertirse en epicentro de reconciliaci\u00f3n en la ciudad.",
                                            "title": "Historias de convivencia: Kil\u00f3metro Cero",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,FLORENCIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.61049999999994,
                                                            1.611720000000048
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e07bd2b9a260486d5ea46",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "WZ6RYLTX",
                                        "slug": "historias-de-convivencia-kilometro-cero-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "CAQUET\u00c1 _programatv"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3e063108b610e3e43239f722a91441010e58.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e07bd2b9a260486d5ea46-62701eb52b9a260486d5eb74",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62701eb52b9a260486d5eb74"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e07bd2b9a260486d5ea46",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "CAQUET\u00c1 _programatv"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3e063108b610e3e43239f722a91441010e58.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626e07bd2b9a260486d5ea46-62701eb52b9a260486d5eb74",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62701eb52b9a260486d5eb74"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/3e063108b610e3e43239f722a91441010e58.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7iqvi\",\"text\":\"El Programa de Desarrollo y Paz del Magdalena Medio surgi\u00f3 en 1995 desde la sociedad civil y agrupa diferentes iniciativas que construyen paz, entre las que se destaca la Asamblea Popular Constituyente de Micoahumado, o la Asociaci\u00f3n de Campesinos de Buenos Aires-ASOCAB.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":51,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "32-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Filiaci\u00f3n Autodefensas Campesinas de C\u00f3rdoba y Urab\u00e1 - ACCU - Estructura Bloque Norte"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado - Desplazamiento masivo",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2000-01-01",
                                                "end": "2000-12-30"
                                            },
                                            "description": "En este recurso se encuentra el testimonio de uno de los habitantes del corregimiento de  Nueva Venecia en el municipio de Sitio Nuevo, departamento del Magdalena. En este corregimiento ocurri\u00f3 una masacre de pescadores el d\u00eda 22 de noviembre del a\u00f1o 2000 perpetrada por el Bloque Norte de las Autodefensas Unidas de Colombia, comandadas en ese entonces por Jorge 40. La masacre se dio porque, meses antes, al guerrilla hab\u00eda hecho una incursi\u00f3n en el corregimiento con el fin de abastecerse de gasolina, as\u00ed que, entraron, compraron lo que necesitaban y se fueron, pero para los paramilitares eso signific\u00f3 que el pueblo era c\u00f3mplice de la guerrilla y por ello entr\u00f3 el 22 de noviembre y cometi\u00f3 la masacre. Debido a esto, se desplazaron muchas de las familias habitantes de Nueva Venecia, en su mayor\u00eda, familias pertenecientes al pueblo afrodescendiente. En este sentido, el corregimiento fue declarado sujeto de reparaci\u00f3n colectiva pero, hasta el momento, sigue en estado de abandono estatal. ",
                                            "title": "Masacre de pescadores en Nueva Venecia, Magdalena",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-47-745",
                                                    "name": "COLOMBIA,MAGDALENA,SITIONUEVO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.72036999999995,
                                                            10.776470000000074
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "32-OI-616720016b95e4427425ac43",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "BRXG99IM",
                                        "slug": "masacre-de-pescadores-en-nueva-venecia-magdalena"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video_3_Nueva_Venecia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1023101f6ec5e26fd97441c9aaa61102ff.mp4",
                                            "ident": "32-OI-616720016b95e4427425ac43-616720016b95e4427425ac44",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "616720016b95e4427425ac44"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "32-OI-616720016b95e4427425ac43",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Video_3_Nueva_Venecia"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1023101f6ec5e26fd97441c9aaa61102ff.mp4",
                                    "ident": "32-OI-616720016b95e4427425ac43-616720016b95e4427425ac44",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "616720016b95e4427425ac44"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1023101f6ec5e26fd97441c9aaa61102ff.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5ia\",\"text\":\"Esta es la historia de como una unidad de la Polic\u00eda Nacional (UNIPEP) se encarga de brindar seguridad a las personas excombatientes de las FARC. Adem\u00e1s de esto han realizado trabajos de forma conjunta por la comunidad de Mesetas-Meta.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":31,\"length\":1,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":44,\"length\":26,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Programa de televisi\u00f3n producido por el Objetivo de Convivencia de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV sobre la experiencia de la Unidad Policial para la Edificaci\u00f3n de la Paz \u2013 UNIPEP en el municipio de Mesetas (Meta) en el cumplimiento de las responsabilidades asignadas a la Polic\u00eda Nacional de Colombia en el marco de los Acuerdo de Paz firmados entre el gobierno de Colombia y las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP en el a\u00f1o 2016.\nEn este video integrantes de la Polic\u00eda Nacional de Colombia comparten sus experiencias al participar en la Unidad Policial para la Edificaci\u00f3n de la Paz \u2013 UNIPEP al asumir tareas y responsabilidades nuevas en donde tuvieron que entablar relaciones con personas que hacen parte del mecanismo de monitoreo y verificaci\u00f3n de los Acuerdos de Paz en donde convergen personal del gobierno, personal de las Naciones Unidas y personal en proceso de reincorporaci\u00f3n.\n",
                                            "title": "Historias de convivencia: Mesetas, Meta",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-50-330",
                                                    "name": "COLOMBIA,META,MESETAS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.04281999999995,
                                                            3.3849800000000414
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e08762b9a260486d5ea4a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "IL7XEBA5",
                                        "slug": "historias-de-convivencia-mesetas-meta-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "META_programatv"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6276e6f57b8d8118dd14bab6fa107e7eb.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e08762b9a260486d5ea4a-627021302b9a260486d5eb7f",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "627021302b9a260486d5eb7f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e08762b9a260486d5ea4a",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "META_programatv"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6276e6f57b8d8118dd14bab6fa107e7eb.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626e08762b9a260486d5ea4a-627021302b9a260486d5eb7f",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "627021302b9a260486d5eb7f"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/6276e6f57b8d8118dd14bab6fa107e7eb.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"36uq0\",\"text\":\"Durante un enfrentamiento directo entre las AUC y el ELN, la guerrilla entr\u00f3 al corregimiento de Micoahumado y tomaron las casas de los habitantes como terreno de combate. No obstante, la comunidad dijo \u201cno nos vamos\u201d, incluso, exigieron la salida de todos los combatientes. Para lograr la expulsi\u00f3n de los actores armados del territorio, los miembros de la comunidad se declararon en Asamblea Permanente con el fin de buscar una soluci\u00f3n a la situaci\u00f3n que estaban viviendo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"93k6p\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1s94n\",\"text\":\"En este marco, inici\u00f3 una etapa de di\u00e1logos con los actores armados. La Asamblea de Micoahumado buscaba consolidar una propuesta, desde el dise\u00f1o hasta la ejecuci\u00f3n para el desarrollo y la paz, proponiendo mecanismos de corto, mediano y largo plazo que establecieran las condiciones propicias para la construcci\u00f3n de una paz duradera, el desarrollo humano sostenible, la construcci\u00f3n del Estado Social de derecho, el fortalecimiento de la institucionalidad p\u00fablica, la democracia y la gobernabilidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":69,\"length\":26,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Infracciones al Derecho Internacional Humanitario",
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Civiles heridos por activaci\u00f3n de explosivos o minas",
                                                    "Hechos victimizantes - Confinamiento",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1950-01-01",
                                                "end": "2000-12-30"
                                            },
                                            "description": "a",
                                            "title": "Micoahumado me ense\u00f1\u00f3",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13-473",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,MORALES",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.86820999999998,
                                                            8.275540000000035
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e08c82b9a260486d5ea4c",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "7YLFZ00Q",
                                        "slug": "micoahumado-me-enseno-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Corto animado Micoahumado"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6595cd791010e263b0845e8dec6692d979.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e08c82b9a260486d5ea4c-627020da2b9a260486d5eb7e",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "627020da2b9a260486d5eb7e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e08c82b9a260486d5ea4c",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Corto animado Micoahumado"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6595cd791010e263b0845e8dec6692d979.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626e08c82b9a260486d5ea4c-627020da2b9a260486d5eb7e",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "627020da2b9a260486d5eb7e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/6595cd791010e263b0845e8dec6692d979.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bvv5q\",\"text\":\"Historias para Cambiar la Historia\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":34,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/SELkDlttU3U",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=SELkDlttU3U&t=17s",
                            "alt": "Voces conciliadoras por la convivencia en Historias para cambiar la historia"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7frr7\",\"text\":\"Conoce las Voces conciliadoras por la convivencia, un programa en donde conocimos a personas que desde diferentes territorios de Colombia asumen el rol de transformadores de conflictos a trav\u00e9s del di\u00e1logo. Han logrado alejar a las comunidades de la violencia a trav\u00e9s de sus propias metodolog\u00edas usando el di\u00e1logo y la concertaci\u00f3n.  \u00bfQu\u00e9 es ser un conciliador en equidad? \u00bfCu\u00e1l es su aporte para la convivencia? Desc\u00fabrelo aqu\u00ed.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":10,\"length\":39,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "El video es el cap\u00edtulo de cierre del proyecto \u2018Historias para cambiar la Historia: un lugar para la convivencia y la no repetici\u00f3n\u2019, un proceso que busca propiciar una reflexi\u00f3n p\u00fablica a partir de historias de la vida cotidiana de personas y organizaciones que contribuyen a la reconciliaci\u00f3n, a la convivencia y a la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\nEn la pieza audiovisual se presentan entrevistas realizadas a personas que integran Conciliadores en equidad (del Programa Nacional de Conciliaci\u00f3n) de los municipios de San Jos\u00e9 de Ur\u00e9 y de Puerto Libertador, en el departamento de C\u00f3rdoba, quienes comparten sus experiencias trabajando como conciliadores con comunidades ind\u00edgenas, afro y comunidades en general.\nEste proyecto, que hace parte de la agenda de di\u00e1logo social adelantada por la Comisi\u00f3n de la Verdad y que fue financiado por el Programa de Justicia para una Paz Sostenible de U.S. Agency for International Development - USAID en Colombia, pretende que la sociedad en general comprenda que las condiciones impuestas por el conflicto armado no han apagado la humanidad solidaria y digna de los colombianos y, desde all\u00ed, impulsar el trabajo para la construcci\u00f3n de paz.\n",
                                            "title": "Historias para cambiar la historia: \u00bfQu\u00e9 es ser un conciliador en equidad? ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-23-580",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,PUERTO LIBERTADOR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.66988999999995,
                                                            7.889100000000042
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626dfdfe2b9a260486d5ea11",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-23-682",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,SAN JOS\u00c9 DE UR\u00c9",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.53484999999995,
                                                            7.788300000000049
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626dfdfe2b9a260486d5ea11",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "NVORN4X2",
                                        "slug": "historias-para-cambiar-la-historia-que-es-ser-un-conciliador-en-equidad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Historias Para Cambiar la Historia Cierre_Alta"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/eb7a90ae3ef4f7a796e103a48e32fd757.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626dfdfe2b9a260486d5ea11-626fa11e2b9a260486d5eac7",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa11e2b9a260486d5eac7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626dfdfe2b9a260486d5ea11",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Historias Para Cambiar la Historia Cierre_Alta"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/eb7a90ae3ef4f7a796e103a48e32fd757.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626dfdfe2b9a260486d5ea11-626fa11e2b9a260486d5eac7",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626fa11e2b9a260486d5eac7"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/eb7a90ae3ef4f7a796e103a48e32fd757.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7eq0t\",\"text\":\"Convivencia sin estigmas\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":24,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ta2c\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ee9e7\",\"text\":\"Comunicarnos para convivir como sociedad: \u00a1Es posible comunicarnos a pesar de las diferencias! Un foro para aprender diversas formas de construir paz desde la academia y los expertos del territorio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/R8XJi5ahPoc",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=R8XJi5ahPoc",
                            "alt": "Comunicarnos para vivir como sociedad: \u00a1Es posible comunicarnos a pesar de las diferencias!"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5par5\",\"text\":\"Resistir para Convivir\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fuhrf\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1fj0m\",\"text\":\"Cuando se habla de resistencia usualmente suele asimilarse con procesos violentos. Tendemos a la idea de que al hablar de ejercer resistencia, esta depende o est\u00e1 relacionada con la violencia y se dejan a un lado las din\u00e1micas y procesos profundos que ocurren detr\u00e1s de nuestros actos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fjk3q\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"acq81\",\"text\":\"La resistencia como acto simb\u00f3lico representa la fuerza y comuni\u00f3n de ideas y de valores que compartimos las personas para un objetivo o un inter\u00e9s com\u00fan. Este objetivo al cual le apostamos refiere al fortalecimiento de la convivencia por medio de din\u00e1micas que motivan la construcci\u00f3n colectiva de paz. Por eso, es importante conocer situaciones en las que estas resistencias no violentas han fomentado la defensa y promoci\u00f3n de derechos, as\u00ed como la reflexi\u00f3n, como un proceso de aprendizaje, para la promoci\u00f3n de procesos organizativos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dmhvf\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"anfbj\",\"text\":\"Las siguientes c\u00e1psulas contienen testimonios de convivencia y resistencia, en donde la poes\u00eda, la memoria y la comunicaci\u00f3n han permitido transformar realidades en territorios abatidos por la violencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3u4lh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7jo66\",\"text\":\"Este cap\u00edtulo del Podcast Tierra Adentro, titulado Historias de convivencia: Resistencia desde el arte, narra la experiencia del Teatro por La Paz de Tumaco y de las Madres de Punta del Este, de Buenaventura.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":51,\"length\":51,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":129,\"length\":27,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":166,\"length\":24,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este programa especial realizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en el programa Tierradentro podcast se presentan algunas de las experiencias de convivencia que se reflejan en el arte en la regi\u00f3n del Pac\u00edfico colombiano, concretamente el Teatro por la Paz de Tumaco (Nari\u00f1o) y las Madres de Punta del Este en Buenaventura (Valle del Cauca). En el podcats se presenta un contexto sociohist\u00f3rico del municipio de Tumaco y de Buenaventura, haciendo especial \u00e9nfasis en los hechos victimizantes que all\u00ed se han presentado relacionados con el conflicto armado.\nPara el caso de la experiencia del Teatro por la Paz interviene Mary Cruz, directora del proyecto desde el a\u00f1o 2015, quien relata toda su experiencia al lanzarse a hacer teatro y a apostarle a este como herramienta de resistencia, convivencia y de transformaci\u00f3n de la realidad.\nEn el caso del proceso de las Madres de Punta del Este, iniciativa art\u00edstica impulsada por madres de personas v\u00edctimas del conflicto armado, quienes han encontrado en el arte, la poes\u00eda, el canto y otras formas de expresi\u00f3n art\u00edstica herramientas que les han permitido afrontar sus duelos y reconstruir lazos y confianzas para poder hacer sus vidas m\u00e1s llevaderas, as\u00ed como denunciar, resistir y pedir justicia y verdad para los casos de sus hijos asesinados.\n",
                                            "title": "Historias de convivencia: resistencia desde el arte",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-76-109",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.04738999999995,
                                                            3.88301000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e093a2b9a260486d5ea4e",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e093a2b9a260486d5ea4e",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "4JWUU38K",
                                        "slug": "historias-de-convivencia-resistencia-desde-el-arte-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PODCAST resistir para convivir en pac\u00edfico "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4bd817c2fa88acef747549f1d65918fe.mp3",
                                            "ident": "22-OI-626e093a2b9a260486d5ea4e-627021af2b9a260486d5eb81",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "627021af2b9a260486d5eb81"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e093a2b9a260486d5ea4e",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6g1ja\",\"text\":\"Se recopilan las voces de las Madres de Punta del Este, en Buenaventura, y la forma en la que han afrontado la desaparici\u00f3n de los 12 j\u00f3venes desaparecidos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":29,\"length\":25,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2005-01-01"
                                            },
                                            "description": "Audio en el que se relata la experiencia del proceso art\u00edstico de las madres de Punta del Este, barrio de la ciudad de Buenaventura (departamento del Valle del Cauca). En este audio se hace especial \u00e9nfasis en la situaci\u00f3n concreta en la que un grupo de 12 j\u00f3venes que se dispon\u00edan a jugar un partido futbol fueron enga\u00f1ados, torturados y asesinados por grupos armados, situaci\u00f3n relatada a trav\u00e9s de una poes\u00eda declamada por la madre de uno de los j\u00f3venes que perdi\u00f3 la vida en estos sucesos. Tambi\u00e9n se hace \u00e9nfasis en las artes como herramienta que permite afrontar el duelo y trascenderlo y apostarle a la construcci\u00f3n de alternativas de convivencia en los territorios, as\u00ed como instrumento de generaci\u00f3n de memoria y denuncia.\n\n",
                                            "title": "Microc\u00e1psula madres Punta del Este",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-76-109",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.04738999999995,
                                                            3.88301000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e0b462b9a260486d5ea5a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "4IV2M6F2",
                                        "slug": "microcapsula-madres-punta-del-este"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "MICROCAPSULA_1 MADRES PUNTA DEL ESTE"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6c733c5addbf8b2732984552bd388fa6.mp3",
                                            "ident": "22-OI-626e0b462b9a260486d5ea5a-6270238c2b9a260486d5eb89",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6270238c2b9a260486d5eb89"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e0b462b9a260486d5ea5a",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4hbj\",\"text\":\"En medio del agudo contexto de conflicto armado que se vive en San Jos\u00e9 del Guaviare, un grupo de j\u00f3venes construyeron una emisora radial comunitaria Juventud Est\u00e9reo que busca poner la radio al servicio de la gente.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":150,\"length\":16,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Audio en el que se presenta un contexto sobre la emisora Juventud Stereo del municipio de San Jos\u00e9 del Guaviare exponiendo elementos de su fundaci\u00f3n, de su historia, de sus objetivos e intereses sobre las problem\u00e1ticas juveniles, cuya intensi\u00f3n y objetivo se orientaron a la apuesta de generar espacios de participaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n para la juventud del municipio que ven\u00eda siendo estigmatizada y excluida a ra\u00edz del conflicto armado en la regi\u00f3n. La emisora Juventud Stereo se convierte entonces en una experiencia de convivencia que logra incidir en su comunidad y se transforma en una alternativa de resistencia social y comunitaria que hace frente a un contexto marcado fuertemente por el conflicto armado interno.",
                                            "title": "Microc\u00e1psula Emisora juvenil",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-95-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,GUAVIARE,SAN JOS\u00c9 DEL GUAVIARE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.64089999999999,
                                                            2.5687200000000416
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e0af82b9a260486d5ea58",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "FPVJU1VK",
                                        "slug": "microcapsula-emisora-juvenil"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "MICROCAPSULA_2 EMISORA JUVENIL"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/995769ecd253b8e4bdda59f6bb106d325.mp3",
                                            "ident": "22-OI-626e0af82b9a260486d5ea58-6270233f2b9a260486d5eb88",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6270233f2b9a260486d5eb88"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e0af82b9a260486d5ea58",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"67iag\",\"text\":\"Las piezas de teatro que se construyen en Teatro por la Paz enTumaco, est\u00e1n cargadas de la memoria ancestral y de la memoria de las v\u00edctimas. A trav\u00e9s del teatro se muestra el da\u00f1o que ha ocasionado la guerra dividiendo a las comunidades y desplaz\u00e1ndolas del territorio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":42,\"length\":26,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Audio en el que integrantes del proyecto art\u00edstico Teatro para la paz del municipio de Tumaco (departamento de Nari\u00f1o) comparten su experiencia de resistencia desde las artes, particularmente desde el teatro, a un contexto de violencia que destruye proyectos de vida, esperanzas de futuro y que da\u00f1a f\u00edsica y mentalmente a las personas que habitan el territorio. Con esta experiencia art\u00edstica se impulsan procesos de afrontamiento y comunicaci\u00f3n que le permiten a los participantes expresar sus opiniones y perspectivas sobre los hechos de violencia que han padecido en el municipio para hacer catarsis, pero tambi\u00e9n para denunciar y llamar la atenci\u00f3n sobre esta situaci\u00f3n, as\u00ed como apostarle a la reconstrucci\u00f3n del tejido social que ha sido da\u00f1ado por las din\u00e1micas de la confrontaci\u00f3n armada.",
                                            "title": "Microc\u00e1psula Teatro por la paz",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e0b9c2b9a260486d5ea5c",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "XT46WDBF",
                                        "slug": "microcapsula-teatro-por-la-paz"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "MICROCAPSULA_3 TEATRO POR LA PAZ"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/15aa76c1052c3f10eb2a5310ca99107ba252.mp3",
                                            "ident": "22-OI-626e0b9c2b9a260486d5ea5c-627023982b9a260486d5eb8a",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "627023982b9a260486d5eb8a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e0b9c2b9a260486d5ea5c",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"alm0u\",\"text\":\"Escuchar para Convivir\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a223u\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4ocar\",\"text\":\"Agricola H\u00edmalaya\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6d44a\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"38uan\",\"text\":\"A trav\u00e9s de la voz de Carlota Llano es posible conocer un fragmento de la historia del pa\u00eds y particularmente del Pac\u00edfico colombiano. Como si fuera un fractal, la historia de la familia Llano -sus luchas, sus resistencias, sus p\u00e9rdidas y sus apuestas de vida- son el reflejo de tantas otras historias de empresas familiares que han soportado las embestidas de la guerra que ha vivido el pa\u00eds y que han persistido.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"jt3l\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fm6dg\",\"text\":\"Navega aqu\u00ed \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":7,\"length\":5,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://soundcloud.com/user-157972297/agricola-himalaya-con-intro-pre-master/s-0k6g7VQTTOa\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"af53d\",\"text\":\"VallenPaz\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":9,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9jqiv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6lhb4\",\"text\":\"La Corporaci\u00f3n VallenPaz surge como alternativa a los impactos del conflicto armado en el suroccidente colombiano en el a\u00f1o 1999. Un grupo de empresarios se reunieron y juntaron recursos para implementar un modelo de desarrollo rural fortaleciendo las capacidades de los campesinos y quitar posibilidades a los actores armados sobre los territorios y la vida de las personas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ffsgp\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"79h29\",\"text\":\"La Corporaci\u00f3n Vallenpaz reconoce que el logro de la paz tiene como condici\u00f3n el desarrollo de las comunidades rurales, por lo anterior implementa estrategias que facilitan la modernizaci\u00f3n de las condiciones para el cultivo, procesamiento y comercializaci\u00f3n de los productos del campo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"923f1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"97tk8\",\"text\":\"Navega aqu\u00ed \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":7,\"length\":4,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://soundcloud.com/user-157972297/corporacion-vallenpaz-pre-master/s-J7uQYIeRCc0\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5bl54\",\"text\":\"Asoca\u00f1a\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":7,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b01np\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bp1rn\",\"text\":\"La experiencia Asoca\u00f1a, da cuenta de dos procesos desarrollados particularmente en los municipios de Miranda y Toribio, ubicados en el Norte del Cauca. Una primera experiencia es \u201cFamilias de carretilleros\u201d en el municipio de Miranda y la segunda experiencia es el proyecto de \u201cProtecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del agua\u201d en el municipio de Torib\u00edo. La lectura de estas experiencias nos acerca a una relaci\u00f3n del sector empresarial en la b\u00fasqueda de alternativas sobre din\u00e1micas sociales hist\u00f3ricas, que se han generado al comp\u00e1s de los desarrollos de la agroindustria, en un contexto tambi\u00e9n del conflicto armado en Colombia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bsugq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"euj7h\",\"text\":\"Navega aqu\u00ed \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":7,\"length\":5,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://soundcloud.com/user-157972297/testimonial-asocana-pre-master/s-Wov8ETPrhia\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"rsss\",\"text\":\"Marat\u00f3n de experiencias de Convivencia\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":38,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ae6qv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4bv6e\",\"text\":\"Tamboreras del Cauca re\u00fane a mujeres resilientes, que a trav\u00e9s del canto, los tambores y el teatro fueron sanando las heridas que les dej\u00f3 el conflicto armado. Su quehacer naci\u00f3 una tarde en Popay\u00e1n, en el departamento del Cauca. Son 26 mujeres cantando y sanando juntas en medio de un ritual que comenz\u00f3 en 2014.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Extorsi\u00f3n",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Entrevista a Gloria Media, representante legal de la Asociaci\u00f3n Tamboreras del Cauca, en donde relata diferentes formas de violencia que se han dado en el marco del conflicto armado interno en Colombia, haciendo especial \u00e9nfasis en la situaci\u00f3n de las v\u00edctimas de violencia sexual y violencias de g\u00e9nero que dejan unas secuelas irreparables. En el video tambi\u00e9n varias tamboreras del Cauca env\u00edan un saludo a todas las mujeres del mundo de resistencia, lucha y transformaci\u00f3n en el marco de la conmemoraci\u00f3n del 8 de marzo (d\u00eda internacional de la mujer). Por otro lado, se expone la iniciativa de memoria de las tamboreras del Cauca, la forma en la que se construyen sus tambores, el simbolismo alrededor de la construcci\u00f3n de estos instrumentos y las posibilidades de exteriorizar y tramitar momentos dif\u00edciles en esos momentos de creaci\u00f3n de los instrumentos. Finalmente, el proceso de las tamboreras del Cauca se presenta como una posibilidad de acompa\u00f1amiento y sanaci\u00f3n de personas y tejidos sociales que se han visto afectados por hechos victimizantes en el marco del conflicto armado interno, apunt\u00e1ndole a un proceso de reconciliaci\u00f3n y construcci\u00f3n de paz para las v\u00edctimas y para sociedad en general.",
                                            "title": "Mujeres tamboreras del Cauca",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.82991232199998,
                                                            2.3954891190000467
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626dfe632b9a260486d5ea13",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "FY9RPJ21",
                                        "slug": "mujeres-tamboreras-del-cauca-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Tamboreras del Cauca"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/524515dc4fdb1cb7573a7289f2a5710c3.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626dfe632b9a260486d5ea13-626fa59f2b9a260486d5eac8",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa59f2b9a260486d5eac8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626dfe632b9a260486d5ea13",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Tamboreras del Cauca"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/524515dc4fdb1cb7573a7289f2a5710c3.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626dfe632b9a260486d5ea13-626fa59f2b9a260486d5eac8",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626fa59f2b9a260486d5eac8"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/524515dc4fdb1cb7573a7289f2a5710c3.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"12epk\",\"text\":\"La Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca- ASOM, representa una experiencia de aportes significativos a la construcci\u00f3n de una paz estable y duradera, como ellas mismas lo expresan, para poder \u201ccaminar libres por el territorio\u201d. ASOM, se funda el 20 de abril de 1997, en una gran asamblea de m\u00e1s de 200 mujeres, despu\u00e9s de haber desarrollado distintas iniciativas para combatir la pobreza, la exclusi\u00f3n y el creciente conflicto armado en el territorio del municipio de Buenos Aires al norte del departamento del Cauca, que las desplaz\u00f3, despoj\u00f3 y violent\u00f3. Desde sus or\u00edgenes, las mujeres supieron que era imperativo organizarse, puesto que nadie m\u00e1s har\u00eda las acciones necesarias para cambiar la realidad de las mujeres, si no eran ellas mismas. En la historia de cada mujer de ASOM, est\u00e1 expresada esa necesidad de transformar su realidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":68,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El video relata la historia de la Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca \u2013 ASOM partiendo de la pr\u00e1ctica ancestral de la mano cambiada, forma de intercambio o trueque del oficio, gesto de colaboraci\u00f3n mutua basada en el intercambio laboral sin la mediaci\u00f3n de dinero. Esta pr\u00e1ctica marca el inicio de la Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca \u2013 ASOM para trabajar las fincas, proteger el territorio y lograr la autonom\u00eda econ\u00f3mica a partir de la soberan\u00eda alimentaria.\nLa pr\u00e1ctica de la mano cambiada permite construir lazos entre las mujeres, crear comadrazgos, compartir historia sobre el territorio, hacer frente a situaciones de vulneraci\u00f3n y fortalecer las apuestas colectivas emprendidas por las integrantes de la Asociaci\u00f3n.\nEn la actualidad la Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca \u2013 ASOM apoya 98 parcelas con proyectos que van desde el cultivo de caf\u00e9, frijol y frutas hasta la fabricaci\u00f3n de colchones, productos de aseo, vino de naranja entre otros. Estas formas de producci\u00f3n confrontan el modelo econ\u00f3mico hegem\u00f3nico y le permite a las mujeres asociadas generar ingresos econ\u00f3micos que fortalecen la vida, la autodeterminaci\u00f3n y el gobierno propio de las comunidades afrodescendientes.\n",
                                            "title": "Asociaci\u00f3n de Mujeres Afrodescendientes del Norte del Cauca - ASOM"
                                        },
                                        "simpleident": "89NJEDXM",
                                        "slug": "asociacion-de-mujeres-afrodescendientes-del-norte-del-cauca-asom-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ASOM"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/17bc523676e89547ec34ce4ec9ff1f94.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626dff4b2b9a260486d5ea15-626fa6212b9a260486d5eac9",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa6212b9a260486d5eac9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626dff4b2b9a260486d5ea15",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "ASOM"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/17bc523676e89547ec34ce4ec9ff1f94.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626dff4b2b9a260486d5ea15-626fa6212b9a260486d5eac9",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626fa6212b9a260486d5eac9"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/17bc523676e89547ec34ce4ec9ff1f94.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"b4pk4\",\"text\":\"La Asociaci\u00f3n Municipal de Mujeres Anorise\u00f1as -AMMUAN- surgi\u00f3 hace 22 a\u00f1os como una forma de afrontar los impactos del conflicto armado en la vida y la econom\u00eda de las mujeres. M\u00e1s de dos d\u00e9cadas acumulan la historia de esta organizaci\u00f3n que utiliza estrategias como los Grupos Locales de Ahorro y Cr\u00e9dito y la gesti\u00f3n de proyectos productivos como la apicultura para fortalecer la autonom\u00eda econ\u00f3mica de las mujeres. Son reconocidas por haber aportado ampliamente en din\u00e1micas de construcci\u00f3n de paz y reconciliaci\u00f3n en el territorio, especialmente en el periodo de di\u00e1logos en La Habana y firma del acuerdo final de paz, con el apoyo de entidades p\u00fablicas y organismos internacionales y por supuesto en alianza con otras organizaciones de mujeres.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":53,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Despu\u00e9s de haber sido v\u00edctimas de m\u00faltiples violencias en el marco del conflicto armado, las mujeres del municipio de Anor\u00ed (Antioquia) activaron un proceso organizativo que les permiti\u00f3 reconocerse, unirse y organizarse, que fue bautizado como la Asociaci\u00f3n Municipal de Mujeres Anorise\u00f1as \u2013 AMMUAN. \nEl primero paso fue la juntanza para poder crear los grupos locales de ahorro y cr\u00e9dito apost\u00e1ndoles a que los grupos locales empezaran a adquirir cultura de ahorro sin necesidad de acercarse a las entidades financieras. Desde esta metodolog\u00eda se empezaron a tejer redes de solidaridad entre las mujeres participantes con apuestas por fortalecer la autonom\u00eda e independencia econ\u00f3mica de las mujeres de la regi\u00f3n, permitiendo tambi\u00e9n de esta forma identificar distintas violencias basadas en g\u00e9nero que hab\u00edan tenido que sufrir en el seno de sus hogares y en su comunidad. \nAs\u00ed mismo, con el paso del tiempo y el crecimiento de las responsabilidades la Asociaci\u00f3n se dio a la tarea de tejer v\u00ednculos con organizaciones nacionales e internacionales para fortalecer su papel dentro de la comunidad como lideresas sociales. Tambi\u00e9n participaron en la implementaci\u00f3n de los acuerdos de paz desde una perspectiva de g\u00e9nero, acogiendo a las mujeres desmovilizadas que fueron ubicadas en el Espacio Territorial de Capacitaci\u00f3n y Reincorporaci\u00f3n \u2013 ETCR del municipio de Anor\u00ed.\n",
                                            "title": "Asociaci\u00f3n Municipal de Mujeres Anorise\u00f1as - AMMUAN",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-040",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,ANOR\u00cd",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.14796999999999,
                                                            7.0747800000000325
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626dff9d2b9a260486d5ea17",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "UYJJEWWH",
                                        "slug": "asociacion-municipal-de-mujeres-anorisenas-ammuan-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "AMMUAN"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/311596d64f84da4ef1a5c89b263ce433.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626dff9d2b9a260486d5ea17-626fa6492b9a260486d5eaca",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa6492b9a260486d5eaca"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626dff9d2b9a260486d5ea17",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "AMMUAN"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/311596d64f84da4ef1a5c89b263ce433.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626dff9d2b9a260486d5ea17-626fa6492b9a260486d5eaca",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626fa6492b9a260486d5eaca"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/311596d64f84da4ef1a5c89b263ce433.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ffh37\",\"text\":\"Corr\u00eda el a\u00f1o 2015 cuando un grupo de j\u00f3venes decidi\u00f3 guardar el miedo en sus viviendas y con pinceles en mano, le fueron quitando ese manto sombr\u00edo de violencia que cubr\u00eda a Caldono, en el departamento del Cauca. Los traumas dejados por el conflicto se convirtieron en expresiones pict\u00f3ricas de denuncia social en contra de la violencia. Comenzaron a trabajar solo con el entusiasmo, se dieron a la tarea de conseguir pinturas, colores e invitar a todos a que se vincularan a ese sue\u00f1o de pintar a Caldono.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b5em2\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9jnlf\",\"text\":\"As\u00ed, fue naciendo el Colectivo Juvenil La Tulpa, como un grupo de artistas callejeros que empez\u00f3 a generar una identidad visual desde el espacio p\u00fablico de Caldono en clave de noviolencia. Resignificaron cada experiencia y crearon con la gente y para la gente un arte que les permit\u00eda hablar a trav\u00e9s de las paredes, ponerle colorido a sus miedos y convivir con aquellos que antes eran enemigos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":20,\"length\":27,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1984-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "En el municipio de Caldono (Cauca) tras una historia en la que fue tomado m\u00e1s de 244 veces entre 1984 y 2014 por las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP y tras la firma del Acuerdo de paz, surge un grupo de j\u00f3venes que se dedican a pintar las paredes del pueblo con murales recuperando el espacio p\u00fablico y haciendo alusi\u00f3n a sus ancestros y ra\u00edces, d\u00e1ndole color y vida a unas paredes que anteriormente se encontraban deterioradas a causa de la guerra. Es as\u00ed como surge el Colectivo La Tullpa, en honor al espacio tradicional de las cocinas ind\u00edgenas para compartir la palabra, leer las se\u00f1ales de lo venidero, alejar las malas energ\u00edas y conjurar las buenas.\nEl Colectivo La Tullpa se convierte en un escenario de convergencia, de invitaci\u00f3n permanente a la creaci\u00f3n y al encuentro, en donde se comparten conocimientos y se propende por la unidad de las personas participantes de este escenario. En estos escenarios se han encontrado comunidades campesinas, ind\u00edgenas y excombatientes de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP, lo cual ha permitido la armonizaci\u00f3n del territorio y el perd\u00f3n entre diferentes actores del tierrorio.\n",
                                            "title": "La Tullpa: Colectivo Juvenil de Muralismo",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19-137",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,CALDONO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.48235999999997,
                                                            2.7975000000000705
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e000b2b9a260486d5ea19",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "EB80H3XX",
                                        "slug": "la-tullpa-colectivo-juvenil-de-muralismo-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La Tullpa"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1d7cc8100641095338e291f328c10927910f.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e000b2b9a260486d5ea19-626fa6712b9a260486d5eacb",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa6712b9a260486d5eacb"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e000b2b9a260486d5ea19",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "La Tullpa"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1d7cc8100641095338e291f328c10927910f.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626e000b2b9a260486d5ea19-626fa6712b9a260486d5eacb",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626fa6712b9a260486d5eacb"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1d7cc8100641095338e291f328c10927910f.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e6t5h\",\"text\":\"Desde hace 40 a\u00f1os cuando nace la Asociaci\u00f3n de Desarrollo Campesino  ADC en la Laguna de la Cocha, este territorio ha visto nacer estrategias diversas y originales para su conservaci\u00f3n. Las redes de  reservas de la sociedad civil que junta la producci\u00f3n de alimentos con la  conservaci\u00f3n natural, o los Herederos del planeta que proyecta el relevo  generacional a trav\u00e9s de pedagog\u00edas vitales y sentipensantes como la lecturaleza,  las aulas vivas, las visitancias que tejen comunidad, los intercambios de saberes y  la siembra de la amistad, son solo algunas de las acciones que esta organizaci\u00f3n sostiene e implementa durante estas cuatro d\u00e9cadas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":33,\"length\":40,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7vk08\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d8eo3\",\"text\":\"Frente a la amenaza de megaproyectos catastr\u00f3ficos para  el medio ambiente han sabido desarrollar comunicaciones estrat\u00e9gicas,  convocando el prestigio de la comunidad cient\u00edfica, mingas de pensamiento,  c\u00edrculos de conversaci\u00f3n como el encuentro de diso\u00f1adores donde ind\u00edgenas,  campesinas, poetas, alucinados y acad\u00e9micas piensan el desarrollo, las potencias  de la organizaci\u00f3n los indicadores de felicidad y el buen vivir.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1980-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Bajo el lema \u201cConservar produciendo y producir conservando\u201d nace para 1980 la Asociaci\u00f3n para el Desarrollo Campesino \u2013 ADC, una red de producci\u00f3n agr\u00edcola constituida por las distintas parcelas familiares de los habitantes del Encaro. Entre los a\u00f1os de 1997 y el 2000 la Asociaci\u00f3n logr\u00f3 convocar a ind\u00edgenas y campesinos, junto con poetas y acad\u00e9micos en torno a mingas de pensamiento a las que llamaron Diso\u00f1adores, y alrededor de este proceso lograron liderar un proceso de reconocimiento de la regi\u00f3n como sitio de importancia internacional Ramsar (convenci\u00f3n firmada en la ciudad hom\u00f3nima de Ir\u00e1n, relativa a la protecci\u00f3n de los humedales de importancia internacional, especialmente como h\u00e1bitat de aves acu\u00e1ticas). De esta manera se consolida la Asociaci\u00f3n para el Desarrollo Campesino \u2013 ADC como una alternativa enmarcada en la solidaridad, el respeto a la vida y como una apuesta que permite tanto individual como colectivamente construir el bien vivir como alternativa al desarrollo.",
                                            "title": "Asociaci\u00f3n para el Desarrollo Campesino - ADC",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.85752325199996,
                                                            1.5482626760000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e00682b9a260486d5ea1b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "D6O34ZTT",
                                        "slug": "asociacion-para-el-desarrollo-campesino-adc-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ADC"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ba2616940a3c69f44bfa5646bac0e782.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e00682b9a260486d5ea1b-626fa7132b9a260486d5eacc",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa7132b9a260486d5eacc"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e00682b9a260486d5ea1b",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "ADC"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ba2616940a3c69f44bfa5646bac0e782.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626e00682b9a260486d5ea1b-626fa7132b9a260486d5eacc",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626fa7132b9a260486d5eacc"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/ba2616940a3c69f44bfa5646bac0e782.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9g2mr\",\"text\":\"La Corporaci\u00f3n Educativa, Recreativa, Ecol\u00f3gica y Cultural Barrio Comparsa es un grupo cultural que por medio de la alegr\u00eda, la comparsa, los tambores y el  teatro logr\u00f3 derrotar el miedo en la zona Nororiental de Medell\u00edn.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":74,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"hnb1\",\"text\":\"Como esa flor que de pronto logra agrietar el pavimento para alegrar el callej\u00f3n, un  d\u00eda el baile y la comparsa irrumpieron la rutina del barrio. Un canto y una  algarab\u00eda se escuch\u00f3 con el sonar de los tambores. La fiesta, el color y los disfraces  iluminaron ese lugar ubicado en la parte m\u00e1s alta de Medell\u00edn.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"96uv3\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"65o3m\",\"text\":\"La l\u00fadica comunitaria, la expresi\u00f3n viva de las memorias y los relatos de los mitos,  fueron acompa\u00f1ando la rutina y el quehacer diario de la gente del nororiente de  Medell\u00edn. Las canchas de los barrios se fueron convirtiendo en salones comunales  abiertos para que todos se unieran en torno a la creaci\u00f3n art\u00edstica.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1980-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "En la d\u00e9cada de 1980 los habitantes de las comunas de ladera del nororiente de Medell\u00edn se hab\u00edan habituado a vivir en un perpetuo toque de queda impuesto por el terror de las milicias urbanas, los paramilitares y las guerrillas que se hab\u00edan tomado el territorio. Los ni\u00f1os y j\u00f3venes que padec\u00edan esta realidad en los territorios se encontraron cansados frente a estos fen\u00f3menos y decidieron impulsar un leguaje que hablaba sobre los derechos de la madre tierra, del amor por la vida en todas sus manifestaciones. De esta manera el 4 de marzo de 1991 inicia un proceso en estos territorios en el que a trav\u00e9s de manifestaciones culturales y art\u00edsticas se pretende romper con las fronteras invisibles all\u00ed existentes y generar un escenario de ruptura y construcci\u00f3n de tejido social como alternativa a la realidad violenta que padec\u00edan estas comunidades, este proceso ser\u00eda bautizado como Corporaci\u00f3n Educativa, Recreativa, Ecol\u00f3gica y Cultural Barrio Comparsa.",
                                            "title": "Barrio Comparsa",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57456999999994,
                                                            6.245890000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e00cd2b9a260486d5ea1d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "H3IX70KZ",
                                        "slug": "barrio-comparsa"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Barrio Comparsa"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/57fe7e5ec31f3a23109631b5a59ef32d9.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e00cd2b9a260486d5ea1d-626fa72a2b9a260486d5eacd",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa72a2b9a260486d5eacd"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e00cd2b9a260486d5ea1d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Barrio Comparsa"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/57fe7e5ec31f3a23109631b5a59ef32d9.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626e00cd2b9a260486d5ea1d-626fa72a2b9a260486d5eacd",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626fa72a2b9a260486d5eacd"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/57fe7e5ec31f3a23109631b5a59ef32d9.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9f2vs\",\"text\":\"La experiencia Ecos del Pac\u00edfico es un proceso que utiliza el arte de la danza, la  m\u00fasica y la palabra, para comunicar la cultura ancestral de Tumaco.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":15,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5tp8c\",\"text\":\"Esta experiencia nace hace 40 a\u00f1os  y a lo largo de este tiempo ha generado distintos modos de ser, de estar, de juntarse  con otros, en ese proceso de recrear la cultura, de sostener la vida y arrancar de la  guerra a j\u00f3venes de las barriadas perif\u00e9ricas del territorio urbano y tambi\u00e9n de las  365 veredas de Tumaco.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9ktv1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3qjf5\",\"text\":\"Ecos del Pac\u00edfico nace como un encuentro de 25 amigos y amigas  y que a ra\u00edz de una izada de bandera se catapultaron como  bailarines ante estudiantes, profesores y amigos, de tal manera que siguieron  reuni\u00e9ndose para bailar y hacer amistad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1980-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Bajo el lema \u201chaz del tiempo libre tiempo del arte\u201d la Corporaci\u00f3n Art\u00edstica de Danzas Ecos del Pac\u00edfico ha hecho presencia en los barrios perif\u00e9ricos del municipio de Tumaco (Nari\u00f1o) desde 1981, tejiendo v\u00ednculos con ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes al ritmo de la marimba el cununo y el guas\u00e1, reconci\u00e9ndose a trav\u00e9s de los cuentos, los mitos y las d\u00e9cimas, como herederos de un legado ancestral.\nLa Corporaci\u00f3n cuenta con el centro de documentaci\u00f3n, la escuela de marimba, la revista Ecos del Pac\u00edfico, los festivales de m\u00fasica y cuenter\u00eda y la emisora Tumaco Stereo, herramientas que le han permitido fortalecer la memoria ancestral y cultural del territorio, as\u00ed como problematizar y reflexionar sobre la cotidianidad de las comunidades en una perspectiva de amplificar los mensajes de paz para la sociedad. As\u00ed mismo, sus esfuerzos est\u00e1n orientados desde l\u00f3gicas relacionadas con la econom\u00eda solidaria, la planificaci\u00f3n colectiva de las tareas y el di\u00e1logo en la diferencia, respondiendo a l\u00f3gicas comunitarias aut\u00f3nomas y a su empoderamiento.\n",
                                            "title": "Ecos del Pac\u00edfico",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e01172b9a260486d5ea1f",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "7FL1DCT1",
                                        "slug": "ecos-del-pacifico"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ecos del Pac\u00edfico"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9e389bd4f724cd10ce2ea4226d994f21.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e01172b9a260486d5ea1f-626fa7da2b9a260486d5eace",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa7da2b9a260486d5eace"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e01172b9a260486d5ea1f",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Ecos del Pac\u00edfico"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/9e389bd4f724cd10ce2ea4226d994f21.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626e01172b9a260486d5ea1f-626fa7da2b9a260486d5eace",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626fa7da2b9a260486d5eace"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/9e389bd4f724cd10ce2ea4226d994f21.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1q1tc\",\"text\":\"Los or\u00edgenes de La Esquina Radio se remontan a 1995 cuando en el periodo de  mayor recrudecimiento del conflicto armado llegaron a las comunas de Medell\u00edn una  gran cantidad de personas desplazadas de sus territorios presionadas por los  grupos armados ilegales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":15,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"52dg5\",\"text\":\"Ubicada en la frecuencia del dial 101.4 FM, La Esquina Radio, es una radio que se  realiza en vivo, el 99% de su experiencia sucede en la calle y emite las 24 horas del  d\u00eda.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8pur\",\"text\":\"Convencidos que en cada esquina se narra la historia del pa\u00eds, el equipo de La  Esquina Radio produce series, noticieros, radionovelas, estrategias formativas de  educaci\u00f3n por radio, adem\u00e1s de radio teatros y campa\u00f1as de sensibilidad, todas  estas estrategias radiales tienen un prop\u00f3sito educativo, una intencionalidad  pedag\u00f3gica en clave de resistencia noviolenta, desde donde se facilita el di\u00e1logo,  se impulsa la pr\u00e1ctica de la concertaci\u00f3n, se construye memoria y se da cuenta de  la esperanza por un d\u00eda mejor. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9vpp5\",\"text\":\" La comunicaci\u00f3n y la educaci\u00f3n son actos pol\u00edticos a trav\u00e9s de los cuales gestamos el cambio social.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                },
                {
                    "order": "52",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Civiles heridos por activaci\u00f3n de explosivos o minas",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1990-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "La Esquina Radio surge en la d\u00e9cada de 1990 a trav\u00e9s de un grupo de comunicadores en Medell\u00edn cuando los cerros de su ciudad comenzaban a poblarse de personas que los medios de comunicaci\u00f3n masiva llamaron desplazados. Pero a diferencia de los dem\u00e1s medios, estos j\u00f3venes comunicadores no se centraron en informar esta tragedia a trav\u00e9s de estad\u00edsticas y an\u00e1lisis, sino que se dedicaron a escucharlos de manera sensible para que pudieran expresarse y sentirse acogidos.\nEsta iniciativa comunicativa se dio a la tarea de tejer redes de solidaridad y de servicio con distintas instituciones para alcanzar rutas de acceso a los derechos de las personas desplazadas por el conflicto, construyendo una memoria viva y colectiva, no solo para recordar los hechos victimizantes sino para visibilizar las pr\u00e1cticas solidarias y los sue\u00f1os, es decir, para ayudar a imaginar futuros posibles.\n",
                                            "title": "La Esquina Radio",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57456999999994,
                                                            6.245890000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e016f2b9a260486d5ea21",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "XTC7FO6N",
                                        "slug": "la-esquina-radio"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La Esquina Radio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5acdecdca85dbb1ccf762cd1c9878cff.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e016f2b9a260486d5ea21-626fa7f02b9a260486d5eacf",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa7f02b9a260486d5eacf"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e016f2b9a260486d5ea21",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "La Esquina Radio"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/5acdecdca85dbb1ccf762cd1c9878cff.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626e016f2b9a260486d5ea21-626fa7f02b9a260486d5eacf",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626fa7f02b9a260486d5eacf"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/5acdecdca85dbb1ccf762cd1c9878cff.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "52"
                },
                {
                    "order": "53",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"cbvik\",\"text\":\"La emisora comunitaria Voces de Nuestra Tierra, hace parte del sue\u00f1o colectivo de  las comunidades ind\u00edgenas que resisten a la guerra con formas de acci\u00f3n noviolenta  en el territorio de Jambal\u00f3, Cauca. Es un proyecto del tejido de comunicaci\u00f3n de la  Asociaci\u00f3n de Cabildos del Norte del Cauca (ACIN) en el que participan ind\u00edgenas  Nasa y Misak que practican una comunicaci\u00f3n propia sustentada en el respeto, el  entendimiento y el di\u00e1logo colectivo como principios de convivencia que propician el tejido con la madre tierra. El fortalecimiento de Voces de Nuestra Tierra hace  parte del Plan de Vida y Proyecto Global del Resguardo de Jambal\u00f3, territorio del  Gran Pueblo y se enmarca en el prop\u00f3sito m\u00faltiple de comunicarse sin abandonar su ser.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":46,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "53"
                },
                {
                    "order": "54",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Durante diecisiete horas diarias Voces de Nuestra Tierra llega al coraz\u00f3n de las 35 veredas y 4 barrios que componen el Resguardo de Jambal\u00f3, transmitiendo en lengua Misak Namtrik, Nasa Yuwe y espa\u00f1ol con el fin de proteger la cosmovisi\u00f3n ind\u00edgena. De esta manera, los comunicadores Nasa y Misak de Jambal\u00f3 mantienen viva la memoria de las tradiciones y los saberes ancestrales en una pedagog\u00eda itinerante basada en la liberaci\u00f3n de la Madre Tierra.\nVoces de Nuestra Tierra sostiene y fortalece la palabra ind\u00edgena contrarrestando la estrategia b\u00e9lica de la desinformaci\u00f3n, el modelo binario amigo/enemigo que sustenta el accionar de los distintos grupos armados dividiendo a los pueblos, atacando su integridad, amenazando su autonom\u00eda.\nDenunciando los atropellos que sufren los ind\u00edgenas por fuerzas externas al territorio y promoviendo una conciencia sobre lo que debe cambiar Voces de Nuestra Tierra hace parte del sue\u00f1o colectivo que resiste con formas de acci\u00f3n no violenta, producen un conocimiento com\u00fan, fortalecen su autonom\u00eda, tejen un territorio por el buen vivir.\n",
                                            "title": "Voces de Nuestra Tierra",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19-364",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,JAMBAL\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.32504999999998,
                                                            2.776520000000062
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e01c82b9a260486d5ea23",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "XLV28B64",
                                        "slug": "voces-de-nuestra-tierra"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Voces de Nuestra Tierra"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f350e5fa0320dd4e8712b094561fdd15.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e01c82b9a260486d5ea23-626fa8b22b9a260486d5ead0",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa8b22b9a260486d5ead0"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e01c82b9a260486d5ea23",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Voces de Nuestra Tierra"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f350e5fa0320dd4e8712b094561fdd15.mp4",
                                    "ident": "22-OI-626e01c82b9a260486d5ea23-626fa8b22b9a260486d5ead0",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626fa8b22b9a260486d5ead0"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/f350e5fa0320dd4e8712b094561fdd15.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "54"
                },
                {
                    "order": "55",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3rpug\",\"text\":\"Comadreando la Convivencia\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":26,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4ltr9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5olv3\",\"text\":\"Durante el 2020 se realizaron 6 encuentros de intercambio de experiencias que contaron con  la participaci\u00f3n de los diferentes protagonistas de las experiencias de convivencia. Al mismo tiempo, el proceso signific\u00f3 una oportunidad para la visibilizaci\u00f3n de las caracter\u00edsticas comunes de las experiencias y su diversidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "55"
                },
                {
                    "order": "56",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/7HmCRdlpDKk",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=7HmCRdlpDKk&t=13s",
                            "alt": "Hablemos de convivencia - Encuentro internacional"
                        }
                    ],
                    "id": "56"
                },
                {
                    "order": "57",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Capsula audiovisual que contiene intervenciones de Mar\u00eda Ang\u00e9lica Bueno (coordinadora del Objetivo de Convivencia de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV), Brandon Hamber (universidad de Ulster), Elizabeth Lira (excomisionada Comisi\u00f3n Valech, Chile), John Paul Lederach (Universidad de Notre Dame, Estados Unidos), Kimberle Theidon (Tufts University) y Sergio Jaramillo (asesor del Instituto Europeo para la Paz) que giran en torno a experiencias y aprendizajes en otros procesos de paz alrededor del mundo, especialmente en lo referente a la creaci\u00f3n de instituciones encargadas de procesos de construcci\u00f3n de verdad en el marco de diversos conflictos armados, para alimentar la experiencia y el cumplimiento del mandato de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en Colombia.",
                                            "title": "Hablemos de convivencia"
                                        },
                                        "simpleident": "NZWTC8GP",
                                        "slug": "hablemos-de-convivencia-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C\u00e1psula06_L"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/33f02c54e96ed8f6dcd10e5a426b85243.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e099b2b9a260486d5ea50-627021c42b9a260486d5eb82",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "627021c42b9a260486d5eb82"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e099b2b9a260486d5ea50",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "57"
                },
                {
                    "order": "58",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Capsula audiovisual en la que intervienen integrantes de organizaciones de la sociedad civil reflexionando sobre la importancia de las apuestas por la convivencia construidas desde la sociedad civil, as\u00ed como sobre la importancia de que sea la misma sociedad civil la encargada de legitimar y sacar adelante todo lo relacionado con el Acuerdo de Paz.\nEn la capsula intervienen Fernando Sarmiento (Red Nacional de Programas Regionales de Desarrollo y Paz - FUNDACI\u00d3N REDPRODEPAZ), Luis Sanabria (Red Nacional de Iniciativas Ciudadanas por la Paz y contra la Guerra \u2013 REDEPAZ), Luciano Sanin(Corporaci\u00f3n Viva La Ciudadan\u00eda), Rosa Emilia Salamanca (CIASE Agenda de Mujeres, Paz y Seguridad) y Mauricio Garc\u00eda (Servicio Jesuita a Refugiados - JRS COLOMBIA).\n",
                                            "title": "Redes de la Sociedad Civil"
                                        },
                                        "simpleident": "MZR82APU",
                                        "slug": "redes-de-la-sociedad-civil-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C\u00e1psula05_H"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8885a295f79063a33541b6e2f12310a2c.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e09ea2b9a260486d5ea52-627022bb2b9a260486d5eb83",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "627022bb2b9a260486d5eb83"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e09ea2b9a260486d5ea52",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "58"
                },
                {
                    "order": "59",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Capsula audiovisual en la que se recogen intervenciones de artistas y personas involucradas en el arte y la cultura en donde se reflexiona sobre el papel transformador de las artes y su importancia para la construcci\u00f3n de paz, reconciliaci\u00f3n, convivencia y alternativas sociales. As\u00ed mismo, se reflexiona sobre la importancia de la creatividad como alternativa de vida y como posibilidad de que los ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos se apropien de diversas herramientas (teatro, m\u00fasica, canto, baile) para que sean mejores ciudadanos y a su vez que se formen como creadores.",
                                            "title": "Ruta Cultural por la Convivencia"
                                        },
                                        "simpleident": "PYKJOYOX",
                                        "slug": "ruta-cultural-por-la-convivencia-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C\u00e1psula04_H"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4c74e7529cd48d33f80b9bbc53a1672d.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e0a422b9a260486d5ea54-627022e62b9a260486d5eb85",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "627022e62b9a260486d5eb85"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e0a422b9a260486d5ea54",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "59"
                },
                {
                    "order": "60",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Capsula audiovisual en la que se recogen intervenciones de personas integrantes de procesos y organizaciones sociales que se han dedicado a la defensa del territorio y a la promoci\u00f3n de la convivencia en estos. Los testimonios invitan a reflexionar profundamente sobre el papel de la participaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda en la construcci\u00f3n de paz y en la promoci\u00f3n de convivencias en los territorios para hacerle frente a la violencia y apostarle a alternativas sociales que permitan transformar profundamente los territorios.\nEn el video intervienen Walter Rodr\u00edguez (youtuber), Nidiria Ru\u00edz (integrante de laAsociaci\u00f3n de Mujeres \u2013 AINI) , Arisolina Rodr\u00edguez (participante de la experiencia de Asamblea Popular Constituyente de Micoahumado), Orlando Castillo (integrante del Espacio Humanitario de Puente Nayero), C\u00e9sar Gonz\u00e1lez (integrante del Comit\u00e9 C\u00edvico del Sur de Bol\u00edvar), Luz Miriam Armadillo (integrante de Asociaci\u00f3n de Desarrollo Comunitario Merquemos Juntos) y Marcela Carvajal (actriz).\n",
                                            "title": "Encuentro de experiencias: Resistir para convivir"
                                        },
                                        "simpleident": "2PR8F5Q6",
                                        "slug": "encuentro-de-experiencias-resistir-para-convivir-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C\u00e1psula03_H"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a77735d66380621074a25c37f610ce597.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e0a932b9a260486d5ea56-627022dd2b9a260486d5eb84",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "627022dd2b9a260486d5eb84"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e0a932b9a260486d5ea56",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "60"
                },
                {
                    "order": "61",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El video contiene intervenciones de excombatientes en donde hablan sobre sus apuestas colectivas en los procesos de reincorporaci\u00f3n a la vida civil y c\u00f3mo estos hacen parte fundamental de un horizonte de transformaci\u00f3n e incidencia en la convivencia en los territorios. El video hace especial \u00e9nfasis en los proyectos con enfoque art\u00edstico que han implementado en algunas zonas veredales de concentraci\u00f3n de excombatientes de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP, as\u00ed como en los retos y dificultades que se han presentado en el camino del proceso de reincorporaci\u00f3n ligadas al proceso de estigmatizaci\u00f3n que han sufrido debido a su participaci\u00f3n en las filas de un grupo armado.",
                                            "title": "Encuentro de experiencias: En tus zapatos"
                                        },
                                        "simpleident": "I6K83GT8",
                                        "slug": "encuentro-de-experiencias-en-tus-zapatos-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "C\u00e1psula01_H"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e10418ca5ab46a976839f71eb208a949b.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e0d0e2b9a260486d5ea64-6270252e2b9a260486d5eb90",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6270252e2b9a260486d5eb90"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e0d0e2b9a260486d5ea64",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "61"
                },
                {
                    "order": "62",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"de8n2\",\"text\":\"M\u00e1s razones para creer en la juventud \",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":38,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"lmmh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6a2vb\",\"text\":\"Una de las actividades centrales de la campa\u00f1a M\u00e1s razones para creer ha sido el lanzamiento de 6 cortos animados protagonizados por j\u00f3venes que le han apostado a la transformaci\u00f3n, paz y convivencia desde diferentes lugares.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4056h\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad y ACDI VOCA se unieron para visibilizar estas experiencias de forma creativa. Estas son las 6 historias detr\u00e1s de la transformaci\u00f3n:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7mhgr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8p9no\",\"text\":\"Asociaci\u00f3n cultural y ambiental, Talento y Futuro\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":49,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2osm9\",\"text\":\"Pueblo Bello, Antioquia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":23,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ajqlj\",\"text\":\"En Pueblo Bello, la violencia silenci\u00f3 la cultura y el arte. Desde entonces, la juventud reconstruye su comunidad a trav\u00e9s de la m\u00fasica y el baile. Hoy creen en un futuro mejor, en el que todos pueden construir sus sue\u00f1os.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9g8v2\",\"text\":\"A nosotros nos llovieron balas por encima y el d\u00eda que qued\u00e9 discapacitado dije: si se me acabaron las oportunidades tendr\u00e9 que crear m\u00e1s oportunidades para muchos. Creo que eso es lo que se debe hacer en este pa\u00eds. Cada d\u00eda pescamos m\u00e1s j\u00f3venes que estaban en el conflicto y se vienen a trabajar en el arte\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"df1aj\",\"text\":\"Ram\u00f3n Garc\u00eda, director de la Asociaci\u00f3n Talento y Futuro.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":56,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "62"
                },
                {
                    "order": "63",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "a",
                                            "title": "Asociaci\u00f3n Cultural y Ambiental Talento y Futuro",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-837",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,TURBO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.72899999999998,
                                                            8.092930000000024
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e02a72b9a260486d5ea27",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "TLUMYRAF",
                                        "slug": "asociacion-cultural-y-ambiental-talento-y-futuro-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "pueblo_bello_final"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c041aab14c7ee83c0004ac8d77f9abe4.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e02a72b9a260486d5ea27-626fa90d2b9a260486d5ead2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa90d2b9a260486d5ead2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e02a72b9a260486d5ea27",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "63"
                },
                {
                    "order": "64",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a33ti\",\"text\":\"Di\u00e1spora Africana\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fdci1\",\"text\":\"Apartad\u00f3, Antioquia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":19,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d5tt2\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e8ei9\",\"text\":\"El reclutamiento forzado marc\u00f3 la vida de los j\u00f3venes de Apartad\u00f3. A trav\u00e9s del arte, la juventud encontr\u00f3 un camino de convivencia y paz. Ahora trabajan juntos por el bienestar de su comunidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4lngk\",\"text\":\"Ya las comunidades los aceptan y los escuchan por las transformaciones que han tenido. Ahora esos j\u00f3venes son referencia en sus propios barrios\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7mhqu\",\"text\":\"Elimelec N\u00fa\u00f1ez Mosquera, Director art\u00edstico de la Corporaci\u00f3n Di\u00e1spora Africana\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":79,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "64"
                },
                {
                    "order": "65",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En el municipio de Apartad\u00f3 (Antioquia) funciona la agrupaci\u00f3n art\u00edstica Di\u00e1spora Africana, la cual se ha encargado de trabajar con j\u00f3venes con condiciones socioecon\u00f3micas complejas y con victimas del conflicto armado desde apuestas art\u00edsticas y culturales. El proceso art\u00edstico ha permitido que los participantes socialicen con otras personas, comuniquen sus sentimientos y establezcan relaciones que les permitan hacer frente a un contexto de exclusi\u00f3n y violencia de manera creativa y propositiva. As\u00ed mismo, el proyecto ha servido de apoyo y de forma de desahogo a personas que han sido victimas o han tenido alg\u00fan tipo de relaci\u00f3n con la violencia ocasionada en el marco del conflicto armado.",
                                            "title": "Agrupaci\u00f3n Di\u00e1spora Africana",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-045",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,APARTAD\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.62717999999995,
                                                            7.882570000000044
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e02fe2b9a260486d5ea29",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "954OB4PQ",
                                        "slug": "agrupacion-diaspora-africana-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "diaspora_africana_1_3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a7616d0a4b7885ae10ff6b4f528f210932.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e02fe2b9a260486d5ea29-626faa252b9a260486d5ead3",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626faa252b9a260486d5ead3"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e02fe2b9a260486d5ea29",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "65"
                },
                {
                    "order": "66",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"cmv0m\",\"text\":\"Red de j\u00f3venes rurales de Banco de Arena\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":40,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dpfp\",\"text\":\"Banco de Arena, Norte de Santander\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":34,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ef861\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"597sj\",\"text\":\"El conflicto apag\u00f3 los sue\u00f1os de las personas en Banco de Arena, Norte de Santander. Pero la juventud se uni\u00f3 para devolver la esperanza a su comunidad y gracias a la Red de j\u00f3venes, hoy la comunidad cree y trabaja en redes para construir un mejor futuro.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "66"
                },
                {
                    "order": "67",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este video animado interviene Nereida Quintero, integrante de la Res de j\u00f3venes rurales (nodo Banco de Arena), compartiendo su relato en torno a la experiencia de su proceso organizativo, a la forma en la que j\u00f3venes del territorio se han tenido que enfrentar a problem\u00e1ticas asociadas al conflicto armado (como el desplazamiento) de manera positiva y en perspectiva de crear herramientas de transformaci\u00f3n de la realidad. De esta manera la Red de j\u00f3venes rurales toma las banderas del di\u00e1logo, la paz, el perd\u00f3n y la reconciliaci\u00f3n para apostarle a la convivencia en el territorio.\nEl proceso inicia con la reconstrucci\u00f3n de un kiosco por parte de la Red juvenil, invitando y congregando al resto de la comunidad a participar en la actividad, lo cual gener\u00f3 el primer impacto de la organizaci\u00f3n en su comunidad. Otro escenario en donde el liderazgo de la organizaci\u00f3n permiti\u00f3 posicionar a\u00fan m\u00e1s la incidencia de esta en la comunidad fueron las Mesas tem\u00e1ticas, en donde la comunidad expresaba sus necesidades e intereses y se defin\u00edan unos acuerdos de manera colectiva para present\u00e1rselos a la alcald\u00eda como insumo importante en el plan de desarrollo.\n",
                                            "title": "Red de j\u00f3venes rurales: Nodo Banco de Arena, Norte de Santander",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-54-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,C\u00daCUTA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.50409999999994,
                                                            7.909660000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e02612b9a260486d5ea25",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "NGCHD426",
                                        "slug": "red-de-jovenes-rurales-nodo-banco-de-arena-norte-de-santander-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "banco de arena"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3e212e5fe4ede31b59efaa27aa322740.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e02612b9a260486d5ea25-626fa9002b9a260486d5ead1",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fa9002b9a260486d5ead1"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e02612b9a260486d5ea25",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "67"
                },
                {
                    "order": "68",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2cqk7\",\"text\":\"Organizaci\u00f3n Agroarte Colombia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9u91q\",\"text\":\"Medell\u00edn, Antioquia \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":20,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"44tck\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6tqje\",\"text\":\"Acompa\u00f1amos los duelos que por la violencia viven las personas. De la siembra conjunta ha crecido la hermandad. Creamos acciones de memoria y resistencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "68"
                },
                {
                    "order": "69",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El video animado relata la experiencia del proceso Agroarte Colombia en la ciudad de Medell\u00edn, el cual se conform\u00f3 en el a\u00f1o 2002 en el barrio San Javier (en la Comuna 13) a partir de un proceso de resistencia desatado por las problem\u00e1ticas alrededor de la escombrera y las violencias selectivas en la Comuna 13. Desde entonces se han generado acciones de memoria y resistencia en la ciudad.\nLa b\u00fasqueda de paz del proceso Agroarte Colombia va encaminada en retratar la guerra a trav\u00e9s de la vida derramada en cada territorio que se teje con el dolor compartido. El proceso le apuesta al arte como parte fundamental para acompa\u00f1ar los duelos.\nLa experiencia del proceso organizativo Agroarte Colombia ha resultado en dos l\u00edneas de acci\u00f3n: la siembra y el arte. Ambas l\u00edneas se alimentan a trav\u00e9s de procesos de formaci\u00f3n, producci\u00f3n agraria y musical, comunicaci\u00f3n y resistencia simb\u00f3lica. En sus procesos participan ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes, j\u00f3venes y adultos significativos. Agroarte tambi\u00e9n se convierte en una forma de hacer para replicar, empoderar y fortalecer liderazgos en las comunidades haciendo uso de las huertas y el muralismo como herramientas de resignificaci\u00f3n de espacios y lugares de miedo.\n",
                                            "title": "AgroArte Colombia",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57456999999994,
                                                            6.245890000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e03ff2b9a260486d5ea2f",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "TMHFER43",
                                        "slug": "agroarte-colombia-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "AgroArte_4_alta"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/59eec1ace14306106110805e8772eb0265.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e03ff2b9a260486d5ea2f-626fab032b9a260486d5ead6",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fab032b9a260486d5ead6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e03ff2b9a260486d5ea2f",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "69"
                },
                {
                    "order": "70",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"370tc\",\"text\":\"Corporaci\u00f3n Camale\u00f3n\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":20,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"23kmd\",\"text\":\"Apartad\u00f3, Antioquia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":19,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bmfr8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d0cr2\",\"text\":\"En Apartad\u00f3, Antioquia, viven muchos j\u00f3venes desarraigados por la guerra pero el arte y la cultura est\u00e1 transformando su entorno. Y cada d\u00eda, la juventud encuentra m\u00e1s razones para permanecer en su territorio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "70"
                },
                {
                    "order": "71",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En el video animado Mar\u00eda victoria, teatrera y titiritera integrante de la Corporaci\u00f3n Camale\u00f3n, relata su experiencia de vida en el municipio de Apartad\u00f3 (Antioquia) y su participaci\u00f3n en el proyecto art\u00edstico gestionado por la Corporaci\u00f3n Camale\u00f3n. Su relato se concentra en el impulso que le da el arte y la cultura a la transformaci\u00f3n del territorio, as\u00ed como en los episodios de violencia que ha vivido la regi\u00f3n asociada a los asesinatos de l\u00edderes sociales, masacres y hechos de violencia alrededor de los cultivos de banano. De esta manera acudiendo a los t\u00edteres, al teatro, a los zancos y a otras expresiones art\u00edsticas, la Corporaci\u00f3n Camale\u00f3n ha impulsado la participaci\u00f3n ciudadana, el empoderamiento de la comunidad y el impulso de transformaciones que han insidio de manera positiva en el territorio.",
                                            "title": "Corporaci\u00f3n Camale\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-045",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,APARTAD\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.62717999999995,
                                                            7.882570000000044
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e034f2b9a260486d5ea2b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "KHG3BMFS",
                                        "slug": "corporacion-camaleon-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "camaleon_2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9e3b5e8ed7cfb29fd5976275371012fcf.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e034f2b9a260486d5ea2b-626faa432b9a260486d5ead4",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626faa432b9a260486d5ead4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e034f2b9a260486d5ea2b",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "71"
                },
                {
                    "order": "72",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dn2dg\",\"text\":\"5ta con 5ta Crew\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9gvuc\",\"text\":\"C\u00facuta, Norte de Snatander \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2u8n8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bh67f\",\"text\":\"A pesar de los horrores del conflicto armado en Norte de Santander, la juventud dijo NO a la violencia. Hoy muchos sue\u00f1an con ser artistas y en la '5ta con 5ta Crew' aprenden a construir su futuro.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7tr2j\",\"text\":\"La 5ta con 5ta es como un gimnasio de sue\u00f1os para que estos j\u00f3venes y estas j\u00f3venes potencien su saberes, a la final la convivencia. \",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7fh2h\",\"text\":\"Jorge Enrique Botello, fundador de la 5ta con 5ta. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":51,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "72"
                },
                {
                    "order": "73",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El video animado contiene los relatos de Laura Camila Rangel, Mc Leiky y Jorge Enrique Botello, integrantes de la Fundaci\u00f3n Cultural y Social 5ta con 5ta Crew de la ciudad de C\u00facuta (Norte de Santander). En sus experiencias cuentan sus experiencias, vivencias y afectaciones ocasionadas alrededor del conflicto armado en la regi\u00f3n en donde se resaltan el reclutamiento forzado de menores, la muerte, la desesperanza y la subsiguiente ruptura del tejido comunitario. As\u00ed mismo comparten los sue\u00f1os adolescentes y juveniles que le dieron forma a lo que actualmente se conoce como la Fundaci\u00f3n Cultural y Social 5ta con 5ta Crew, expresi\u00f3n social y art\u00edstica que le apuesta a la reconciliaci\u00f3n, al encuentro y a la lucha por la mejora de las condiciones de la sociedad a trav\u00e9s del arte, de la m\u00fasica, del canto, del muralismo y de otras expresiones art\u00edsticas ligadas al movimiento Hip-Hop.",
                                            "title": "Fundaci\u00f3n 5ta con 5ta Crew",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-54-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,C\u00daCUTA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.50409999999994,
                                                            7.909660000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e03a62b9a260486d5ea2d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "Z93S6V0Y",
                                        "slug": "fundacion-5ta-con-5ta-crew-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "5ta con 5ta_3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/681588d2b9ccf1044848b1cc3d4e44e43.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e03a62b9a260486d5ea2d-626faa632b9a260486d5ead5",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626faa632b9a260486d5ead5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e03a62b9a260486d5ea2d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "73"
                },
                {
                    "order": "74",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7jedj\",\"text\":\"Escucha el di\u00e1logo con las organizaciones que han generado transformaciones en sus territorios. Nos acompa\u00f1aron: Catalina Garc\u00eda de Monsieur Perin\u00e9, Nereida Quintero por la Red de j\u00f3venes rurales de Banco de arena, Ram\u00f3n Garc\u00eda por la Asociaci\u00f3n Talento y futuro, Elimelec N\u00fa\u00f1ez por Di\u00e1spora Africana, Mar\u00eda Victoria Suaza por la Corporaci\u00f3n Camale\u00f3n, Jorge Enrique Botello \\\"Ahiman\u201d por la 5ta con 5ta Crew y Daniela Ochoa por Agroarte Colombia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "74"
                },
                {
                    "order": "75",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/whbDGwLWfBU",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=whbDGwLWfBU",
                            "alt": "Lanzamiento de #M\u00e1sRazonesParaCreer"
                        }
                    ],
                    "id": "75"
                },
                {
                    "order": "76",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f31cs\",\"text\":\"Acuerdos por la convivencia y el buen vivir\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":43,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5h3l2\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"43mcr\",\"text\":\"Los Acuerdos para la Convivencia y el Buen Vivir son una metodolog\u00eda de di\u00e1logo y concertaci\u00f3n entre personas y comunidades afectadas por el conflicto armado, que son liderados por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n (CEV). Su objetivo es favorecer el establecimiento de consensos y acciones sobre principios fundamentales, as\u00ed como sobre los conflictos que est\u00e1n afectando la vida colectiva en los territorios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "76"
                },
                {
                    "order": "77",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "La cartilla presenta las definiciones conceptuales sobre convivencia democr\u00e1tica y acuerdos para la convivencia y el buen vivir, las cuales le dan sustento al objetivo de convivencia planteado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en el marco de sus funciones misionales. Por otro lado, la cartilla tambi\u00e9n presenta las fases en las que se organizan metodol\u00f3gicamente los acuerdos para la convivencia y el buen vivir (alistamiento, exploraci\u00f3n y an\u00e1lisis de viabilidad, construcci\u00f3n de confianza y relacionamiento, profundizaci\u00f3n del di\u00e1logo y concertaci\u00f3n, seguimiento). Finalmente se presenta un caso concreto para el que se desarrolla la metodolog\u00eda planteada anteriormente para el Barrio Brisas del Polaco, en el municipio de Oca\u00f1a (Norte de Santander), en donde se presenta el contexto del conflicto del barrio, las acciones realizadas en el marco del proceso de acuerdo para la convivencia y el buen vivir y los resultados obtenidos de este proceso.",
                                            "title": "Acuerdos para la convivencia y el buen vivir",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-54-498",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,OCA\u00d1A",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.35467999999997,
                                                            8.241960000000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e07602b9a260486d5ea44",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "F8V0EK6Y",
                                        "slug": "acuerdos-para-la-convivencia-y-el-buen-vivir-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Cartilla Acuerdos Para la Convivencia y el Buen Vivir"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6843438a71073d58f775a74078612010ab.pdf",
                                            "ident": "22-OI-626e07602b9a260486d5ea44-626e07602b9a260486d5ea45",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "626e07602b9a260486d5ea45"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e07602b9a260486d5ea44",
                                    "type": "Cartilla"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "77"
                },
                {
                    "order": "78",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"eh7va\",\"text\":\"La Historia de los Acuerdos por la Convivencia\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":46,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fnj9h\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b72do\",\"text\":\"En el especial Convivencia Sin estigmas se encuentran las historias detr\u00e1s de cada uno de los Acuerdos para la Convivencia y el Buen Vivir de Brisas del Polaco en Oca\u00f1a; del R\u00edo Tunjuelo en Bogot\u00e1 y de Col\u00f3n, Nari\u00f1o. Navega el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":237,\"length\":6,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"web.comisiondelaverdad.co/especiales/convivencia-sin-estigmas/brisas-del-polaco.html\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "78"
                },
                {
                    "order": "79",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bemit\",\"text\":\"GRAN ACUERDO POR LA CONVIVENCIA\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5mf0g\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aqudg\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad presenta el Gran Acuerdo por la Convivencia como un aporte hist\u00f3rico de miles de personas y comunidades que han unido esfuerzos en medio de la violencia a favor de la paz en sus territorios por m\u00e1s de 50 a\u00f1os.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d62nq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"92o2h\",\"text\":\"Los compromisos del Gran Acuerdo han sido posibles gracias a los espacios de di\u00e1logo, acuerdos y aprendizajes territoriales que han definido la convivencia como proyecto colectivo para la no repetici\u00f3n de la violencia. Adem\u00e1s del Acuerdo nacional, la trayectoria de los di\u00e1logos permiti\u00f3 consolidar los Acuerdos para la Convivencia y el Buen vivir a nivel territorial (Acuerdo para la Convivencia y el Buen Vivir en Micoahumado, Brisas del Polaco, Col\u00f3n, Magdalena Medio, r\u00edo Tunjuelo y Acuerdos Nukak).\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "79"
                },
                {
                    "order": "80",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Pieza gr\u00e1fica del lanzamiento y la firma inicial del gran \u2018Acuerdo por la convivencia\u2019 que se llev\u00f3 a cabo el mi\u00e9rcoles 8 de septiembre del 2021. En las instalaciones de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en la ciudad de Bogot\u00e1, se dieron cita diferentes experiencias de los territorios que desde cada uno de sus proyectos le siguen apostando a la convivencia, la reconciliaci\u00f3n y la no repetici\u00f3n. Gracias a su aporte se dieron las bases para construir el acuerdo que fue firmado por los representantes de las experiencias, los comisionados presentes, el presidente de la Comisi\u00f3n de la Verdad, Francisco de Roux, representantes del comit\u00e9 promotor de la Semana por la Paz, representantes de diferentes organismos internacionales y algunos personajes de la vida p\u00fablica que se vincularon adem\u00e1s con su escucha.",
                                            "title": "Gran Acuerdo por la convivencia - Pieza gr\u00e1fica"
                                        },
                                        "simpleident": "P23IE4SR",
                                        "slug": "gran-acuerdo-por-la-convivencia-pieza-grafica"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gran-Acuerdo-BannerFormulario-1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f89da67e356d575108e9f8b9165b2c85f.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e0df92b9a260486d5ea68-6270257c2b9a260486d5eb92",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "6270257c2b9a260486d5eb92"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e0df92b9a260486d5ea68",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "80"
                },
                {
                    "order": "81",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7ghnf\",\"text\":\"En este cap\u00edtulo especial cada invitado nos cuenta qu\u00e9 significa la convivencia y, por qu\u00e9 creen que Colombia merece un futuro en reconciliaci\u00f3n, si el pa\u00eds necesita ese acuerdo para que convivamos en paz y si estar\u00edan de acuerdo en firmar un pacto con personas que piensen diferente.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "81"
                },
                {
                    "order": "82",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/2QdOekrlKFo",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=2QdOekrlKFo",
                            "alt": "Especial de convivencia - Un pacto por la convivencia"
                        }
                    ],
                    "id": "82"
                },
                {
                    "order": "83",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f9ch3\",\"text\":\"Durante d\u00e9cadas, Colombia ha vivido un conflicto armado que ha dejado millones de v\u00edctimas y un sufrimiento indescriptible. En medio de esta tragedia, miles de personas han tenido la valent\u00eda de oponerse a la guerra y de seguir construyendo para generar las transformaciones que necesitamos. Escuchamos las voces de los protagonistas de la convivencia desde diferentes lugares de Colombia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "83"
                },
                {
                    "order": "84",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El video presenta el horizonte de sentido en el cual se enmarca el accionar del Objetivo de Convivencia de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En este sentido se resaltan las experiencias organizativas que se han destacado en medio de la guerra por construir paz, generando confianzas entre diferentes y transformando los territorios. Tambi\u00e9n se presenta la metodolog\u00eda que ha usado el Objetivo de Convivencia para el acercamiento a estas experiencias que le han apostado a la convivencia y a la paz, resaltando la investigaci\u00f3n, el di\u00e1logo y la escucha como los elementos que le han brindado posibilidades a la Comisi\u00f3n para visibilizar estas experiencias organizativas.\nSe presentan las experiencia organizativas del Espacio Humanitario Puente Nayero en el municipio de Buenaventura (Valle del Cauca), Teatro Esquina Latina en la ciudad de Cali (Valle del Cauca), Corporaci\u00f3n Nuevo Milenio en el departamento de Putumayo, Asociaci\u00f3n Sembrando Semillas de Paz \u2013 SEMBRANDOPAZ en la regi\u00f3n de los Montes de Mar\u00eda y el proceso de Acuerdo para la Convivencia y el Buen Vivir del barrio Brisas del Polaco en la ciudad de Oca\u00f1a (Norte de Santander).\n",
                                            "title": "Historia Gran acuerdo por la convivencia",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-76-109",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.04738999999995,
                                                            3.88301000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52644999999995,
                                                            3.4340200000000323
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-86",
                                                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.85115201899998,
                                                            0.45174732600003153
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54-498",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,OCA\u00d1A",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.35467999999997,
                                                            8.241960000000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-70",
                                                    "name": "COLOMBIA,SUCRE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.72035999999997,
                                                            8.81236000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "FZ1A8RDZ",
                                        "slug": "historia-gran-acuerdo-por-la-convivencia-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "3 Video HISTORIA DEL ACUERDO"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7ff97279321c43bd69c80991edef9ed0.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a-6270276d2b9a260486d5eb93",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6270276d2b9a260486d5eb93"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e0e3d2b9a260486d5ea6a",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "84"
                },
                {
                    "order": "85",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"40jke\",\"text\":\"En el lanzamiento del Gran Acuerdo por la convivencia el 8 de septiembre de 2021 se conocieron testimonios impactantes y esperanzadores sobre las formas de resistir, convivir y transformar de las comunidades en medio de la violencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "85"
                },
                {
                    "order": "86",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video promocional del Gran acuerdo por la convivencia que se llevar\u00eda a cabo en la ciudad de Bogot\u00e1 el 8 de septiembre de 2021. En este evento se dieron cita diferentes experiencias de los territorios que desde cada uno de sus proyectos le siguen apostando a la convivencia, la reconciliaci\u00f3n y la no repetici\u00f3n. Gracias a su aporte se dieron las bases para construir el acuerdo que fue firmado por los representantes de las experiencias, los comisionados presentes, el presidente de la Comisi\u00f3n de la Verdad, Francisco de Roux, representantes del comit\u00e9 promotor de la Semana por la Paz, representantes de diferentes organismos internacionales y algunos personajes de la vida p\u00fablica que se vincularon adem\u00e1s con su escucha.",
                                            "title": "Video promocional del Gran acuerdo por la convivencia"
                                        },
                                        "simpleident": "6B5BKQXY",
                                        "slug": "video-promocional-del-gran-acuerdo-por-la-convivencia-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PROMOCIONAL CONVIVENCIA_V1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f38cc8110ef7a8b4c27103d4fe6636df.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e04662b9a260486d5ea31-626fab472b9a260486d5ead7",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626fab472b9a260486d5ead7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e04662b9a260486d5ea31",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "86"
                },
                {
                    "order": "87",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Serie de fotofrases producto de testimonios que se dieron en el marco del Gran acuerdo por la convivencia que se llevar\u00eda a cabo en la ciudad de Bogot\u00e1 el 8 de septiembre de 2021. En este evento se dieron cita diferentes experiencias de los territorios que desde cada uno de sus proyectos le siguen apostando a la convivencia, la reconciliaci\u00f3n y la no repetici\u00f3n. Gracias a su aporte se dieron las bases para construir el acuerdo que fue firmado por los representantes de las experiencias, los comisionados presentes, el presidente de la Comisi\u00f3n de la Verdad, Francisco de Roux, representantes del comit\u00e9 promotor de la Semana por la Paz, representantes de diferentes organismos internacionales y algunos personajes de la vida p\u00fablica que se vincularon adem\u00e1s con su escucha.\nEn las foto frases se recogen fotograf\u00edas y frases de Maritze Trigos (integrante de Asociaci\u00f3n de Familiares de V\u00edctimas de Trujillo \u2013 AFAVIT), Harrison Moreno (integrande del Proceso de territorios Ganados al Mar), \u00d3scar Montealegre (excomandante de las Autodefensas Unidas de Colombia \u2013 AUC), Wilson Casta\u00f1eda (integrante de Caribe afirmativo), Leonoricel Villamil (integrante de Mujeres por la Paz), Luc\u00eda Gonz\u00e1les (comisionada de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV), el padre Francisco De Roux (presidente de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV), Arisolina Rodr\u00edguez (lideresa de Micoahumado), Humberto de la Calle (ex jefe negociador del Proceso de Paz), Pastora Mira (lideresa) y Carlota Llano (integrante de la Fundaci\u00f3n agr\u00edcola Himalaya).\n",
                                            "title": "Testimonios Gran Acuerdo por la Convivencia"
                                        },
                                        "simpleident": "QF017ZPU",
                                        "slug": "testimonios-gran-acuerdo-por-la-convivencia-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_2 copy 5-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/af46d5981e637e6a57bdfe9cbe3894ff.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea38",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea38"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_2 copy 2-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f2ab1078906b3662d647fac5f925f615e.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea35",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea35"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_2 copy 3-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6121cbe231171e2778fe14d9b3759f810.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea36",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea36"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_1 copy 2-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fd61199462145cdf5a430e26612c969c.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea34",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea34"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_2 copy 4-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e6e01d1815fbf3321a8787f2d8d2f457.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea37",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea37"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_2-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/725f8106b9e345d105b6b896162c87a3ef.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea3a",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea3a"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_3 copy 2-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5b97923e9e046de04533cf4d10bb55a1b.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea3b",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea3b"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_3-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/36ac3cd62d10103210df72631a696ed2ec9.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea3e",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea3e"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_2 copy-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6a57dea8f5cc5e7d23ac2dc85b62ae96.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea39",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea39"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_3 copy 3-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/221c2ded39de108255688006b19578d72.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea3c",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea3c"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_3 copy-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8eda3c7bc8e6741f33c2a0a2de8ba95c.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea3d",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea3d"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "cuadrado_5 copy 2-100"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/288773541b2f10ce334f102612390a9faf.jpg",
                                            "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33-626e050b2b9a260486d5ea3f",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626e050b2b9a260486d5ea3f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e050b2b9a260486d5ea33",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "87"
                },
                {
                    "order": "88",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f306k\",\"text\":\"Aqu\u00ed podr\u00e1 ver y disfrutar el evento del lanzamiento del Gran Acuerdo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "88"
                },
                {
                    "order": "89",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "El mi\u00e9rcoles 8 de septiembre se llev\u00f3 a cabo el lanzamiento y la firma inicial del gran \u2018Acuerdo por la convivencia\u2019. En las instalaciones de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en la ciudad de Bogot\u00e1, se dieron cita diferentes experiencias de los territorios que desde cada uno de sus proyectos le siguen apostando a la convivencia, la reconciliaci\u00f3n y la no repetici\u00f3n. Gracias a su aporte se dieron las bases para construir el acuerdo que fue firmado por los representantes de las experiencias, los comisionados presentes, el presidente de la Comisi\u00f3n de la Verdad, Francisco de Roux, representantes del comit\u00e9 promotor de la Semana por la Paz, representantes de diferentes organismos internacionales y algunos personajes de la vida p\u00fablica que se vincularon adem\u00e1s con su escucha.\nEn el lanzamiento y firma del acuerdo se sumaron diferentes personajes de la vida p\u00fablica: las actrices Tatiana Renter\u00eda, Marcela Vanegas y Marcela Carvajal como embajadora de la convivencia; los m\u00fasicos y compositores Adriana Luc\u00eda y C\u00e9sar L\u00f3pez; el exnegociador del proceso de paz, Humberto de la Calle; el jefe de la Misi\u00f3n ONU Colombia, Carlos Ruiz Massieu, y la periodista Mar\u00eda Paulina Baena \u2018La pulla\u2019. \nTodas las experiencias que hicieron parte del espacio hablaron de la convivencia como el \u00fanico camino para construir paz. Desde cada uno de sus proyectos y comunidades expresaron c\u00f3mo cada organizaci\u00f3n con cada encuentro, capacitaci\u00f3n, realizaci\u00f3n art\u00edstica, di\u00e1logo y escucha han logrado permear las barreras de desconfianza que ha dejado el conflicto armado y as\u00ed volver a creer en su territorio, en su comunidad y en la construcci\u00f3n de nuevos caminos sin violencia. \nDesde ese d\u00eda inici\u00f3 un llamado activo a trav\u00e9s de la firmat\u00f3n del acuerdo a toda la sociedad colombiana para que haga parte de este legado con su firma. El llamado a la acci\u00f3n es crear un compromiso con todas las experiencias que han trabajado a favor de la paz en los \u00faltimos 50 a\u00f1os. Es fortalecer lazos de convivencia y asumir los retos a los que se enfrenta actualmente el pa\u00eds.\n",
                                            "title": "Lanzamiento del Gran acuerdo por la convivencia"
                                        },
                                        "simpleident": "XOOCABXA",
                                        "slug": "lanzamiento-del-gran-acuerdo-por-la-convivencia-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Lanzamiento del \u2018Gran acuerdo por la convivencia\u2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c02c2f836feb5dfef321fcaa831d7f97.mp4",
                                            "ident": "22-OI-626e05602b9a260486d5ea40-627018482b9a260486d5eb62",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "627018482b9a260486d5eb62"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e05602b9a260486d5ea40",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "89"
                },
                {
                    "order": "90",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3f2ii\",\"text\":\"Conozca el texto del Acuerdo:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "90"
                },
                {
                    "order": "91",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "22-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este folleto se recogen y presentan los diez compromisos que se le presentan al pa\u00eds y que suscriben las personas interesadas en hacer parte del Gran acuerdo por la convivencia. En este tambi\u00e9n est\u00e1 contenido el contexto que justifica la iniciativa del Gran acuerdo en perspectiva de transformaci\u00f3n profunda de la sociedad colombiana de manera democr\u00e1tica y en oposici\u00f3n a la guerra.\nLos compromisos que se plantean son:\n1. Cuidar la vida como valor supremo en todas sus formas y manifestaciones\n2. Abrir el coraz\u00f3n frente al dolor que ha dejado la guerra en los cuerpos, las mentes y los territorios en Colombia.\n3. Transformar los conflictos de manera creativa y constructiva.\n4. Recuperar una relaci\u00f3n arm\u00f3nica con la naturaleza, reconociendo que la vida de todas y todos depende de que la cuidemos.\n5. Propiciar espacios de encuentro y di\u00e1logo con quienes tenemos diferencias.\n6. Reconocer y aceptar, desde la empat\u00eda, que existen y son v\u00e1lidas diferentes formas de pensar, sentir y actuar.\n7. Trabajar de forma colaborativa, reconocer a cada quien su liderazgo en el cambio y cumplir acuerdos.\n8. Actuar responsablemente con todas las personas, defendiendo sus derechos como si fueran los propios.\n9. Cuidar la integridad de cada persona, en el trato y en todas las formas de comunicaci\u00f3n.\n10. Potenciar la creatividad, la sensibilidad y las espiritualidades, como fuentes de cohesi\u00f3n e identidad.\n",
                                            "title": "Gran acuerdo por la convivencia"
                                        },
                                        "simpleident": "08DYRN6C",
                                        "slug": "gran-acuerdo-por-la-convivencia-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "GranAcuerdo-TextoAcuerdo"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/495663a6319ae2f3b4a9a31e10cad86ff.pdf",
                                            "ident": "22-OI-626e06b92b9a260486d5ea42-627556662b9a260486d5f67b",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "627556662b9a260486d5f67b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "22-OI-626e06b92b9a260486d5ea42",
                                    "type": "Folleto"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "91"
                },
                {
                    "order": "92",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3pdub\",\"text\":\"Para firmar el Gran Acuerdo por la convivencia y hacer parte de la transformaci\u00f3n de Colombia, haga click aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":106,\"length\":4,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://survey123.arcgis.com/share/ab264d8d54d34ec68b1584c4872fc936?portalUrl=https://mapas.comisiondelaverdad.co/portal\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "92"
                },
                {
                    "order": "93",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7pv92\",\"text\":\"Vea la entrevista a la comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez sobre el Gran Acuerdo:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "93"
                },
                {
                    "order": "94",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/za9L3xpm4lQ",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=za9L3xpm4lQ",
                            "alt": "El gran acuerdo por la convivencia | Voy y vuelvo | El Tiempo"
                        }
                    ],
                    "id": "94"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1950-01-01",
                "end": "2021-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Sistema de Informaci\u00f3n Misional",
            "mandate": null,
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Cat\u00e1logo",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/468e8a55313d37b1b6ee51ac78a3b3e9.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-628f93876af2982b77e420a8-628f93876af2982b77e420a9",
                        "identifier": "60-OI-628f93876af2982b77e420a8",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/468e8a55313d37b1b6ee51ac78a3b3e9.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "C17.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-26",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 5223132,
                                "title": "C17",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-05-26",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "628f93876af2982b77e420a9",
                        "simpleident": "F4ZNRMCY",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Ilustraci\u00f3n de portada de la colecci\u00f3n M\u00e1s razones para creer del archivo del esclarecimiento.",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Portada M\u00e1s razones para creer",
                                "topics": [
                                    "Afrontamientos y resistencias no violentas - cotidianas"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "1958-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Ilustraci\u00f3n de portada de la colecci\u00f3n M\u00e1s razones para creer del archivo del esclarecimiento.",
                                "title": "Portada M\u00e1s razones para creer",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "PC03QETB",
                            "slug": "portada-mas-razones-para-creer-2"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C17"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/468e8a55313d37b1b6ee51ac78a3b3e9.png",
                                "ident": "60-OI-628f93876af2982b77e420a8-628f93876af2982b77e420a9",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "628f93876af2982b77e420a9"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-628f93876af2982b77e420a8",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "M\u00e1s Razones Para Creer",
            "description": "Porque no estamos condenados a la violencia y al dolor, el objetivo de convivencia promueve la campa\u00f1a M\u00e1s razones para creer, una apuesta por visibilizar los aprendizajes de las experiencias de convivencia, resistencia, solidaridad y di\u00e1logo que han sido protagonizadas por todos los sectores de la sociedad en el marco del conflicto armado.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de Convivencia",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/026420a7-3de6-4035-b9d9-c13843ae662d"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//5be9f3c021080593a7d8547458a5c2ab4.png",
                "code": "5be9f3c021080593a7d8547458a5c2ab4"
            },
            "createdAt": "2022-06-10T14:21:36.203000Z",
            "updatedAt": "2022-07-28T21:23:23.238000Z",
            "slug": "mas-razones-para-creer"
        }
    }
]