export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "6201a765979ab328cf3cd90c",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO-18-756",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,SOLANO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.25428999999997,
                            0.6986500000000433
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "27-OI-626afd6e34d14a29d10a348b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,CARTAGENA DE INDIAS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.53836999999999,
                            10.425050000000056
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "27-OI-6143c01457d3e7592d17daf9",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,CARTAGENA DE INDIAS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.96653999999995,
                            1.8346400000000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "27-OI-6143c66c57d3e7592d17db13",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "27-OI-626b40aa34d14a29d10a34ff",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "27-OI-626b43fc34d14a29d10a3506",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "27-OI-626b480934d14a29d10a350b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "27-OI-626b4a5334d14a29d10a350d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "name": "Araracuara",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.38273478849999,
                            -0.615390789979694
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "code": "18756001",
                    "description": ".",
                    "resource": false
                },
                {
                    "name": "Tutunend\u00f3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.53985725749999,
                            5.744765717811806
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "code": "27001032",
                    "description": ".",
                    "resource": false
                }
            ],
            "keywords_resources": [],
            "keywords": [
                "naturaleza ",
                "volumen testimonial",
                "violencia",
                "dolor",
                "guerra ",
                "paz",
                "pueblos \u00e9tnicos",
                "escucha",
                "alejandro castillejo"
            ],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"c1133\",\"text\":\"Agradecimientos. Las grabaciones y la producci\u00f3n sonora de las piezas de audio que acompa\u00f1an la colecci\u00f3n son resultado del trabajo de F\u00e9lix Corredor B.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":152,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1uins\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f8p9l\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4c9ef\",\"text\":\"El dolor de la naturaleza\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":25,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cc6ar\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"45uam\",\"text\":\"Las conversaciones interdisciplinarias a las que invita el proyecto especial El Dolor de la Naturaleza del Volumen Testimonial del Informe Final de la CEV se sit\u00faan en la necesidad de reflexionar en torno a la manera en que la CEV comprende el concepto de \u201cnaturaleza\u201d y su relaci\u00f3n con la guerra. Es por ello que este proyecto se presenta como una oportunidad para preguntarse por el dolor y el da\u00f1o como una experiencia que va m\u00e1s all\u00e1 de los seres humanos; sobre c\u00f3mo la naturaleza testimonia desde su subjetividad como ente sintiente y en correlaci\u00f3n con los seres que la habitan.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":77,\"length\":26,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bpggh\",\"text\":\"Este video describe la apuesta del Equipo del Volumen Testimonial en la intersecci\u00f3n entre dolor y naturaleza.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este recurso hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn este producto audiovisual, el comisionado Alejandro Castillejo plantea la necesidad de profundizar en estas reflexiones desde la regi\u00f3n del Araracuara, territorio del pueblo Andoque en el municipio de Solano, departamento del Caquet\u00e1. ",
                                            "title": "Video de presentaci\u00f3n del proyecto del Comisionado Alejandro Castillejo: Di\u00e1logos con la naturaleza",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18-756",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,SOLANO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.25428999999997,
                                                            0.6986500000000433
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "27-OI-626afd6e34d14a29d10a348b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "SV3XXP2B",
                                        "slug": "video-de-presentacion-del-proyecto-del-comisionado-alejandro-castillejo-dialogos-con-la-naturaleza"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Dialogos_Naturaleza_sub_ES"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f910a2838df5a90c810124f1068c5a5be81.mp4",
                                            "ident": "27-OI-626afd6e34d14a29d10a348b-626afd6e34d14a29d10a348c",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "626afd6e34d14a29d10a348c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626afd6e34d14a29d10a348b",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Dialogos_Naturaleza_sub_ES"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f910a2838df5a90c810124f1068c5a5be81.mp4",
                                    "ident": "27-OI-626afd6e34d14a29d10a348b-626afd6e34d14a29d10a348c",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "626afd6e34d14a29d10a348c"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/f910a2838df5a90c810124f1068c5a5be81.mp4",
                            "min": "0",
                            "max": "318.144",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fgl53\",\"text\":\"Di\u00e1logos con la naturaleza\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":26,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2alu9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"49vtq\",\"text\":\"En una guerra no s\u00f3lo los seres humanos sufren, no s\u00f3lo los cuerpos de las personas tienen heridas, marcas o cicatrices. Muchos pueblos del mundo reconocen \u201cel sufrimiento de la naturaleza\u201d de manera incuestionable.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"av4kn\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ffkom\",\"text\":\"Las historias y fragmentos, nos hablan de tres dimensiones de esas heridas. Primero, de las transformaciones de los paisajes. Segundo, del conflicto que afect\u00f3 la vida de quienes cuidaban el entorno natural y social destruyendo los conocimientos acumulados. Finalmente, se abordan los testimonios de la naturaleza misma, de las entidades que se hieren y sus \u201cmodos de hablar\u201d.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"26qji\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"38p8g\",\"text\":\"Fotograf\u00eda de Pedro Pablo Vega\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Devastacion_1050068"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9aiak\",\"text\":\"El traductor de mundos\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4584f\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bc3gl\",\"text\":\"Desde Pueblo Bello, en la Sierra Nevada de Santa Marta, hasta los lugares sagrados, son apenas unas horas caminando. En la subida, descubrimos que Hermes ten\u00eda una prodigiosa memoria. Eso ten\u00eda que ver con que la sociedad Arhuaca, como otros pueblos originarios, escucha y recuerda a fondo, en milenios. Hermes de joven hab\u00eda sido traductor de biblias. Como int\u00e9rprete, habitaba los dos mundos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2erah\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6cvek\",\"text\":\"Un mamo arhuaco hace una descripci\u00f3n del origen de la violencia desde la cosmovisi\u00f3n de su pueblo en la Sierra Nevada de Santa Marta.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":133,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este recurso hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn este audio, se escucha la reflexi\u00f3n de un mamo de la Sierra Nevada, llamado \"el traductor de mundos\" sobre el concepto de violencia. Para el mamo, la violencia implica una desconexi\u00f3n del ser humano con la naturaleza, es decir, cuando se rompe esta armon\u00eda, es cuando surgen los hechos de violencia. ",
                                            "title": "El traductor de mundos"
                                        },
                                        "simpleident": "CJCJR2IN",
                                        "slug": "el-traductor-de-mundos"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "El_traductor_de_mundos_Rumores_sierra_1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac51caf226102f4d318103294754ee3a7f.wav",
                                            "ident": "27-OI-626b0beb34d14a29d10a34c0-626b0beb34d14a29d10a34c1",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "626b0beb34d14a29d10a34c1"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b0beb34d14a29d10a34c0",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "El_traductor_de_mundos_Rumores_sierra_1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ac51caf226102f4d318103294754ee3a7f.wav",
                                    "ident": "27-OI-626b0beb34d14a29d10a34c0-626b0beb34d14a29d10a34c1",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "626b0beb34d14a29d10a34c1"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/ac51caf226102f4d318103294754ee3a7f.wav",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6shri\",\"text\":\"Galer\u00eda Soplos de la Sierra\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5guhg\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d62jq\",\"text\":\"Fotograf\u00edas de F\u00e9lix Eduardo Corredor\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":37,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este recurso hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn eta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se observan algunas im\u00e1genes de apoyo a la intervenci\u00f3n del \"traductor de mundos\", mamo Arhuaco de la Sierra. Las im\u00e1genes contienen tomas del paisaje, y una toma de la persona que realiza la intervenci\u00f3n sobre el concepto de violencia.",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto Di\u00e1logos con la naturaleza: El traductor de mundos"
                                        },
                                        "simpleident": "KSHG7TY4",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-el-traductor-de-mundos-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Hablar_mamo_sierra"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25a21ee547e4adf1c19f19f5210991e27.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflejos_de_un _tiempo_gris_P1060864"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/118da241e35134b628f3c39e3c106086e.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Sierra_selva_P1060869"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cf6672ff22e94b72cfd8339d3de163dc.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Sierra_mar_se_abrazan_P1060863"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3010417d541dd4d1ed3fcdefb48d1a6f.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reflejos_de_un _tiempo_gris_P1060864"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/118da241e35134b628f3c39e3c106086e.jpg",
                                    "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c6",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c6"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Sierra_selva_P1060869"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/cf6672ff22e94b72cfd8339d3de163dc.jpg",
                                    "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c5",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c5"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Sierra_mar_se_abrazan_P1060863"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a3010417d541dd4d1ed3fcdefb48d1a6f.jpg",
                                    "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c4",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c4"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"cr45l\",\"text\":\"M\u00fasica tradicional del pueblo arhuaco con los instrumentos yosa (concha de caracol), carrizo (flauta charu) y chimboru (tambor).\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":128,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Inicio de un toque de m\u00fasica tradicional (instrumental) de ind\u00edgenas Arhuacos al final de una reuni\u00f3n de la comunidad con visitantes externos. Acompa\u00f1ado de bailes de la comunidad. Grabaci\u00f3n en el resgaurdo ind\u00edgena de Kutunsama en la vereda Don Diego del municipio de Santa Marta, Magdalena.",
                                            "title": "Musica_pueblo_arhuaco_kutunsama_001"
                                        },
                                        "simpleident": "VX970MUY",
                                        "slug": "musica-pueblo-arhuaco-kutunsama-001"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WT_MUSICA_ARHUACOS_001_MS_Mic12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9f410f39e09c22dd989ce50f2b91b846c.WAV",
                                            "ident": "27-OI-61db925900a5d3776beb0858-61db925900a5d3776beb0859",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61db925900a5d3776beb0859"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-61db925900a5d3776beb0858",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "WT_MUSICA_ARHUACOS_001_MS_Mic12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/9f410f39e09c22dd989ce50f2b91b846c.WAV",
                                    "ident": "27-OI-61db925900a5d3776beb0858-61db925900a5d3776beb0859",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61db925900a5d3776beb0859"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/9f410f39e09c22dd989ce50f2b91b846c.WAV",
                            "min": "241.31809366094967",
                            "max": "486.408671065033",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f2tbt\",\"text\":\"Paisajes que cambian\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":20,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7ll6j\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c23no\",\"text\":\"El conflicto armado, al igual que las violencias asociadas, transforman el entorno. Los lugares se ven distintos, se huelen diferentes, se escuchan extra\u00f1os. El extractivismo, la deforestaci\u00f3n masiva, los pesticidas, entre otros, cambian la fisonom\u00eda de las monta\u00f1as y las aguas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"butnu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5omd7\",\"text\":\"Gloria caminando en el mangle de la Ci\u00e9naga de la Virgen.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eifl4\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2khk2\",\"text\":\"Fotograf\u00eda de Pedro Pablo Vega\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Gloria 2"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5cusk\",\"text\":\"Fuego cruzado - Relato del Volumen Testimonial\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":46,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"142k9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8adav\",\"text\":\"\\\"Entr\u00f3 la guerrilla primero, despu\u00e9s ya entr\u00f3 el Ej\u00e9rcito. Se complic\u00f3 la situaci\u00f3n. Siempre se formaban esas balaceras tan tenaces, bombas y toda esa cuesti\u00f3n. A m\u00ed me mataron varias veces ganado. En el potrero se agarraban a pelear y tiroteaban ganaito. Dejaban minas por ah\u00ed. Una vez dejaron un campo minado y ya se comenzaban a escuchar los comentarios, las versiones que dec\u00edan: \u201cno, eso fue la guerrilla que tiene minado toda esa zona\u201d. Por otro lado, se escuchaba decir: \u201cno, es el Ej\u00e9rcito el que tiene minado todo y no se metan por all\u00e1\u201d. Entonces yo le dije a mis hijos: \u201cno hay nada m\u00e1s que hacer, no vuelvan a meterse por all\u00e1\u201d. Yo soltaba el ganado, que si fracasaba el ganado, pues que fracasara el ganado, pero que no les fuera a pasarle nada a ellos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a3t2k\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b1j8k\",\"text\":\"Me mataron dos vacas y un toro, en el monte se le metieron a una mina, que por cierto una vaquita estaba que se paria y la onda explosiva le sac\u00f3 la becerrita. Luego me mataron otra vaca por all\u00e1 arriba, que se meti\u00f3 en el rastrojito, y tambi\u00e9n hubo una explosi\u00f3n y mataron esa bichita. Despu\u00e9s, una ma\u00f1anita, hubo una balacera tremenda y me mataron tres vacas, en aquel altico quedaron en medio del fuego cruzado. Luego me hirieron dos vaquitas que quedaron tiroteadas en el buche de lado a lado. Yo habl\u00e9 con el enfermero y \u00e9l me dijo, \u201capliqu\u00e9mosle un inmovilizante a esas vacas y hag\u00e1mosle una operaci\u00f3n para que ellas se puedan salvar. Ellas no tienen v\u00edsceras destruidas sino perforado lo que es el buche\u201d.\\\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1rojo\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5u4p8\",\"text\":\"Fotograf\u00edas de Pedro Pablo Vega\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Naturaleza-2"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Naturaleza-4"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7thuj\",\"text\":\"Fotograf\u00eda de F\u00e9lix Eduardo Corredor\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":14,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este recurso hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\r\nEn eta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se observan algunas im\u00e1genes de apoyo a la intervenci\u00f3n del \"traductor de mundos\", mamo Arhuaco de la Sierra. Las im\u00e1genes contienen tomas del paisaje, y una toma de la persona que realiza la intervenci\u00f3n sobre el concepto de violencia.",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto Di\u00e1logos con la naturaleza: El traductor de mundos"
                                        },
                                        "simpleident": "KSHG7TY4",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-el-traductor-de-mundos-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Hablar_mamo_sierra"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25a21ee547e4adf1c19f19f5210991e27.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reflejos_de_un _tiempo_gris_P1060864"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/118da241e35134b628f3c39e3c106086e.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Sierra_selva_P1060869"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cf6672ff22e94b72cfd8339d3de163dc.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Sierra_mar_se_abrazan_P1060863"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3010417d541dd4d1ed3fcdefb48d1a6f.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-626b117734d14a29d10a34c4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b117734d14a29d10a34c4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "_MG_5071"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b104474a44c214e7c6246ff7032ba2caa.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-62b46e5de0ce206fdd6d2743",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62b46e5de0ce206fdd6d2743"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "_MG_5071"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b104474a44c214e7c6246ff7032ba2caa.jpg",
                                    "ident": "27-OI-626b117734d14a29d10a34c3-62b46e5de0ce206fdd6d2743",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62b46e5de0ce206fdd6d2743"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3lgo0\",\"text\":\"Ra\u00edces vestidas de muerte - Relato del Volumen Testimonial\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":58,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5ep18\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dicse\",\"text\":\"\\\"Recuerdo que en una ocasi\u00f3n habl\u00e9 con alguien de ese lugar. Por ah\u00ed en el a\u00f1o 2007 conoc\u00ed un joven de all\u00e1. \u00c9l nos estaba contando a tres mujeres c\u00f3mo todas las noches bajaba un taxi con muchachos y ellos al rato escuchaban unos gritos. Y contaba: \u201cHubo una vez en que yo iba llegando...\u201d, porque \u00e9l es nativo de la calle. Y \u00e9l vio el taxi bajando y se escondi\u00f3 debajo de su casa, porque las casas son de palafito. A \u00e9l le daba miedo abrir en ese momento. Y \u00e9l dice que llevaban un solo chico y vio cuando lo bajaron. Le vio la ropa. \u201cY luego yo escuchaba los gritos y no pod\u00eda hacer nada. Cuando sent\u00ed que el taxi se devolvi\u00f3\u201d, porque era el mismo taxi que bajaba todas las noches. Entonces \u00e9l entra a su casa, se esconde y al rato empieza a escuchar golpes, y los gritos y los gritos. Luego nos cont\u00f3: \u201cYo lo que hice fue hundirme en la almohada, pero yo no dejaba de escuchar esos gritos. Al otro d\u00eda me qued\u00e9 encerrado en mi casa. No quise salir. Al segundo d\u00eda sal\u00ed para irme a donde un familiar y baj\u00e9\u201d. \u00c9l viv\u00eda muy cerca y dice que baj\u00f3, y vio exactamente parte de la camisa, era la camisa, la camisa no se ve\u00eda tan destrozada. \u201cFue la misma camisa que yo vi con la que iba el muchacho y la vi colgada all\u00ed en el manglar\u201d.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"602gh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"avmaa\",\"text\":\"Como yo daba clases con mujeres all\u00e1, empec\u00e9 a fijarme en ese espacio, en el manglar. Siempre que llegaba nos pon\u00edamos a conversar y, obviamente sin poner el tema, sencillamente miraba. \u00a1Claro!, se ve\u00edan zapatos, sobre todo tenis colgados, se ve\u00edan pedazos de ropa en medio de las ramas, de las ra\u00edces.\\\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d8b7n\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eudtt\",\"text\":\"En el manglar viven aves marinas locales y migratorias. El ecosistema es su fuente de comida.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":93,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En marzo de 2021 el equipo de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV hizo un viaje de varios d\u00edas al coraz\u00f3n de la Sierra Nevada de Santa Marta. Este viaje se realiz\u00f3 en el marco del proyecto Territorios de Escucha, cuyo prop\u00f3sito fue \u201co\u00edr lo que ha sido la experiencia de los seres humanos en medio de la guerra desde el punto de vista de su propio relato y se su propia narrativa \u201c, en palabras del comisionado Alejandro Castillejo. En este, los hermanos mayores de la Sierra, tras largas conversaciones y de caminar la palabra, reconstruyen el pasado, para crear una narrativa de futuro y reflexionar sobre la b\u00fasqueda de la esperanza en medio de una transici\u00f3n que no termina de darse, construyendo y fortaleciendo la paz desde las peque\u00f1as comunidades.\nEste audio corresponde a una de las grabaciones originales del proyecto, en las cuales se hizo registro de los paisajes sonoros del recorrido a la Sierra Nevada de Santa Marta, y que hacen parte del Volumen de Testimonios destinados al proyecto Transmedia de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. \nEn esta ocasi\u00f3n, se registra el ambiente sonoro del manglar Ci\u00e9naga de Juan Polo, ubicado en el l\u00edmite nororiental de Cartagena de Indias, Bol\u00edvar, con t\u00e9cnica de microfon\u00eda MS. Esta grabaci\u00f3n tiene una duraci\u00f3n de 1 minuto y en ella se aprecia el graznido de patos y la respuesta de otros a lo lejos, as\u00ed mismo, se escucha una carretera lejana.",
                                            "title": "Ambiente sonoro manglar Ci\u00e9naga de Juan Polo : Audio 7",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,CARTAGENA DE INDIAS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.53836999999999,
                                                            10.425050000000056
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "27-OI-6143c01457d3e7592d17daf9",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "QPSANMIE",
                                        "slug": "ambiente-sonoro-manglar-cienaga-de-juan-polo-audio-7"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WT_MANGLAR_007_Mic12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/475d55bbff9968d10458982490b903fc6.WAV",
                                            "ident": "27-OI-6143c01457d3e7592d17daf9-6143c01457d3e7592d17dafa",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6143c01457d3e7592d17dafa"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-6143c01457d3e7592d17daf9",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "WT_MANGLAR_007_Mic12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/475d55bbff9968d10458982490b903fc6.WAV",
                                    "ident": "27-OI-6143c01457d3e7592d17daf9-6143c01457d3e7592d17dafa",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6143c01457d3e7592d17dafa"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/475d55bbff9968d10458982490b903fc6.WAV",
                            "min": "10.16137853107344",
                            "max": "49.217672316384174",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8ps4l\",\"text\":\"Desde un bote a palanca por el manglar. El agua marina y el agua dulce se encuentran. La brisa sopla y las aves despliegan sus cantos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":134,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En marzo de 2021 el equipo de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV hizo un viaje de varios d\u00edas al coraz\u00f3n de la Sierra Nevada de Santa Marta. Este viaje se realiz\u00f3 en el marco del proyecto Territorios de Escucha, cuyo prop\u00f3sito fue \u201co\u00edr lo que ha sido la experiencia de los seres humanos en medio de la guerra desde el punto de vista de su propio relato y se su propia narrativa \u201c, en palabras del comisionado Alejandro Castillejo. En este, los hermanos mayores de la Sierra, tras largas conversaciones y de caminar la palabra, reconstruyen el pasado, para crear una narrativa de futuro y reflexionar sobre la b\u00fasqueda de la esperanza en medio de una transici\u00f3n que no termina de darse, construyendo y fortaleciendo la paz desde las peque\u00f1as comunidades.\nEste audio corresponde a una de las grabaciones originales del proyecto, en las cuales se hizo registro de los paisajes sonoros del recorrido a la Sierra Nevada de Santa Marta, y que hacen parte del Volumen de Testimonios destinados al proyecto Transmedia de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV. \n\nEn esta ocasi\u00f3n, se registra el ambiente sonoro del manglar Ci\u00e9naga de la Virgen, ubicado en el l\u00edmite de Cartage-na de Indias, Bol\u00edvar, con t\u00e9cnica de microfon\u00eda MS. Esta grabaci\u00f3n tiene una duraci\u00f3n de 7 minutos y en ella se aprecia el ambiente registrado mientras se desplazan por el manglar en una lancha a palanca, sin ninguna carrete-ra cerca. As\u00ed mismo, se pueden escuchar los siguientes sonidos en los distintos momentos de la grabaci\u00f3n: \n\n00:10 Agua e insectos.\n00:25 Graznido garza.\n00:49 Trino agudo.\n01:08 Burbuja.\n01:30 Viento, insectos, graznidos.\n01:50 Buh\u00edos lejanos.\n02:08 Graznido y trino. Viento leve.\n02:50 Trino y graznidos.\n03:30 Sonido de agua e insectos.\n04:00 Palanca. Insectos, viento.\n05:00 Roce bote. Golpe mec\u00e1nico en los micr\u00f3fonos Insectos. Agua.\n",
                                            "title": "Ambiente sonoro manglar Ci\u00e9naga de Juan Polo : Audio 13",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,CARTAGENA DE INDIAS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.96653999999995,
                                                            1.8346400000000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "27-OI-6143c66c57d3e7592d17db13",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "QHW4MJF4",
                                        "slug": "ambiente-sonoro-manglar-cienaga-de-juan-polo-audio-13"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WT_MANGLAR_013_Mic12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/553f38ac557a701073e410eaa7b1f7bf2.WAV",
                                            "ident": "27-OI-6143c66c57d3e7592d17db13-6143c66c57d3e7592d17db14",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6143c66c57d3e7592d17db14"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-6143c66c57d3e7592d17db13",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "WT_MANGLAR_013_Mic12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/553f38ac557a701073e410eaa7b1f7bf2.WAV",
                                    "ident": "27-OI-6143c66c57d3e7592d17db13-6143c66c57d3e7592d17db14",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6143c66c57d3e7592d17db14"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/553f38ac557a701073e410eaa7b1f7bf2.WAV",
                            "min": "40.842937853107344",
                            "max": "134.03909604519774",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1i3mu\",\"text\":\"Galer\u00eda La tristeza del mangle\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"amt4p\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6b7c5\",\"text\":\"Fotograf\u00eda de F\u00e9lix Eduardo Corredor\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":36,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3nr4b\",\"text\":\"Fotograf\u00edas de Pedro Pablo Vega\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mangle-7"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mangle-3"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mangle-2"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"75mhl\",\"text\":\"La Fosa - Relato del Volumen Testimonial\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":40,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cou6r\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3ikcl\",\"text\":\"\\\"Para ellos, el ri\u0301o era el cementerio, y para nosotros el ri\u0301o era donde lava\u0301bamos, donde nos ban\u0303a\u0301bamos, donde i\u0301bamos a recoger el agua para hacer nuestras actividades en la casa. Pero tambie\u0301n era donde... el di\u0301a domingo, la gente se iba hacer su arroz con papa. \u00bfUsted sabe que\u0301 significa un arroz con papa para nosotros los negros en el ri\u0301o? Era el espacio donde uno se reuni\u0301a con sus hijos. Porque mientras la mama\u0301 lavaba, el papa\u0301 con los hijos llevaban la pelota, jugaban fu\u0301tbol, haci\u0301an el arroz, y con el vecino comparti\u0301an, o sea, era como un espacio de articulacio\u0301n comunitaria.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":6,\"length\":5,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8iafa\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"tnni\",\"text\":\"Eso se acabo\u0301. En cualquier momento pasaban cuerpos cerca de donde estaba la gente ban\u0303ando o lavando. Por supuesto, el tema de la pesca se redujo enormemente, porque los pescadores ya no sali\u0301an. Porque en vez de coger un pescado cogi\u0301an una mano, un pie. Mi esposo era pescador y mi hermano mayor tambie\u0301n, pero esos pescados sabi\u0301an ya era como a petro\u0301leo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"169uk\",\"text\":\"Llego\u0301 la e\u0301poca en que la gente no consumi\u0301a pescado del ri\u0301o \u00bfpara que\u0301 pescaban si nadie les compraba? El ri\u0301o, que era fuente de vida, lo convirtieron en un cementerio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7hge6\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6r35i\",\"text\":\"Pa ellos lo ma\u0301s viable es que se pierda la evidencia o que no encuentren el cuerpo. Por mucho que lo saquen, ya en el agua los pescados y todo van a borrar las huellas. Yo digo que el ri\u0301o fue beneficioso para los malos, pero nosotros perdimos pra\u0301cticamente el lugar donde nos i\u0301bamos a ban\u0303ar. Ya uno ni se meti\u0301a al agua. Yo juro que desde que vi a un muchacho que sacaron del ri\u0301o, y las sardinas le estaban comiendo una parte de la lengua, los ojos y la oreja, yo no volvi\u0301 a pescar. Yo era de las que me iba con la atarraya a pescar. Llevaba una mochilita roja; y la llenaba de sardinas, de pescado grande. Con las sardinas haci\u0301a atu\u0301n, imagi\u0301nate. Desde eso yo no he vuelto a saber que\u0301 es comerme una sardina, ni ir a pescar al ri\u0301o tampoco, porque me imagino los pescados que devoraron a la gente. \u00bfY uno comerse esos pescados?.\\\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":6,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"44d2c\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3la4n\",\"text\":\"En la playa de un r\u00edo del Pac\u00edfico, la comunidad se re\u00fane en la tarde a jugar en comunidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":91,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ambiente sonoro de un juego de adolecentes y ni\u00f1os en la platya del rio Tapaje en el corregimiento de Playa Grande, municipio de El Charco, \u00d1ari\u00f1o.",
                                            "title": "Ambiente_sonoro_wt_plata_juego_001"
                                        },
                                        "simpleident": "4OL9IKX8",
                                        "slug": "ambiente-sonoro-wt-plata-juego-001"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WT_PLAYA_JUEGO_001_Mic12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/341110cb0e5489014e98e10710af433f261.WAV",
                                            "ident": "27-OI-61db7abf00a5d3776beb084d-61db7abf00a5d3776beb084e",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61db7abf00a5d3776beb084e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-61db7abf00a5d3776beb084d",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "WT_PLAYA_JUEGO_001_Mic12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/341110cb0e5489014e98e10710af433f261.WAV",
                                    "ident": "27-OI-61db7abf00a5d3776beb084d-61db7abf00a5d3776beb084e",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61db7abf00a5d3776beb084e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/341110cb0e5489014e98e10710af433f261.WAV",
                            "min": "22.766282485875706",
                            "max": "96.25238418079097",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2ubj2\",\"text\":\"Ni\u00f1os y j\u00f3venes se divierten jugando en la playa del r\u00edo aleda\u00f1o al poblado. Una lancha se aleja.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":97,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ambiente sonoro de un juego de adolecentes y ni\u00f1os en la platya del rio Tapaje en el corregimiento de Playa Grande, municipio de El Charco, \u00d1ari\u00f1o. Pasan lanchas.",
                                            "title": "Ambiente_sonoro_wt_plata_juego_002"
                                        },
                                        "simpleident": "C7ZH312Q",
                                        "slug": "ambiente-sonoro-wt-plata-juego-002"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WT_PLAYA_JUEGO_002_Mic12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fff32fec5129f8818add34b6dae7a540.WAV",
                                            "ident": "27-OI-61db7be400a5d3776beb084f-61db7be400a5d3776beb0850",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61db7be400a5d3776beb0850"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-61db7be400a5d3776beb084f",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "WT_PLAYA_JUEGO_002_Mic12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/fff32fec5129f8818add34b6dae7a540.WAV",
                                    "ident": "27-OI-61db7be400a5d3776beb084f-61db7be400a5d3776beb0850",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61db7be400a5d3776beb0850"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/fff32fec5129f8818add34b6dae7a540.WAV",
                            "min": "18",
                            "max": "125.976",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2gh69\",\"text\":\"El r\u00edo es el articulador de la vida en la comunidad. All\u00ed se lava, se ba\u00f1a, se juega. Tambi\u00e9n es el puente que conecta con otros territorios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":141,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ambiente sonoro del rio Tapaje en el corregimiento de Playa Grande, municipio de El Charco, \u00d1ari\u00f1o.",
                                            "title": "Ambiente_sonoro_rio_tapaje_001"
                                        },
                                        "simpleident": "14XOMD4D",
                                        "slug": "ambiente-sonoro-rio-tapaje-001"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WT_RIO_TAPAJE_001_Mic12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/24776c91a7862102d81bb306c2dfa47ae.WAV",
                                            "ident": "27-OI-61db780c00a5d3776beb0847-61db780c00a5d3776beb0848",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61db780c00a5d3776beb0848"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-61db780c00a5d3776beb0847",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "WT_RIO_TAPAJE_001_Mic12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/24776c91a7862102d81bb306c2dfa47ae.WAV",
                                    "ident": "27-OI-61db780c00a5d3776beb0847-61db780c00a5d3776beb0848",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61db780c00a5d3776beb0848"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/24776c91a7862102d81bb306c2dfa47ae.WAV",
                            "min": "31.618847457627105",
                            "max": "92.48935593220341",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1dtbo\",\"text\":\"Las lanchas pasan raudas enfrente del poblado. Tras el ruido de los motores quedan los sonidos del r\u00edo y la comunidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":118,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ambiente sonoro del rio Tapaje en el corregimiento de Playa Grande, municipio de El Charco, \u00d1ari\u00f1o.",
                                            "title": "Ambiente_sonoro_rio_tapaje_002"
                                        },
                                        "simpleident": "2C78AWUF",
                                        "slug": "ambiente-sonoro-rio-tapaje-002"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WT_RIO_TAPAJE_002_Mic12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e7f93c5392412a83d1c9ec8c7c58e12.WAV",
                                            "ident": "27-OI-61db764500a5d3776beb0845-61db764500a5d3776beb0846",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61db764500a5d3776beb0846"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-61db764500a5d3776beb0845",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "WT_RIO_TAPAJE_002_Mic12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8e7f93c5392412a83d1c9ec8c7c58e12.WAV",
                                    "ident": "27-OI-61db764500a5d3776beb0845-61db764500a5d3776beb0846",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61db764500a5d3776beb0846"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/8e7f93c5392412a83d1c9ec8c7c58e12.WAV",
                            "min": "30.305966101694917",
                            "max": "142.41525423728814",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4gdq3\",\"text\":\"Galeri\u0301a A la vera del ri\u0301o\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3uf0j\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5m3re\",\"text\":\"Fotograf\u00edas de Pedro Pablo Vega \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":32,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\r\r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\r\r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Rio_1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5a37b10f20b84ab52f3895558c697b101.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-62d96fad239d9f6e521b0cf8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d96fad239d9f6e521b0cf8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Rio-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8cbd1093e41945e746e9aab4418f66d67.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-62d96fad239d9f6e521b0cf9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62d96fad239d9f6e521b0cf9"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Playa Grande-8"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Rio_1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/5a37b10f20b84ab52f3895558c697b101.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-62d96fad239d9f6e521b0cf8",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62d96fad239d9f6e521b0cf8"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Rio-2"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8cbd1093e41945e746e9aab4418f66d67.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-62d96fad239d9f6e521b0cf9",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62d96fad239d9f6e521b0cf9"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"23olt\",\"text\":\"La masacre de las gallinas - Relato del Volumen Testimonial\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":59,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8d26b\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"77io\",\"text\":\"\\\"Inventaron traernos aqui\u0301 un arroz que deci\u0301an dizque el arroz cica ocho. Que ese si\u0301 era. Y trajeron la semilla, que eso era lo u\u0301ltimo en guaracha, \u201cve, ustedes que son sembradores de arroz, con el arroz de ustedes cogen 10 millones, con este van a coger 25 millones\u201d. Le trajeron a la gente un arroz pintado, que veni\u0301a inmunizado para que animales y plagas no le cayeran. Eso era coloradito. Usted lo tocaba y le quedaban los dedos tambie\u0301n colorados. Y teni\u0301an una de te\u0301cnicos en el Atrato... que dizque para ensen\u0303arle a usted co\u0301mo sembrar ese arroz. Le daban a usted una bomba, botas, azado\u0301n, lima, machete, unos picos pa voltear la tierra donde iba a hacer semillero, y unas palas. Todo eso lo iba a manejar usted con la te\u0301cnica que le iban a ensen\u0303ar.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":64,\"length\":9,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9hiav\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cadk1\",\"text\":\"La verdad, con mi mama\u0301 sembramos y cogimos una lata de arroz de quince kilos. Todo el mundo cogio\u0301 esa cantida\u0301 de arroz. Pero luego, uste\u0301 cree que hubo una masacre de gallinas y no sabi\u0301amos a esas gallinas quie\u0301n las estaba matando. Dijimos, \u201chay una peste, no van a quedar gallinas en el departamento del Choco\u0301!\u201d. Pues resulta que de ese granito de arroz que se cai\u0301a al piso, que le pintaba los dedos a uno, resultaron vi\u0301ctimas las gallinas. Con un granito que se comi\u0301an, con eso se mori\u0301an. Y lo descubrimos fue al tiempo cuando ya no teni\u0301amos casi gallinas. Las gallinas que se criaban antes, eran unas gallinas que teni\u0301an carne, \u00a1ahora es un pollo de esos! \u00a1Noooo\u2019 hooombre!\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":318,\"length\":2,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"85osr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aldk1\",\"text\":\"Asi\u0301 que hubo una masacre que no quedo\u0301 gallina de prestigio en ninguna comunidad. Y cuando descubrieron que era el arroz, ahi\u0301 dijimos: \u201cno, yo no voy a comer eso que mato\u0301 a esa gallina, \u00bfyo que voy a ponerme a comer esa gallina envenenada?\u201d. Y eso es un veneno tan tremendo, que cuando usted se iba a tostar el arroz y no haci\u0301a sol, y lo dejaba ahi\u0301, le meti\u0301a usted la mano al otro di\u0301a y estaba \u00a1calieeente!, se quemaba e\u0301l mismo. Habi\u0301a que vaciarlo y regarlo para que no se quemara e\u0301l solo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"tj6p\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aaqa9\",\"text\":\"Adema\u0301s, cuando usted haci\u0301a el semillero con todas las te\u0301cnicas, y usted vei\u0301a ese semillero que veni\u0301a verdecito.\\\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"67im3\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cpsdb\",\"text\":\"Fotograf\u00edas de Pedro Pablo Vega\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Gallinas-3"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Naturaleza-12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Naturaleza-11"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1sml9\",\"text\":\"En una casa campesina se escuchan las aves. Mientras se sirve el desayuno, se alistan las herramientas para el trabajo agr\u00edcola.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":128,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este documento tipo audio contiene las grabaciones originales del proyecto Territorios de Escucha, cuyo prop\u00f3sito fue \u201co\u00edr lo que ha sido la experiencia de los seres humanos en medio de la guerra desde el punto de vista de su propio relato y se su propia narrativa\u201d, en palabras del comisionado Alejandro Castillejo. Estas grabaciones se realizaron durante los viajes realizados por el equipo de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en el mes de abril del a\u00f1o 2021.  Este audio contiene las grabaciones originales del proyecto que hacen parte del Volumen de Testimonios destinados al proyecto Transmedia de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En est\u00e1 ocasi\u00f3n, se registran los ambientes sonoros del una casa campesina en la vereda la Argentina, en el municipio de Jagua de Ibirico, situado en el noreste del pa\u00eds en el departamento de Cesar. ",
                                            "title": "Ambiente sonoro la Jagua de Ibirico - Cesar: Audio 3"
                                        },
                                        "simpleident": "JWUOWYT4",
                                        "slug": "ambiente-sonoro-la-jagua-de-ibirico-cesar-audio-3"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WT_IBIRICO_003_Mic12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e952c1d5a6acc79abfaf74cd15810c4ec.WAV",
                                            "ident": "27-OI-61428d2d57d3e7592d17d8aa-61428d2d57d3e7592d17d8ab",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61428d2d57d3e7592d17d8ab"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-61428d2d57d3e7592d17d8aa",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "WT_IBIRICO_003_Mic12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/e952c1d5a6acc79abfaf74cd15810c4ec.WAV",
                                    "ident": "27-OI-61428d2d57d3e7592d17d8aa-61428d2d57d3e7592d17d8ab",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61428d2d57d3e7592d17d8ab"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/e952c1d5a6acc79abfaf74cd15810c4ec.WAV",
                            "min": "20.728677966101692",
                            "max": "183.48718644067793",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bm7jt\",\"text\":\"Las plantas j\u00f3venes son regadas en la entrada de una casa campesina. Las gallinas cacarean alrededor. Todos est\u00e1n listos para las labores del campo. Las aves nos recuerdan el entorno natural\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":190,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este documento tipo audio contiene las grabaciones originales del proyecto Territorios de Escucha, cuyo prop\u00f3sito fue \u201co\u00edr lo que ha sido la experiencia de los seres humanos en medio de la guerra desde el punto de vista de su propio relato y se su propia narrativa\u201d, en palabras del comisionado Alejandro Castillejo. Estas grabaciones se realizaron durante los viajes realizados por el equipo de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en el mes de abril del a\u00f1o 2021.  Este audio contiene las grabaciones originales del proyecto que hacen parte del Volumen de Testimonios destinados al proyecto Transmedia de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En est\u00e1 ocasi\u00f3n, se registran los ambientes sonoros del municpio de  Jagua de Ibirico,  situado en el noreste del pa\u00eds en el departamento de Cesar. Esta grabaci\u00f3n contiene la grabaci\u00f3n de 3:00 minutos de un ambiente sonoro del exterior de una casa campesina, se escuchan aspersores de una huerza de hortalizas, motos, p\u00e1jaros. ",
                                            "title": "Ambiente sonoro la Jagua de Ibirico - Cesar: Audio 4"
                                        },
                                        "simpleident": "8AE1BPLJ",
                                        "slug": "ambiente-sonoro-la-jagua-de-ibirico-cesar-audio-4"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "WT_IBIRICO_004_TrB"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2d9a810b8c39ae2dadd0807bb1fcd2fd3.WAV",
                                            "ident": "27-OI-61428e1c57d3e7592d17d8ac-61428e1c57d3e7592d17d8ad",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "61428e1c57d3e7592d17d8ad"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-61428e1c57d3e7592d17d8ac",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "WT_IBIRICO_004_TrB"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2d9a810b8c39ae2dadd0807bb1fcd2fd3.WAV",
                                    "ident": "27-OI-61428e1c57d3e7592d17d8ac-61428e1c57d3e7592d17d8ad",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "61428e1c57d3e7592d17d8ad"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/2d9a810b8c39ae2dadd0807bb1fcd2fd3.WAV",
                            "min": "20.32379661016949",
                            "max": "152.11091525423728",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ehspr\",\"text\":\"La muerte de las sabedoras y los ancianos\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":41,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4lknv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dbj8c\",\"text\":\"\u00bfY que\u0301 pasa con ese vi\u0301nculo con el mundo de lo sagrado cuando asesinan al mamo, a la abuela partera, o al taita?\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7981l\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"an8b1\",\"text\":\"Ocurre una pe\u0301rdida incalculable. Se pierde el conocimiento acumulado. Desaparece la mediacio\u0301n con el mundo sagrado; y la pedagogi\u0301a impli\u0301cita de la palabra deja de circular.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"328t0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a0bg3\",\"text\":\"Caminando la palabra del tabaco, la coca y la manicuera en Araracuara, Caquet\u00e1.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1ret4\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7u73l\",\"text\":\"Fotograf\u00edas de Pedro Pablo Vega\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "caminando"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4kkt4\",\"text\":\"Del tabaco, la coca y la manicuera - Relato del Volumen Testimonial\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":67,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cbiom\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6ru3g\",\"text\":\"\\\"En un \u201ccomienzo\u201d, la palabra con el creador se dio por medio del tabaco, la coca y la manicuera. E\u0301l creo\u0301 la palabra con esas plantas. Esa es la convivencia entre los hombres, la naturaleza y el creador.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9pb4c\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a0qti\",\"text\":\"Ese fue un don que e\u0301l sembro\u0301 en la tierra para toda la humanidad, es el enlace que tienen nuestros ancianos para darle a conocer a la juventud, a todo el que quiera aprender, lo que es realmente la palabra propia, la palabra de trabajo, la palabra de unio\u0301n, la palabra de gobierno y la palabra de abundancia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a0r6j\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fc4mf\",\"text\":\"Entonces e\u0301l nos manda esa planta, que es un humano; la coca es un humano, es gente. Es la sangre, es nuestro o\u0301rgano, nuestro vientre, todo lo que tenemos. Por eso somos el zumo de la madre naturaleza. Si, ya esa sustancia, esa medicina, esa planta sagrada, se riega por todo el cuerpo, por las venas, el creador dice \u201cestos son mis hijos, son zumo del tabaco, de la coca, de la yuca dulce, y de las frutas, son lo que yo sembre\u0301, los que esta\u0301 dando realmente frutos\u201d. Es un matrimonio entre el hombre y la naturaleza el que se tiene.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"68uei\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6nbj8\",\"text\":\"Al consumir las plantas sagradas uno se compromete espiritualmente a seguir esa palabra, a seguir esos consejos, a tener los propo\u0301sitos que uno desee frente al creador. Al consumirlas, ya estoy dentro de ellas, me estoy purificando para escuchar las palabras del creador por medio de un abuelo que esta\u0301 dando su consejo, esta\u0301 contando sus narraciones, esta\u0301 haciendo prevenciones.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"877uk\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1bnum\",\"text\":\"La palabra que se transmite de generacio\u0301n en generacio\u0301n es un mandato, pero \u00bfco\u0301mo se transmite esa palabra para vivir alegre, en abundancia, en armoni\u0301a entre humanos y con la naturaleza? Se transmite consumiendo el tabaco que lo llamamos ambil, y con la coca que la llamamos mambe. La tinta del lapicero es el ambil y con eso usted escribe dentro de la hoja de la coca.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fq4si\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6opjr\",\"text\":\"Para nosotros esas plantas medicinales son un enlace espiritual porque de ellas depende nuestra cultura y depende nuestra existencia en el planeta.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2rdrf\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"135j7\",\"text\":\"Los abuelos deci\u0301an anoche \u201cel cuerpo humano se va, ese desaparece, pero la palabra sagrada nunca va a desaparecer, porque esa palabra fue original, esa se va a quedar aqui\u0301\\\".\\\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5ih55\",\"text\":\"Galeri\u0301a Bajo la maloca\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":23,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4r9rc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5ipdh\",\"text\":\"Fotograf\u00edas de Pedro Pablo Vega\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Naturaleza-14"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Castillejo Fuego"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1rl84\",\"text\":\"En la noche en medio de un ritual ind\u00edgena en Araracuara, Caquet\u00e1, se muelen las hojas de coca y yarumo para alistar el mambe. Coca y tabaco son los elementos sagrados para el encuentro y la palabra.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":199,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este recurso hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn este audio se puede escuchar el sonido que produce la labor de apilar la coca en un pil\u00f3n tradicional. De fondo se escuchan tambi\u00e9n algunas voces y sonido ambiental",
                                            "title": "Ritual Coca Pil\u00f3n"
                                        },
                                        "simpleident": "NWVXXBQH",
                                        "slug": "ritual-coca-pilon"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "RITUAL_COCA_PILON"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0326663b9c0cbd8e6148e7643e74d87c.wav",
                                            "ident": "27-OI-626b3edc34d14a29d10a34fd-626b3edc34d14a29d10a34fe",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "626b3edc34d14a29d10a34fe"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b3edc34d14a29d10a34fd",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "RITUAL_COCA_PILON"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/0326663b9c0cbd8e6148e7643e74d87c.wav",
                                    "ident": "27-OI-626b3edc34d14a29d10a34fd-626b3edc34d14a29d10a34fe",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "626b3edc34d14a29d10a34fe"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/0326663b9c0cbd8e6148e7643e74d87c.wav",
                            "min": "9",
                            "max": "129.2316349809886",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a5bco\",\"text\":\"Espi\u0301ritus testimoniantes\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":25,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ds487\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ekr2m\",\"text\":\"Humano de carne y hueso, con principio de la naturaleza, con orden de la naturaleza. Eso es para nosotros el territorio.\\n\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7ru3n\",\"text\":\"Eli\u0301as Rodri\u0301guez, indi\u0301gena Andoque en el Can\u0303o\u0301n del Diablo, Caqueta\u0301.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":72,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2p53v\",\"text\":\"(6 de octubre del 2021)\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a4nrl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"domrb\",\"text\":\"Los territorios son el lugar en donde residen y se teje un entramado de relaciones materiales e inmateriales entre seres humanos y no-humanos, es decir, las rocas, las montan\u0303as, el agua, el petro\u0301leo; son seres naturales o entidades vivientes con espi\u0301ritu, que sienten, actu\u0301an y testimonian en el mundo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bh023\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d49ue\",\"text\":\"Fotograf\u00eda de Pedro Pablo Vega\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Araracuara-10"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Araracuara-13"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bknil\",\"text\":\"Canto del pueblo indi\u0301gena Andoque dedicado a las acciones comerciales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":71,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este recurso hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta entrevista se encuentra el testimonio de El\u00edas, l\u00edder ind\u00edgena del pueblo Andoke del departamento del Caquet\u00e1, quien describe muchas de las costumbres y tradiciones de su pueblo, su cosmogon\u00eda, su conexi\u00f3n con el territorio y la forma de relacionarse con \u00e9l. El\u00edas explica tambi\u00e9n la relaci\u00f3n que tiene su pueblo con las figuras divinas del sol, la luna, la tierra, entre otros. La entrevista es realizada por el comisionado Alejandro Castillejo.",
                                            "title": "Entrevista Elias",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "27-OI-626b40aa34d14a29d10a34ff",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "MQQH5EVB",
                                        "slug": "entrevista-elias-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "ENTREVIS_ELIAS_002_Boom"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c46d22b04e25b958d6e8e2db7ac4c878.mp3",
                                            "ident": "27-OI-626b40aa34d14a29d10a34ff-626b40aa34d14a29d10a3500",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "626b40aa34d14a29d10a3500"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b40aa34d14a29d10a34ff",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "ENTREVIS_ELIAS_002_Boom"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/c46d22b04e25b958d6e8e2db7ac4c878.mp3",
                                    "ident": "27-OI-626b40aa34d14a29d10a34ff-626b40aa34d14a29d10a3500",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "626b40aa34d14a29d10a3500"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/c46d22b04e25b958d6e8e2db7ac4c878.mp3",
                            "min": "549.5133333333334",
                            "max": "767.9089491525424",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                },
                {
                    "order": "52",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8nppu\",\"text\":\"Energi\u0301as de paz - Relato del Volumen Testimonial\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":49,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eto36\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"buac7\",\"text\":\"\\\"El oro tiene espi\u0301ritu malo, es candela, candela literalmente. Representa los problemas, las enfermedades, no es el fuego. Igual el petro\u0301leo. Para nuestra mitologi\u0301a esos son elementos para enfriar la tierra, esos son como la almohada de la tierra. Si no esta\u0301 eso, la tierra va a quedar en un vaci\u0301o y pierde tambie\u0301n su fuerza al igual que los seres vivos; entonces se van desnutriendo porque esas son las venas de la tierra. Por eso no se pueden sacar, por eso nosotros no lo estamos sacando, ni tampoco podemos decir \u201cno los saquen\u201d, porque el que lo esta\u0301 haciendo es el que debe decidir y entender que no puede maltratarlos, porque esta\u0301 quita\u0301ndole vida a la tierra y vida a los seres vivos. Cuando se extrae del subsuelo el petro\u0301leo produce algo negativo como una enfermedad, y por eso los a\u0301rboles tambie\u0301n se debilitan, el ri\u0301o se contamina, y eso es lo que no deja que haya un equilibrio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3ovgi\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bsovr\",\"text\":\"Por eso en el baile se canta, las canciones van dedicadas a todo el comercio de extraccio\u0301n de los recursos naturales. Porque esos recursos naturales son los que esta\u0301n renegando, entonces para que ellos y la humanidad queden en paz, se tiene que invocarlos para defenderlos. Entonces todo ese mito de lo que es la produccio\u0301n de esa mercanci\u0301a se canta ahi\u0301 en ese baile.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9its6\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e3c2d\",\"text\":\"Paz, \u00bfque\u0301 quiere decir eso? La paz es el pensamiento fortalecido, sano, el bien comu\u0301n. El cuerpo tiene paz cuando tiene completo lo que su cuerpo necesita para estar saludable, pero ma\u0301s importante es la paz espiritual, cuando la paz espiritual no esta\u0301 bien, el cuerpo tampoco esta\u0301 bien y por eso el cuerpo de la persona se dirige a una actitud negativa. Entonces la paz es buen pensamiento, buen trabajo, buen respeto, buena colaboracio\u0301n y que salga por nuestra boca la palabra sana.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c9ctu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6tadd\",\"text\":\"Los espi\u0301ritus son todas las energi\u0301as que tienen poderes. Esas energi\u0301as, nosotros como seres humanos, las recibimos de la naturaleza, de los a\u0301rboles, de las aguas, las recibimos de la comida. Cuando todo eso esta\u0301 completo, existe paz. El papel de los seres mi\u0301ticos para la paz es que a trave\u0301s de ellos se controlan la energi\u0301as negativas, pero para que ellos controlen esas energi\u0301as, ellos tiene que recibir respuesta positiva del ser humano, reconocer que ellos existen, reconocer que ellos son parte de la defensa material y espiritual del ser humano.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c2trv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"atcpk\",\"text\":\"Para encontrar la paz esta\u0301 el baile de la paz. Los Andoque tenemos el color blanco, el color rojo y el color negro. Por eso ese baile de la paz, se hace con unos palos, y tienen que ir el blanco y el negro, la paz es el negro, y el blanco es la pureza del pensamiento. Para nosotros la base para encontrar la paz es el baile, se llama Sofaa\u0301 y es el palo con el que se baila que era un arma de esos seres mi\u0301ticos para atacar todos esos problemas que iban a ocurrirle a los seres humanos. Ese palo se transformo\u0301 para la paz y ahora se llama Jiji\u0301, que significa golpear, y Jecoy que significa alegri\u0301a y tranquilidad. En el baile de Sofaa\u0301 se usa lo que nosotros llamamos Jekaa\u0301, que es como una especie de bambu\u0301 negro. Se coge ese bambu\u0301 y tambie\u0301n se coge el palo de balso, que es de color blanco. Esas son las dos clases de palos que se usan para encontrar con el baile la paz.\\\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":336,\"length\":7,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":543,\"length\":5,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":575,\"length\":6,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":635,\"length\":7,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":674,\"length\":6,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9mis\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7ghsa\",\"text\":\"Fotograf\u00eda de Pedro Pablo Vega\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "52"
                },
                {
                    "order": "53",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este registro hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\r\nEn esta galer\u00eda fotogr\u00e1fica se encuentran las im\u00e1genes de apoyo del proyecto, fotograf\u00edas tomadas durante las reuniones, los recorridos por los territorios, las labores y trabajos que se acompa\u00f1aron, los rituales y tradiciones de los que se hizo parte, y algunas im\u00e1genes de archivo que muestran el paisaje de estos di\u00e1logos. \r\r\n",
                                            "title": "Im\u00e1genes de apoyo del proyecto: Di\u00e1logos con la naturaleza"
                                        },
                                        "simpleident": "JIMU6MML",
                                        "slug": "imagenes-de-apoyo-del-proyecto-dialogos-con-la-naturaleza-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-9"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b10710e0f959c05324dcf642c8455f810a5.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2f68d01793afd84502eebe8b578a61d8.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34a9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34a9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo Fuego"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d26a5fe4f3de8812e1b1669e15934a710.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ac",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ac"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "caminando"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f7b4555da7d84aa7555c2904be8366e7.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ab",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ab"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gallinas-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2716cde50f5ea74f6a10dbea0c15b8134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ad",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ad"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d8c107b64b6e102933caec8d9a0077ab89.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ae",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ae"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reuni\u00f3n 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fbc1083d3410af4e51391eb3c10bc457.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34aa",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34aa"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Playa Grande-8"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/89cce9f8f0736b2235661cd890f28dc3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-7"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20770ce13b410e9f1e9b7bfbdfa100e134.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f4efd109c110fed3575ffe913fb876ba3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34af",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34af"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/67ee810be515cf5bb95fa59bd47b4c4ba.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ce4bcb31843cc190932a499712ab495a.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mangle-2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4df486723093e3f89710a51027a27954e3.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Naturaleza-4"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/284c9ef114a2f0e147dc52d3dee4b7cc.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/744453855417b5d519492448885a9328.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gloria 2"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10103be9a1a82bedaaa1e1ef5b7da10b027.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Aves_rosas_mangle_P1030179"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10764c86686aca8b3ebe5b65e32a4932.JPG",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e3a265ef5f282493e1f69be33f2b7db2.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34ba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34ba"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Araracuara-13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66bca154217a59d7d3406cec3b480765.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34b9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34b9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Devastacion_1050068"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3b9e1d2cb828a63fff102b18d1edd10b23.jpg",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b08eb34d14a29d10a34bb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b08eb34d14a29d10a34bb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Extraccion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                            "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Extraccion"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8e65d0239cadcc7ee2456dc2d08c04102.png",
                                    "ident": "27-OI-626b08eb34d14a29d10a34a7-626b410234d14a29d10a3503",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "626b410234d14a29d10a3503"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "53"
                },
                {
                    "order": "54",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"63bvi\",\"text\":\"Ind\u00edgenas andoque del Caquet\u00e1 hacen un baile de la paz y entonan un canto dedicado a las acciones comerciales, extractivistas en el territorio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":143,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "54"
                },
                {
                    "order": "55",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este recurso hace parte del proyecto \"Di\u00e1logos con la naturaleza\" desarrollado como parte del Volumen Testimonial de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, en el cual se pretende ahondar en la pregunta filos\u00f3fica sobre el papel que ha jugado la naturaleza como v\u00edctima del conflicto armado, entendi\u00e9ndola m\u00e1s que como un recurso que se puede cuantificar. Es decir, no se pretende profundizar en los impactos que ha sufrido la naturaleza en t\u00e9rminos materiales, haciendo referencia a nuestra relaci\u00f3n un\u00edvoca con nuestro medio, sino indagar en la dimensi\u00f3n espiritual seg\u00fan la cual los territorios fueron v\u00edctimas en s\u00ed mismos, sin importar su relaci\u00f3n de aprovechamiento de sus recursos por parte de las personas. \r\nEn esta entrevista, se escucha a un l\u00edder del pueblo Andoque, quien indica el significado de los bailes, cantos y rituales que realiza su comunidad frente al proceso de producci\u00f3n de mercanc\u00edas, las relaciones que existen entre los y las ind\u00edgenas con el denominado \"hombre blanco\", y la forma en que se vinculan los elementos de la naturaleza que se encuentran en el territorio, con estos procesos. Explica tambi\u00e9n el significado que tienen elementos como el oro y el petr\u00f3leo para la cosmovisi\u00f3n ind\u00edgena, entendiendo que estos recursos han sido explotados indiscriminadamente sin tener en cuenta los impactos que esto tiene para el territorio.",
                                            "title": "Canto del pueblo ind\u00edgena Andoque dedicado a las acciones comerciales",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "27-OI-626b43fc34d14a29d10a3506",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "0RN1IWJ5",
                                        "slug": "canto-del-pueblo-indigena-andoque-dedicado-a-las-acciones-comerciales-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Canto del pueblo ind\u00edgena Andoque dedicado a las acciones comerciales"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0107c10258b0d3a782994b3e9eba21436c.mp3",
                                            "ident": "27-OI-626b43fc34d14a29d10a3506-626b43fc34d14a29d10a3507",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "626b43fc34d14a29d10a3507"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b43fc34d14a29d10a3506",
                                    "type": "Entrevista"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Canto del pueblo ind\u00edgena Andoque dedicado a las acciones comerciales"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/0107c10258b0d3a782994b3e9eba21436c.mp3",
                                    "ident": "27-OI-626b43fc34d14a29d10a3506-626b43fc34d14a29d10a3507",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "626b43fc34d14a29d10a3507"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/0107c10258b0d3a782994b3e9eba21436c.mp3",
                            "min": "735.064",
                            "max": "767.7469152542373",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "55"
                },
                {
                    "order": "56",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e204f\",\"text\":\"\u00bfCo\u0301mo oi\u0301r el dolor de la naturaleza?\\nSobre el reto de la escucha y la metodologi\u0301a de investigacio\u0301n\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":102,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "56"
                },
                {
                    "order": "57",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "\u00bfC\u00f3mo o\u00edr el dolor de la naturaleza? Sobre el reto de la escucha y la metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n",
                                            "title": "\u00bfC\u00f3mo o\u00edr el dolor de la naturaleza? Sobre el reto de la escucha y la metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n"
                                        },
                                        "simpleident": "HYJ5LZZ2",
                                        "slug": "como-oir-el-dolor-de-la-naturaleza-sobre-el-reto-de-la-escucha-y-la-metodologia-de-investigacion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "\u00bfC\u00f3mo o\u00edr el dolor de la naturaleza_ Sobre el reto de la escucha y la metodolog\u00eda de investigaci\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5971317debda7f563fe155fa656abddd.pdf",
                                            "ident": "27-OI-62b4aec8e0ce206fdd6d28b7-62b4aec8e0ce206fdd6d28b8",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b4aec8e0ce206fdd6d28b8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-62b4aec8e0ce206fdd6d28b7",
                                    "type": "Informe"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "57"
                },
                {
                    "order": "58",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"d59lt\",\"text\":\"Bibliografi\u0301a\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "58"
                },
                {
                    "order": "59",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este articulo, el autor, quien es adem\u00e1s comisionado de la  Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, reflexiona sobre las \u201cafectaciones\u201d del \u201cconflicto armado\u201d al \u201cmedio ambiente\u201d. Para iniciar, contextualiza y problematiza los conceptos de medio ambiente, naturaleza y conflicto armado, adentr\u00e1ndose de esta manera en el an\u00e1lisis de estas tres categor\u00edas de manera multidimensional. Posteriormente, se vincula a este an\u00e1lisis la categor\u00eda de dolor y la manera en que es situada exclusivamente en los seres humanos cuando se habla del conflicto armado en Colombia. En este sentido, plantea una reflexi\u00f3n acerca de la forma en que se entienden los impactos de la violencia en el medio ambiente y plantea una alternativa a la forma en que se viene dando esta discusi\u00f3n en el pa\u00eds. \r\nEste texto est\u00e1 publicado en la siguiente direcci\u00f3n web: https://www.clacso.org/de-ruinas-y-otras-devastaciones-en-colombia-de-la-memoria-en-tiempos-del-virus/ ",
                                            "title": "Recalibrar la escucha: \u00bfDe los \u00e1rboles como sujetos de dolor? ",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "27-OI-626b480934d14a29d10a350b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "NYJAF1F2",
                                        "slug": "recalibrar-la-escucha-de-los-arboles-como-sujetos-de-dolor"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Recalibrar la escucha_ \u00bfDe los \u00e1rboles como sujetos de dolor_"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/25e475b90141659c4de61057c9b83a6e9.pdf",
                                            "ident": "27-OI-626b480934d14a29d10a350b-626b480934d14a29d10a350c",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "626b480934d14a29d10a350c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b480934d14a29d10a350b",
                                    "type": "Art\u00edculo"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "59"
                },
                {
                    "order": "60",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "27-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Este texto se vincula \u00edntimamente con un tema peculiar, el de los asesinados habl\u00e1ndole a los vivos desde las fosas, tratado hace varios a\u00f1os en un texto sobre la experiencia del desplazamiento forzado en Colombia, a finales de la d\u00e9cada de los 1990. El autor indaga sobre la posibilidad de escuchar las voces que hablan desde el \"m\u00e1s all\u00e1\" y nos explican la guerra desde lugares poco convencionales. Se trata entonces de reconocer que existe una dimensi\u00f3n de  la  transmisi\u00f3n de un saber sobre las guerras y las violencias que tiene que ver con lo fantasmal, con las presencias, o con los invisibles, como dicen los abuelos conocedores del Yag\u00e9 en la selva amaz\u00f3nica.\r\nEste texto es un documento preliminar, est\u00e1 en preparaci\u00f3n. Ser\u00e1 publicado como ep\u00edlogo del libro \"La Palabra N\u00f3mada: Fragmentos y Relatos sobre la Violencia y las Pedagog\u00edas de lo Irreparable\" de la Universidad de los Andes",
                                            "title": "La Palabra N\u00f3mada: Fragmentos y Relatos sobre la Violencia y las Pedagog\u00edas de lo Irreparable. El \u00e1rbol dolido",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "27-OI-626b4a5334d14a29d10a350d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "3X5I39J2",
                                        "slug": "la-palabra-nomada-fragmentos-y-relatos-sobre-la-violencia-y-las-pedagogias-de-lo-irreparable-el-arbol-dolido-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Castillejo, Alejandro. La Palabra N\u00f3mada_ Fragmentos y Relatos sobre la Violencia y las Pedagog\u00edas de lo Irreparable. El \u00e1rbol dolido"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96a3f589537f4f5d347f1af2d3227f0f.pdf",
                                            "ident": "27-OI-626b4a5334d14a29d10a350d-626b4a5334d14a29d10a350e",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "626b4a5334d14a29d10a350e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "27-OI-626b4a5334d14a29d10a350d",
                                    "type": "Art\u00edculo"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "60"
                },
                {
                    "order": "61",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://centrodememoriahistorica.gov.co/wp-content/uploads/2020/02/tiempos-de-vida-y-muerte.pdf",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://centrodememoriahistorica.gov.co/wp-content/uploads/2020/02/tiempos-de-vida-y-muerte.pdf",
                            "alt": "Tiempos de vida y muerte"
                        }
                    ],
                    "id": "61"
                },
                {
                    "order": "62",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7nu9k\",\"text\":\"En este link puede encontrar el Volumen Testimonial del Informe Final \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":31,\"length\":1,\"key\":0},{\"offset\":32,\"length\":38,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"155jv\",\"text\":\"Entre  las  p\u00e1ginas 122 a 149 se encuentra el Proyecto Especial \u00abEl dolor en la naturaleza\u00a0\u00bb\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://comisiondelaverdad.co/volumen-testimonial \"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://www.comisiondelaverdad.co/hay-futuro-si-hay-verdad\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "62"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1984-01-01",
                "end": "2022-01-01"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Comisionado Alejandro Castillejo Cu\u00e9llar",
            "mandate": "Mandato 3. El impacto humano y social del conflicto en la sociedad",
            "topic": "Impactos",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/10a4fcdf77d319b8cf1cad910dd42b0fc3.png",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-629e26edff80f50619ec6035-629e26edff80f50619ec6036",
                        "identifier": "60-OI-629e26edff80f50619ec6035",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/10a4fcdf77d319b8cf1cad910dd42b0fc3.png",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Imagen",
                        "extra": {
                            "originalName": "Araracuara-17 marca.png",
                            "mimetype": "image/png",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-06-06",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 40977355,
                                "title": "Araracuara-17 marca",
                                "fileFormat": "png",
                                "recordDate": "2022-06-06",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-02-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "629e26edff80f50619ec6036",
                        "simpleident": "JQ18HW34",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen de portada de la colecci\u00f3n El dolor de la naturaleza del Archivo del esclarecimiento.",
                                "documentType": "Imagen",
                                "title": "Portada el dolor de la naturaleza",
                                "topics": [
                                    "Voces en el conflicto armado - Afectaciones de la naturaleza"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "description": "Imagen de portada de la colecci\u00f3n El dolor de la naturaleza del Archivo del esclarecimiento.",
                                "title": "Portada el dolor de la naturaleza",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "M34JA4DR",
                            "slug": "portada-el-dolor-de-la-naturaleza"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "Araracuara-17 marca"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/10a4fcdf77d319b8cf1cad910dd42b0fc3.png",
                                "ident": "60-OI-629e26edff80f50619ec6035-629e26edff80f50619ec6036",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "629e26edff80f50619ec6036"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-629e26edff80f50619ec6035",
                        "type": "Imagen"
                    }
                }
            },
            "title": "El dolor de la naturaleza",
            "description": "Esta colecci\u00f3n busca 1. Complejizar la herida y la cicatriz producidas en la naturaleza por la guerra desde una perspectiva no antropocentrista y complementaria a la que se ha tejido en el trabajo investigativo de la Comisi\u00f3n de la Verdad, y 2. Interpelar a la sociedad sobre las m\u00faltiples dimensiones de afectaci\u00f3n a las que estuvieron sujetos los diversos entes naturales en la guerra. La apuesta es hacer audibles las diversas formas en las que la naturaleza testimonia desde su subjetividad como ente sintiente y en correlaci\u00f3n con los seres que la habitan.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "createdAt": "2022-02-07T23:12:37.786000Z",
            "updatedAt": "2022-07-27T16:15:20.845000Z",
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/cc579cc3-7ecd-4461-abcd-eb06d65946fb"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//5afb1d22c14918b986ed8c1b4467ac9e.png",
                "code": "5afb1d22c14918b986ed8c1b4467ac9e"
            },
            "objective": "Objetivo de Reconocimiento",
            "slug": "naturaleza"
        }
    }
]