export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "62846efc64e393177d3b6378",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13-442",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,MARIA LA BAJA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.30102999999997,
                            9.982860000000073
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b376086d9b17227eae303a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-86",
                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.85115201899998,
                            0.45174732600003153
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b376086d9b17227eae303a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-66",
                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.08783249999993,
                            5.267686775000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b376086d9b17227eae303a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b376086d9b17227eae303a",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62cc87dd99895c7f39e211b2",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-579",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,PUERTO BERR\u00cdO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.40461999999997,
                            6.4858200000000465
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b3a5686d9b17227eae311c",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-001",
                    "name": "COLOMBIA,,MEDELL\u00cdN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57456999999994,
                            6.245890000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-605e59e6c02b26ce9b14f94b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "EC-I",
                    "name": "ECUADOR,IMBABURA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.34303643199996,
                            0.4077046620000715
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "PE",
                    "name": "PERU",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.35603154062511,
                            -9.248039207588535
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "PA",
                    "name": "PANAMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -80.10286461270395,
                            8.50836990573169
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "BR",
                    "name": "BRAZIL",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -53.02741953420185,
                            -11.171945708443886
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "VE",
                    "name": "VENEZUELA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -66.17503623846358,
                            7.141225723108773
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-6079c399f42571ec552316d2",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-001",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,PASTO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.27667999999994,
                            1.2095000000000482
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000029-OIMB-6230fbeb4fbc441b4622c569",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.85752325199996,
                            1.5482626760000358
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000029-OIMB-6230fbeb4fbc441b4622c569",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000022-OIMB-62143f3c44faa5731ce4b6e9",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.96272982099998,
                            0.8016346990000329
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-20",
                    "name": "COLOMBIA,CESAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.51372619799997,
                            9.547851846000071
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.48431737799996,
                            6.693945282000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-125",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,CAICEDO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.98246999999998,
                            6.405170000000055
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50",
                    "name": "COLOMBIA,META",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.95559189599999,
                            3.3448408760000348
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-41-001",
                    "name": "COLOMBIA,HUILA,NEIVA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.27896999999996,
                            2.9278600000000665
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-6286f30d9e739b0846584ac6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-137",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,CALDONO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.48235999999997,
                            2.7975000000000705
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000050-OIMBMB-614333c957d3e7592d17d95f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-73",
                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.25429016899994,
                            4.039664307000066
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-41",
                    "name": "COLOMBIA,HUILA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.59508255999998,
                            2.5564175980000527
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50",
                    "name": "COLOMBIA,META",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.95559189599999,
                            3.3448408760000348
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-85",
                    "name": "COLOMBIA,CASANARE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -71.60126416599996,
                            5.404039426000054
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.88368275199997,
                            8.095474954000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.48431737799996,
                            6.693945282000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-44",
                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.42929045199998,
                            11.476500482000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - grupos paramilitares sin filiaci\u00f3n - grupos paramilitares en magdalena medio",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - polic\u00eda nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles - tortura f\u00edsica",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles - tortura psicol\u00f3gica",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - cambios forzados en la corporabilidad y performatividad del g\u00e9nero",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - desnudez forzada",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - embarazo forzado",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - esclavitud sexual",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - obligaci\u00f3n a realizar actos sexuales",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - prostituci\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual",
                "hechos victimizantes - violencia sexual - violaci\u00f3n sexual",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep - bloque caribe - frente 35",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep - bloque caribe - frente 37 (benkos bioh\u00f3)",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "hechos victimizantes - violencia sexual",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - el comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida - civiles heridos en atentado con bombas",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida - civiles heridos en medio de ataques a bienes civiles",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida - civiles heridos en medio de combates",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida - civiles heridos por activaci\u00f3n de explosivos o minas",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida - herido en atentado",
                "hechos victimizantes - confinamiento",
                "hechos victimizantes - detenci\u00f3n arbitraria",
                "hechos victimizantes - homicidio - ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo",
                "hechos victimizantes - homicidio - ejecuci\u00f3n extrajudicial, sumaria o arbitraria",
                "hechos victimizantes - tortura y otros tratos crueles",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos precursores - guerrilla comunista",
                "hechos victimizantes - despojo/abandono de tierras",
                "hechos victimizantes - exilio",
                "hechos victimizantes - atentado al derecho a la vida",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - ej\u00e9rcito de liberaci\u00f3n nacional - eln",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - ej\u00e9rcito popular de liberaci\u00f3n - epl",
                "hechos victimizantes - homicidio - masacre",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                "hechos victimizantes - pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - persecuci\u00f3n por discriminaci\u00f3n",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - filiaci\u00f3n bloque central bol\u00edvar - bcb - estructura bloque libertadores del sur",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - filiaci\u00f3n bloque central bol\u00edvar - bcb - estructura bloque libertadores del sur - brigadas campesinas antonio nari\u00f1o",
                "hechos victimizantes - amenaza al derecho a la vida - amenaza por panfleto",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - movimiento 19 de abril - m-19",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes - secuestro extorsivo",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes - secuestro pol\u00edtico",
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes - secuestro simple",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares - autodefensas unidas de colombia - auc",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep - columnas m\u00f3viles - columna m\u00f3vil jacobo arenas",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep - comando conjunto occidente - frente 6",
                "hechos victimizantes - ataque a bien protegido",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada - fosas comunes"
            ],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"begtb\",\"text\":\"Encuentros por la Verdad: Reconocimiento a la dignidad de las v\u00edctimas  y de responsabilidades\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":94,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5jij3\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bgoak\",\"text\":\"Esta colecci\u00f3n da cuenta de los procesos de reconocimiento a las v\u00edctimas y el reconocimiento de responsabilidades que llev\u00f3 a cabo la Comisi\u00f3n de la Verdad entre 2019 y 2022. Fueron alrededor de 51 Encuentros por la Verdad encaminados a la dignificaci\u00f3n de las v\u00edctimas y el reconocimiento de las responsabilidades de los actores que participaron en el conflicto armado. Tambi\u00e9n busc\u00f3 comprender e interiorizar los da\u00f1os, las afectaciones y los impactos del conflicto en las din\u00e1micas personales, familiares, comunitarias y en los territorios, alentando una reflexi\u00f3n colectiva sobre la experiencia del conflicto armado interno y sus v\u00edctimas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":195,\"length\":1,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":199,\"length\":24,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bk5bm\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1p5d\",\"text\":\"Los reconocimientos fueron la posibilidad para traer a la esfera p\u00fablica la importancia del esclarecimiento de los hechos ocurridos en el marco del conflicto armado; evidenciar la val\u00eda de las v\u00edctimas,  cuya dignidad fue disminuida en raz\u00f3n del conflicto;  generar oportunidades de convivencia a lo largo del pa\u00eds y reflexionar sobre los mecanismos humanos, sociales, pol\u00edticos, culturales e institucionales que deben ayudar a reparar y garantizar que la violencia no contin\u00fae y no se repita.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8hsri\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"33k5a\",\"text\":\"Les invitamos a navegar por esta colecci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"46n2f\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6t02d\",\"text\":\"1. Reconocimientos 2019\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":20,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"2r0m4\",\"text\":\"1.1. Dignificaci\u00f3n a v\u00edctimas \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":5,\"length\":25,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"1p4rk\",\"text\":\"1.2. Reconocimientos de responsabilidades\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":5,\"length\":36,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"7fr64\",\"text\":\"2. Reconocimientos 2020\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":20,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"agmiu\",\"text\":\"2.1. Los reconocimientos como aporte a la reconciliaci\u00f3n de la sociedad colombiana y las garant\u00edas de no repetici\u00f3n\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":5,\"length\":110,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"4flsb\",\"text\":\"2.2. Reconocer responsabilidades: Dignificar a las victimas en los territorios y de los pueblos \u00e9tnicos\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":5,\"length\":98,\"key\":5}],\"data\":{}},{\"key\":\"d02nn\",\"text\":\"3. Reconocimientos 2021\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":3,\"length\":20,\"key\":6}],\"data\":{}},{\"key\":\"a69pe\",\"text\":\"3.1. Honrar la vida\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":5,\"length\":14,\"key\":7}],\"data\":{}},{\"key\":\"7pajp\",\"text\":\"3.2. Reconocimiento de responsabilidades\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":4,\"length\":1,\"key\":8},{\"offset\":5,\"length\":35,\"key\":9}],\"data\":{}},{\"key\":\"e4i1m\",\"text\":\"3.3. Reconocimientos territoriales\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":4,\"length\":30,\"key\":10}],\"data\":{}},{\"key\":\"65mma\",\"text\":\"3.4. Reconocimientos \u00e9tnicos\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":5,\"length\":23,\"key\":11}],\"data\":{}},{\"key\":\"h9ru\",\"text\":\"4. Reconocimientos 2022\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":2,\"length\":1,\"key\":12},{\"offset\":3,\"length\":20,\"key\":13}],\"data\":{}},{\"key\":\"1t8ga\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"drcnj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section2\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section3\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section18\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section29\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section30\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section40\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section49\"}},\"7\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section50\"}},\"8\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section33\"}},\"9\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section54\"}},\"10\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section73\"}},\"11\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section85\"}},\"12\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section65\"}},\"13\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section90\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9j80e\",\"text\":\"Reconocimientos 2019\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":20,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ffd67\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3gq63\",\"text\":\"En el a\u00f1o 2019 los reconocimientos empezaron a tomar forma, se realizaron procesos centrados en las v\u00edctimas y en sus testimonios y tambi\u00e9n se hicieron los primeros reconocimientos de responsabilidades. Estas primeras experiencias de encuentros entre v\u00edctimas y responsables fueron relevantes para lo que luego fue la consolidaci\u00f3n del reconocimiento de responsabilidades durante el 2020 y 2021.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bjun8\",\"text\":\"Dignificaci\u00f3n a v\u00edctimas\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":24,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"94pg\",\"text\":\"La metodolog\u00eda para el reconocimiento tuvo como principio la dignificaci\u00f3n de las v\u00edctimas, lo cual se materializ\u00f3 con la realizaci\u00f3n de los primeros cuatro Encuentros por la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Grupos paramilitares sin filiaci\u00f3n - Grupos paramilitares en Magdalena Medio",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura f\u00edsica",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura psicol\u00f3gica",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Cambios forzados en la corporabilidad y performatividad del g\u00e9nero",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Desnudez forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Embarazo forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Esclavitud sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Obligaci\u00f3n a realizar actos sexuales",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Prostituci\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este registro se encuentran una serie de videograbaciones que corresponden a diferentes momentos e insumos del primer Encuentro por la Verdad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n  - CEV,  #MiCuerpoDiceLaVerdad, el cual hace un reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto. En las piezas que est\u00e1n ac\u00e1 contenidas se puede encontrar: la grabaci\u00f3n de la introducci\u00f3n del encuentro, un video del resumen del encuentro, un video del encuentro completo, un video de la jornada de la tarde de la agenda del encuentro, un video con las piezas publicitarias que se usaron para hacer la divulgaci\u00f3n del encuentro, y finalmente un video con algunos testimonios de mujeres ind\u00edgenas para el esclarecimiento de las violencias sexuales sufridas en el marco del conflicto armado.",
                                            "title": "Videograbaciones: Encuentro por la Verdad Reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto Mi Cuerpo Dice la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IntroEncuentro20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f50a4cb6e961b2f9592d18fd1dca1bd.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroCompleto20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/649c78e20ddc8dc47578106fb179c1027.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccaf",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccaf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroResumen20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/41b567692eb9eb9c98c2d69aa1093685b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb0",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroTarde20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6109a9107d5428cd1679d2710ca3fbac48b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb1",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PiezaPublicitariaVsSs"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/65764df140788510c12710533a7b817b8f.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb3",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "TestimonioIndigenas20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/68fbca10591440e312d5ac7d5b8d853d7.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb4",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IntroEncuentro20190626"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7f50a4cb6e961b2f9592d18fd1dca1bd.mp4",
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb2",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb2"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/7f50a4cb6e961b2f9592d18fd1dca1bd.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Grupos paramilitares sin filiaci\u00f3n - Grupos paramilitares en Magdalena Medio",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura f\u00edsica",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura psicol\u00f3gica",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Cambios forzados en la corporabilidad y performatividad del g\u00e9nero",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Desnudez forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Embarazo forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Esclavitud sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Obligaci\u00f3n a realizar actos sexuales",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Prostituci\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este registro se encuentran una serie de videograbaciones que corresponden a diferentes momentos e insumos del primer Encuentro por la Verdad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n  - CEV,  #MiCuerpoDiceLaVerdad, el cual hace un reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto. En las piezas que est\u00e1n ac\u00e1 contenidas se puede encontrar: la grabaci\u00f3n de la introducci\u00f3n del encuentro, un video del resumen del encuentro, un video del encuentro completo, un video de la jornada de la tarde de la agenda del encuentro, un video con las piezas publicitarias que se usaron para hacer la divulgaci\u00f3n del encuentro, y finalmente un video con algunos testimonios de mujeres ind\u00edgenas para el esclarecimiento de las violencias sexuales sufridas en el marco del conflicto armado.",
                                            "title": "Videograbaciones: Encuentro por la Verdad Reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto Mi Cuerpo Dice la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IntroEncuentro20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f50a4cb6e961b2f9592d18fd1dca1bd.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroCompleto20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/649c78e20ddc8dc47578106fb179c1027.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccaf",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccaf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroResumen20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/41b567692eb9eb9c98c2d69aa1093685b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb0",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroTarde20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6109a9107d5428cd1679d2710ca3fbac48b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb1",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PiezaPublicitariaVsSs"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/65764df140788510c12710533a7b817b8f.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb3",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "TestimonioIndigenas20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/68fbca10591440e312d5ac7d5b8d853d7.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb4",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "EncuentroCompleto20192606"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/649c78e20ddc8dc47578106fb179c1027.mp4",
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccaf",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccaf"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/649c78e20ddc8dc47578106fb179c1027.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Grupos paramilitares sin filiaci\u00f3n - Grupos paramilitares en Magdalena Medio",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura f\u00edsica",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura psicol\u00f3gica",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Cambios forzados en la corporabilidad y performatividad del g\u00e9nero",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Desnudez forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Embarazo forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Esclavitud sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Obligaci\u00f3n a realizar actos sexuales",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Prostituci\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este registro se encuentran una serie de videograbaciones que corresponden a diferentes momentos e insumos del primer Encuentro por la Verdad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n  - CEV,  #MiCuerpoDiceLaVerdad, el cual hace un reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto. En las piezas que est\u00e1n ac\u00e1 contenidas se puede encontrar: la grabaci\u00f3n de la introducci\u00f3n del encuentro, un video del resumen del encuentro, un video del encuentro completo, un video de la jornada de la tarde de la agenda del encuentro, un video con las piezas publicitarias que se usaron para hacer la divulgaci\u00f3n del encuentro, y finalmente un video con algunos testimonios de mujeres ind\u00edgenas para el esclarecimiento de las violencias sexuales sufridas en el marco del conflicto armado.",
                                            "title": "Videograbaciones: Encuentro por la Verdad Reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto Mi Cuerpo Dice la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IntroEncuentro20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f50a4cb6e961b2f9592d18fd1dca1bd.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroCompleto20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/649c78e20ddc8dc47578106fb179c1027.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccaf",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccaf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroResumen20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/41b567692eb9eb9c98c2d69aa1093685b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb0",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroTarde20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6109a9107d5428cd1679d2710ca3fbac48b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb1",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PiezaPublicitariaVsSs"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/65764df140788510c12710533a7b817b8f.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb3",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "TestimonioIndigenas20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/68fbca10591440e312d5ac7d5b8d853d7.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb4",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "EncuentroResumen20192606"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/41b567692eb9eb9c98c2d69aa1093685b.mp4",
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb0",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb0"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/41b567692eb9eb9c98c2d69aa1093685b.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Grupos paramilitares sin filiaci\u00f3n - Grupos paramilitares en Magdalena Medio",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura f\u00edsica",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura psicol\u00f3gica",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Cambios forzados en la corporabilidad y performatividad del g\u00e9nero",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Desnudez forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Embarazo forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Esclavitud sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Obligaci\u00f3n a realizar actos sexuales",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Prostituci\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este registro se encuentran una serie de videograbaciones que corresponden a diferentes momentos e insumos del primer Encuentro por la Verdad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n  - CEV,  #MiCuerpoDiceLaVerdad, el cual hace un reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto. En las piezas que est\u00e1n ac\u00e1 contenidas se puede encontrar: la grabaci\u00f3n de la introducci\u00f3n del encuentro, un video del resumen del encuentro, un video del encuentro completo, un video de la jornada de la tarde de la agenda del encuentro, un video con las piezas publicitarias que se usaron para hacer la divulgaci\u00f3n del encuentro, y finalmente un video con algunos testimonios de mujeres ind\u00edgenas para el esclarecimiento de las violencias sexuales sufridas en el marco del conflicto armado.",
                                            "title": "Videograbaciones: Encuentro por la Verdad Reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto Mi Cuerpo Dice la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IntroEncuentro20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f50a4cb6e961b2f9592d18fd1dca1bd.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroCompleto20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/649c78e20ddc8dc47578106fb179c1027.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccaf",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccaf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroResumen20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/41b567692eb9eb9c98c2d69aa1093685b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb0",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroTarde20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6109a9107d5428cd1679d2710ca3fbac48b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb1",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PiezaPublicitariaVsSs"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/65764df140788510c12710533a7b817b8f.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb3",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "TestimonioIndigenas20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/68fbca10591440e312d5ac7d5b8d853d7.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb4",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "EncuentroTarde20192606"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6109a9107d5428cd1679d2710ca3fbac48b.mp4",
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb1",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb1"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/6109a9107d5428cd1679d2710ca3fbac48b.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Grupos paramilitares sin filiaci\u00f3n - Grupos paramilitares en Magdalena Medio",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura f\u00edsica",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura psicol\u00f3gica",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Cambios forzados en la corporabilidad y performatividad del g\u00e9nero",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Desnudez forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Embarazo forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Esclavitud sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Obligaci\u00f3n a realizar actos sexuales",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Prostituci\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este registro se encuentran una serie de videograbaciones que corresponden a diferentes momentos e insumos del primer Encuentro por la Verdad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n  - CEV,  #MiCuerpoDiceLaVerdad, el cual hace un reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto. En las piezas que est\u00e1n ac\u00e1 contenidas se puede encontrar: la grabaci\u00f3n de la introducci\u00f3n del encuentro, un video del resumen del encuentro, un video del encuentro completo, un video de la jornada de la tarde de la agenda del encuentro, un video con las piezas publicitarias que se usaron para hacer la divulgaci\u00f3n del encuentro, y finalmente un video con algunos testimonios de mujeres ind\u00edgenas para el esclarecimiento de las violencias sexuales sufridas en el marco del conflicto armado.",
                                            "title": "Videograbaciones: Encuentro por la Verdad Reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto Mi Cuerpo Dice la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IntroEncuentro20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f50a4cb6e961b2f9592d18fd1dca1bd.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroCompleto20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/649c78e20ddc8dc47578106fb179c1027.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccaf",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccaf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroResumen20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/41b567692eb9eb9c98c2d69aa1093685b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb0",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroTarde20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6109a9107d5428cd1679d2710ca3fbac48b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb1",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PiezaPublicitariaVsSs"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/65764df140788510c12710533a7b817b8f.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb3",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "TestimonioIndigenas20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/68fbca10591440e312d5ac7d5b8d853d7.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb4",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "PiezaPublicitariaVsSs"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/65764df140788510c12710533a7b817b8f.mp4",
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb3",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb3"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/65764df140788510c12710533a7b817b8f.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Grupos paramilitares sin filiaci\u00f3n - Grupos paramilitares en Magdalena Medio",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura f\u00edsica",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles - Tortura psicol\u00f3gica",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Cambios forzados en la corporabilidad y performatividad del g\u00e9nero",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Desnudez forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Embarazo forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Esclavitud sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Obligaci\u00f3n a realizar actos sexuales",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Prostituci\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En este registro se encuentran una serie de videograbaciones que corresponden a diferentes momentos e insumos del primer Encuentro por la Verdad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n  - CEV,  #MiCuerpoDiceLaVerdad, el cual hace un reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto. En las piezas que est\u00e1n ac\u00e1 contenidas se puede encontrar: la grabaci\u00f3n de la introducci\u00f3n del encuentro, un video del resumen del encuentro, un video del encuentro completo, un video de la jornada de la tarde de la agenda del encuentro, un video con las piezas publicitarias que se usaron para hacer la divulgaci\u00f3n del encuentro, y finalmente un video con algunos testimonios de mujeres ind\u00edgenas para el esclarecimiento de las violencias sexuales sufridas en el marco del conflicto armado.",
                                            "title": "Videograbaciones: Encuentro por la Verdad Reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto Mi Cuerpo Dice la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IntroEncuentro20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f50a4cb6e961b2f9592d18fd1dca1bd.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroCompleto20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/649c78e20ddc8dc47578106fb179c1027.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccaf",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccaf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroResumen20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/41b567692eb9eb9c98c2d69aa1093685b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb0",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "EncuentroTarde20192606"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6109a9107d5428cd1679d2710ca3fbac48b.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb1",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "PiezaPublicitariaVsSs"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/65764df140788510c12710533a7b817b8f.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb3",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "TestimonioIndigenas20190626"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/68fbca10591440e312d5ac7d5b8d853d7.mp4",
                                            "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb4",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "TestimonioIndigenas20190626"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/68fbca10591440e312d5ac7d5b8d853d7.mp4",
                                    "ident": "5-OI-5fd0843d1d82cf780d94ccae-5fd0843d1d82cf780d94ccb4",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "5fd0843d1d82cf780d94ccb4"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/68fbca10591440e312d5ac7d5b8d853d7.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7sfen\",\"text\":\"Como parte de los resultados del Encuentro por la Verdad: Reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el marco del conflicto armado colombiano se realiz\u00f3 la novela gr\u00e1fica \\\"Mi cuerpo dice la verdad\\\".\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":194,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":205,\"length\":46,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP - Bloque Caribe - Frente 35",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP - Bloque Caribe - Frente 37 (Benkos Bioh\u00f3)"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Violaci\u00f3n sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1985-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Las historias que se encuentran aqu\u00ed est\u00e1n inspiradas en los testimonios brindados durante un encuentro por valerosas mujeres y personas LGBTI, l\u00edderes de sus comunidades, que gracias al acompa\u00f1amiento de diversas asociaciones y a su propia capacidad de afrontamiento, han podido romper el silencio, contar su historia y comenzar a sanar sus heridas.\r\nA trav\u00e9s de esta novela gr\u00e1fica hicimos eco al trabajo realizado por la Comisi\u00f3n de la Verdad para el esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n que, para contribuir a la visibilizaci\u00f3n de esta problem\u00e1tica, organiz\u00f3 el encuentro Mi cuerpo dice la verdad, el 26 de junio de 2019, en Cartagena de Indias.\r\nSon relatos que permiten visibilizar lo que las v\u00edctimas vivieron, las caracter\u00edsticas de este delito y la magnitud de lo sucedido (son m\u00e1s de 26.000 las v\u00edctimas de delitos sexuales durante el conflicto). Contribuyen, igualmente, a romper la impunidad y, finalmente, esperan servir de cierre a estas historias de dolor, con la esperanza de evitar que algo as\u00ed vuelva a suceder.\r\n",
                                            "title": "Mi cuerpo dice la verdad: Reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el conflicto armado colombiano",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/Mi_cuerpo_dice_la_verdad_V2022.pdf",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13-442",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,MARIA LA BAJA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.30102999999997,
                                                            9.982860000000073
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b376086d9b17227eae303a",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-86",
                                                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.85115201899998,
                                                            0.45174732600003153
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b376086d9b17227eae303a",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-66",
                                                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.08783249999993,
                                                            5.267686775000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b376086d9b17227eae303a",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b376086d9b17227eae303a",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "5LCOS0LX",
                                        "slug": "mi-cuerpo-dice-la-verdad:-reconocimiento-a-la-dignidad-de-las-mujeres-y-personas-lgbti-victimas-de-violencias-sexuales-en-el-conflicto-armado-colombiano"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 1 Mi cuerpo dice la verdad_web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/24386a51008915710839227f115b310055e.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b376086d9b17227eae303a-62b376086d9b17227eae303b",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b376086d9b17227eae303b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b376086d9b17227eae303a",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Animaci\u00f3n que acompa\u00f1\u00f3 el reconocimiento sobre violencia sexual, Mi cuerpo dice la verdad. Primer Reconocimiento a la dignidad de las mujeres y personas LGBTI v\u00edctimas de violencias sexuales en el marco del conflicto armado colombiano. La animaci\u00f3n corresponde al testimonio de una mujer v\u00edctima de actores armados.",
                                            "title": "Animaci\u00f3n Mi cuerpo dice la verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62cc87dd99895c7f39e211b2",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "SX1YYRCF",
                                        "slug": "animacion-mi-cuerpo-dice-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 1. Mi cuerpo dice la verdad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/528b7e4afc650b8c2519ce5087facaec.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62cc87dd99895c7f39e211b2-62cc87dd99895c7f39e211b3",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62cc87dd99895c7f39e211b3"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62cc87dd99895c7f39e211b2",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/60Y1iz6TZ9o",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=60Y1iz6TZ9o&t=4s",
                            "alt": "Reconocimiento a las mujeres y familiares que buscan personas desaparecidas en el marco del conflicto armado colombiano"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"a4vgb\",\"text\":\"Como parte de los resultados del Reconocimiento a las mujeres y familiares que buscan personas desaparecidas en el marco del conflicto armado colombiano, se cre\u00f3 la novela gr\u00e1fica y la animaci\u00f3n \\\"Sin descanso hasta encontralos\\\".\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":161,\"length\":67,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2018-12-30"
                                            },
                                            "description": "Esta novela gr\u00e1fica busca visibilizar la persistencia de las mujeres y de todos los familiares de personas desaparecidas que, durante 15, 20 y hasta 37 a\u00f1os no han cesado, en medio de un contexto adverso, en su empe\u00f1o por saber qu\u00e9 pas\u00f3 con quienes nunca volvieron. Para algunos la b\u00fasqueda se sostiene con la esperanza de encontrarlos vivos, a pesar del paso del tiempo; para otros, es la b\u00fasqueda de un cuerpo que saben que contiene la verdad sobre lo que le pudo haber sucedido a su ser querido. En los dos casos, la b\u00fasqueda se sustenta en la necesidad del encuentro, en las circunstancias que sean, pero que traiga al fin respuestas a tanta zozobra y agon\u00eda. Nada m\u00e1s terrible que no saber nada. Hay quienes han buscado de manera solitaria e individual; otros, de manera colectiva y con la ayuda de organizaciones que poco a poco han recopilado conocimiento sobre c\u00f3mo buscar, c\u00f3mo seguir las pistas y c\u00f3mo reclamar acci\u00f3n por parte de las instituciones del Estado.\r\nLa historia contenida en este libro est\u00e1 inspirada en hechos reales y en los testimonios brindados durante el encuentro Reconocemos su b\u00fasqueda, organizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV y la Unidad de B\u00fasqueda de Personas dadas por Desaparecidas - UBPD, entre los d\u00edas 26 y 28 de agosto de 2019, en San Juan de Pasto.\r\nEn esta historia est\u00e1n representadas las cuatro formas de desaparici\u00f3n que han tenido lugar en el contexto del conflicto armado colombiano, as\u00ed como las principales razones detr\u00e1s de este crimen de lesa humanidad: detenidos desaparecidos, secuestrados, reclutados il\u00edcitamente (mayoritariamente menores de edad) y combatientes desaparecidos (miembros de las Fuerzas\r\nArmadas y de grupos armados ilegales).\r\n",
                                            "title": "Sin descanso hasta encontrarlos: Reconocimiento a las mujeres y familiares que buscan personas desaparecidas en el marco del conflicto armado colombiano",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/Sin_Descanso_hasta_encontarlos_V2022.pdf",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-579",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,PUERTO BERR\u00cdO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.40461999999997,
                                                            6.4858200000000465
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b3a5686d9b17227eae311c",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "V10XG60L",
                                        "slug": "sin-descanso-hasta-encontrarlos:-reconocimiento-a-las-mujeres-y-familiares-que-buscan-personas-desaparecidas-en-el-marco-del-conflicto-armado-colombiano"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 2 Sin Descanso hasta encontarlos V01_Web"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/20a4fd2a7f46e3724f9110e6731091a7e1.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b3a5686d9b17227eae311c-62b3a5686d9b17227eae311d",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b3a5686d9b17227eae311d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b3a5686d9b17227eae311c",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Esta animaci\u00f3n, extra\u00edda de la novela gr\u00e1fica \u201cSin descanso hasta encontrarlos\u201d, que recoge los testimonios del Segundo Encuentro por la Verdad, surge de la contribuci\u00f3n valiente y comprometida de las mujeres que integran el \u201cProceso de reconocimiento a la Persistencia de las mujeres y familiares que buscan personas dadas por desaparecidas en el marco del conflicto armado colombiano\u201d, impulsado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y por la Unidad de B\u00fasqueda de Personas dadas por Desaparecidas \u2013 UBPD, en agosto de 2019.\r\nSin descanso hasta encontrarlos es una novela gr\u00e1fica que recoge testimonios de personas que buscan a sus seres queridos, una labor que en ocasiones puede llevar 15, 20, 30 a\u00f1os o no terminar nunca. Este relato gr\u00e1fico tambi\u00e9n recoge los testimonios de resistencia para afrontar cuando los y las buscadoras se dan aliento, se tienden la mano, se unen, se organizan y se movilizan.\r\n",
                                            "title": "Sin descanso hasta encontrarlos",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zMnFPgeqV5o"
                                        },
                                        "simpleident": "R866BSXB",
                                        "slug": "sin-descanso-hasta-encontrarlos"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "2. Sin descanso hasta encontrarlos"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/28f181f03177c16389457dad81844561.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62b3aa076d9b17227eae3128-62b3aa076d9b17227eae3129",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b3aa076d9b17227eae3129"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b3aa076d9b17227eae3128",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1960-01-01",
                                                "end": "2019-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video que muestra c\u00f3mo fue el desarrollo de Mercado Clandestino del Conocimiento y No conocimiento \u00fatil. Este proyecto art\u00edstico fue conceptualizado por la Comisi\u00f3n de la Verdad y la Academia M\u00f3vil de Berl\u00edn, se llev\u00f3 a cabo el s\u00e1bado 23 de noviembre de 2019 en el Teatro Faenza de Bogot\u00e1. Cont\u00d3 con la participaci\u00f3n de 63 expertos de comunidades afrocolombianas e ind\u00edgenas - de lugares como Mit\u00fa, Nazareth, Puerto As\u00eds, Buenaventura y Chimichagua- as\u00ed como activistas, pol\u00edticos, cient\u00edficos, miembros de las Fuerzas Armadas, excombatientes y artistas, quienes intercambiaron su conocimiento con los asistentes. Los relatos que compartieron los expertos reflejan los conflictos -su pasado y su presente- en torno a los cuerpos de agua en Colombia: los r\u00edos, humedales, lagunas, oc\u00e9anos y alcantarillados. A partir de estos testimonios emerge una hidrolog\u00eda colombiana del pasado, el presente y el futuro. El evento se realiza en el marco del paro nacional de noviembre del 2019 y se sit\u00faa en este contexto de movilizaci\u00f3n nacional. \n\nLista de colaboradores: \nM\u00f3nica Torregrosa Gallo (direcci\u00f3n y realizaci\u00f3n)\nCamila Malaver Garz\u00f3n (segunda c\u00e1mara)\nFausto D\u00edaz (corrector de color, registro fotogr\u00e1fico, Motion Graphics)\nJaime Pinilla Garavito (sonido directo)\nPablo Rinc\u00f3n D\u00edaz (dise\u00f1o y posproducci\u00f3n sonora)\nMarta Ruiz (concepto)\nHannah Hurtiz (concepto, direcci\u00f3n art\u00edstica)\nKarin Harrasser (concepto)\nPatrick Morales (curador)\nAna Milena Garz\u00f3n (curadora)\nB\u00e1rbara Santos (curadora)\nCristina Lleras (curadora)\nAdriana Roque Romero (coordinadora y productora)\nJose Ignacio Rinc\u00f3n (directos t\u00e9cnico)\nCamila Ivana Vargas Pardo (asistente de coordinaci\u00f3n y producci\u00f3n, dise\u00f1o gr\u00e1fico)\nKatarina von Wilcke (asistente de direcci\u00f3n)\nCarlos Mendiga\u00f1a (asistente de producci\u00f3n)\nAndr\u00e9s Medina (asistente de direcci\u00f3n t\u00e9cnica)\nSarah Fonseca (pasante de producci\u00f3n, anfitriona \u00e1gora)\nEstefan\u00eda Barreto (registro clientes)\nGyna Paola Cruz (registro clientes)\nSamuel Espinel (registro clientes)\nLorena L\u00f3pez (registro clientes)\nWendy S\u00e1nchez (registro clientes)\nLeonardo Useche (registro clientes)\n\u00c1ngela Vargas (registro clientes)\nJennyfer Caro Castrill\u00f3n (anfitriona \u00e1gora)\nHern\u00e1n David Idrobo (anfitri\u00f3n \u00e1gora)\nMar\u00eda Luisa Vel\u00e1zquez (anfitriona \u00e1gora)\nXimena Vargas (registro expertos)\nJuan Barco (registro expertos)\nJos\u00e9 Luis Mondrag\u00f3n (registro expertos)\nVerena Prinz (aud\u00edfonos)\nAndrea Carrasco (aud\u00edfonos)\nClara Wahrenberg (aud\u00edfonos)\nJuan Pablo Vel\u00e1zquez (receptor de audio)\nJos\u00e9 Mar\u00eda Chaux (receptor de audio)\nINGESONIC (receptor de audio)\nRa\u00fal Numerao Gonz\u00e1lez (cantor)\nClara Rozo (cantora)\nSandra Rico (int\u00e9rprete de texto)\nMilena L\u00f3pez (int\u00e9rprete de texto)\nAT Medios (int\u00e9rprete de texto)\nCarolina Ruiz (maquillaje)\nPaola Garc\u00eda (maquillaje)\nSalma cocina en su punto (catering)\nPablo Rinc\u00f3n (postproducci\u00f3n sonora)\nIsabella S\u00e1nchez (postproducci\u00f3n sonora)\nJonathan Yumayusa (operador de video)\nNatalia Ospina Mel\u00e9ndez (Motion Graphics)\nDaniela Brigth (dise\u00f1o de registro)\nEdwing Pinz\u00f3n (construcci\u00f3n)\nRoad Agency (dise\u00f1o de se\u00f1al\u00e9tica)\nBoga Visual (dise\u00f1o gr\u00e1fico)\nParmenio Rinc\u00f3n (t\u00e9cnicos de iluminaci\u00f3n)\nJavier Santisteban (t\u00e9cnicos de iluminaci\u00f3n)\nMiguel Baez (grader\u00edas)\nMaira Xilena L\u00f3pez (grader\u00edas)\nArmotodo producciones (grader\u00edas)\nCarlos Mario Benitez (ingenier\u00eda de sonido)\nFelipe Linero (ingenier\u00eda de sonido)\nUniversidad Nacional de Colombia-UNAL (GONG)\nIngesonic Ltda (radio del mercado clandestino)\nPedro Alirio Garc\u00eda (montajista)\nFabi\u00e1n Mart\u00ednez (montajista)\nFelipe Gutierrez (montajista)\nLaura Julieth Garc\u00eda Ruiz (apoyo en sala)\nSandra Patricia Garc\u00eda Ruiz (apoyo en sala)\nTatiana Torres Ruiz (apoyo en sala)\nAdatto's Log\u00edstica y Eventos SAS (log\u00edstica)\nAldo Bello (estrategia de comunicaciones digitales y prensa)\nMODUM Estrategia+Comunicaci\u00f3n (estrategia de comunicaciones digitales y prensa)\nMargarita Posada (estrategia de comunicaciones digitales y prensa)\nTorreblanca Agencia Gr\u00e1fica (impresi\u00f3n)\nRafael Ricardo Rubio (correcci\u00f3n de estilo)\nLorenzo Elejalde (traducci\u00f3n)",
                                            "title": "Video resumen del desarrollo del proyecto art\u00edstico Mercado Clandestino del Conocimiento y no conocimiento \u00fatil: De culturas anfibias, puertos de contenedores y tumbas l\u00edquidas: relatos colombianos en torno al agua"
                                        },
                                        "simpleident": "7SAKNIVC",
                                        "slug": "video-resumen-del-desarrollo-del-proyecto-artistico-mercado-clandestino-del-conocimiento-y-no-conocimiento-util-de-culturas-anfibias-puertos-de-contenedores-y-tumbas-liquidas-relatos-colombianos-en-torno-al-agua"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video1MC"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/49fc7ca10594afc477812e366d97463a6.mp4",
                                            "ident": "5-OI-6079bbcdf42571ec552316c9-6079bbcdf42571ec552316ca",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6079bbcdf42571ec552316ca"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-6079bbcdf42571ec552316c9",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Video1MC"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/49fc7ca10594afc477812e366d97463a6.mp4",
                                    "ident": "5-OI-6079bbcdf42571ec552316c9-6079bbcdf42571ec552316ca",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6079bbcdf42571ec552316ca"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/49fc7ca10594afc477812e366d97463a6.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bhuvr\",\"text\":\"Reconocimientos de responsabilidades\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":36,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bsqf9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2qlf6\",\"text\":\"El 2019 fue un a\u00f1o en que algunos de los m\u00e1ximos responsables decidieron voluntariamente participar en los primeros reconocimientos, abriendo las puertas para que otros decidieran participar de estos procesos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1970-01-01",
                                                "end": "2016-12-30"
                                            },
                                            "description": "Esta videograbaci\u00f3n corresponde al segundo d\u00eda del tercer Encuentro por la verdad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, #NoM\u00e1sNi\u00f1osYNi\u00f1asEnLaGuerra: 'Reconocimiento al impacto del Conflicto armado interno en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes', llevado a cabo en la ciudad de Medell\u00edn el d\u00eda 23 de noviembre de 2019. Este documento audiovisual presenta testimonios de v\u00edctimas y responsables los cuales reflexionan sobre los impactos del conflicto armado en esta poblaci\u00f3n. Las reflexiones se centran en el uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes por parte de actores armados y c\u00f3mo esto afecta el proyecto y curso de vida de los NNA que en su momento fueron vinculados a la guerra. Igualmente presenta el impacto de otros hechos victimizantes como el secuestro en los NNA y  experiencias de resistencias sociales y culturales para brindar protecci\u00f3n a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes a lo largo del pa\u00eds. \n",
                                            "title": "Videograbaci\u00f3n segundo d\u00eda del Tercer Encuentro por la Verdad: 'Reconocimiento al Impacto del Conflicto Armado Interno en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes'",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,,MEDELL\u00cdN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57456999999994,
                                                            6.245890000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-605e59e6c02b26ce9b14f94b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "W69BM4BM",
                                        "slug": "videograbacion-segundo-dia-del-tercer-encuentro-por-la-verdad-reconocimiento-al-impacto-del-conflicto-armado-interno-en-ninos-ninas-y-adolescentes"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "D\u00eda2Encuentroporlaverdad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/105edfd72d9a1e252fdde2b697744e64a.mp4",
                                            "ident": "5-OI-605e59e6c02b26ce9b14f94b-605e59e6c02b26ce9b14f94c",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "605e59e6c02b26ce9b14f94c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-605e59e6c02b26ce9b14f94b",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "D\u00eda2Encuentroporlaverdad"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/105edfd72d9a1e252fdde2b697744e64a.mp4",
                                    "ident": "5-OI-605e59e6c02b26ce9b14f94b-605e59e6c02b26ce9b14f94c",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "605e59e6c02b26ce9b14f94c"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/105edfd72d9a1e252fdde2b697744e64a.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1970-01-01",
                                                "end": "2016-12-30"
                                            },
                                            "description": "Esta videograbaci\u00f3n corresponde al primer d\u00eda del tercer Encuentro por la verdad de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, #NoM\u00e1sNi\u00f1osYNi\u00f1asEnLaGuerra: 'Reconocimiento al impacto del Conflicto armado interno en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes', llevado a cabo en la ciudad de Medell\u00edn el d\u00eda 23 de noviembre de 2019. Este documento audiovisual presenta testimonios de v\u00edctimas y responsables, los cuales reflexionan sobre los impactos del conflicto armado en esta poblaci\u00f3n. El espacio tambi\u00e9n cuenta con reflexiones institucionales sobre la protecci\u00f3n del Estado a los NNA y los mecanismos internacionales de protecci\u00f3n. Las reflexiones se centran en el uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes por parte de actores armados, y c\u00f3mo esto afecta el proyecto y curso de vida de los NNA que en su momento fueron vinculados a la guerra. Igualmente presenta el impacto de otros hechos victimizantes como el secuestro en los NNA. ",
                                            "title": "Videograbaci\u00f3n primer d\u00eda del Tercer Encuentro por la Verdad: 'Reconocimiento al Impacto del Conflicto Armado Interno en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes'"
                                        },
                                        "simpleident": "PWC1OJQS",
                                        "slug": "videograbacion-primer-dia-del-tercer-encuentro-por-la-verdad-reconocimiento-al-impacto-del-conflicto-armado-interno-en-ninos-ninas-y-adolescentes"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "D\u00eda1Encuentroporlaverdad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b1f3dd5105a1d1efda8bdbdf22506103ff.mp4",
                                            "ident": "5-OI-605e4d8ec02b26ce9b14f949-605e4d8ec02b26ce9b14f94a",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "605e4d8ec02b26ce9b14f94a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-605e4d8ec02b26ce9b14f949",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "D\u00eda1Encuentroporlaverdad"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b1f3dd5105a1d1efda8bdbdf22506103ff.mp4",
                                    "ident": "5-OI-605e4d8ec02b26ce9b14f949-605e4d8ec02b26ce9b14f94a",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "605e4d8ec02b26ce9b14f94a"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/b1f3dd5105a1d1efda8bdbdf22506103ff.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"elukl\",\"text\":\"Como parte de los resultados del reconocimiento Nunca m\u00e1s ni\u00f1os y ni\u00f1as en la guerra: Reconocimiento de los impactos del conflicto armado en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes, se cre\u00f3 la novela gr\u00e1fica y la animaci\u00f3n \\\"No olvidar\u00e9 sus nombres\\\".\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":177,\"length\":60,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"15pub\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eiv4o\",\"text\":\"Conoce la animaci\u00f3n en ingl\u00e9s I won\u2019t forget their names: Recognition of the impact of armed Colombian conflict on boys, girls and adolescents  \\n\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":29,\"length\":114,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":30,\"length\":112,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/5-OI-62b49359e0ce206fdd6d2851\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/5-OI-62b49359e0ce206fdd6d2851\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Civiles heridos en atentado con bombas",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Civiles heridos en medio de ataques a bienes civiles",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Civiles heridos en medio de combates",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Civiles heridos por activaci\u00f3n de explosivos o minas",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Herido en atentado",
                                                    "Hechos victimizantes - Confinamiento",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Detenci\u00f3n arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial, sumaria o arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "La guerra destruye todo lo que encuentra a su paso. Sus impactos en los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes han sido generalizados y graves. La militarizaci\u00f3n de los territorios, sumada a las precarias condiciones socioecon\u00f3micas y a los innumerables obst\u00e1culos para el acceso efectivo a sus derechos fundamentales, generan condiciones de vulnerabilidad que facilitan la victimizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes. Y, por supuesto, los factores de riesgo para ellos se acent\u00faan, ya que debilita los mecanismos protectores que pudieran tener.\r\r\nLos derechos de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes han sido sistem\u00e1ticamente vulnerados en medio del conflicto armado. Han sido desplazados con sus familias y sufrido cambios abruptos en su lugar de vivienda y sus redes de cuidado. Han vulnerado su derecho a la vida e integridad personal, pues han sido v\u00edctimas de masacres, ejecuciones extrajudiciales, desaparici\u00f3n forzada, mutilaciones, tortura, entre otros cr\u00edmenes. Han sido utilizados y reclutados il\u00edcitamente, modificando dr\u00e1sticamente sus proyectos de vida. Tambi\u00e9n han sido v\u00edctimas de violencias sexuales, lo que ha afectado su salud sexual y reproductiva, as\u00ed como su bienestar psicosocial y la forma como conciben el mundo y las relaciones con los adultos. La violencia tiene adem\u00e1s un impacto a\u00fan mayor para ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes de comunidades \u00e9tnicas, ya que genera una ruptura que amenaza la pervivencia cultural de los pueblos, de sus comunidades y territorios.\r\r\nEsta novela gr\u00e1fica, No olvidar\u00e9 sus nombres, aborda algunos de los aspectos del ampl\u00edsimo panorama de vulneraci\u00f3n de derechos y afectaciones a ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes con ocasi\u00f3n del conflicto armado. Espera contribuir a que toda la sociedad reconozca que el legado de violaciones e infracciones que se cometieron contra ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes es algo que merece el rechazo de todos y que no se debe ni se puede repetir.\r\r\nEsta novela gr\u00e1fica est\u00e1 basada en hechos reales relatados en los valerosos testimonios del proceso de reconocimiento referido a los impactos del conflicto armado en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes Nunca m\u00e1s Ni\u00f1os y Ni\u00f1as en la Guerra, especialmente en el testimonio sobre la Operaci\u00f3n Berl\u00edn. Dicho encuentro fue realizado en la Bodega Comfama y en el Museo Casa de la Memoria, en Medell\u00edn, los d\u00edas 22 y 23 de noviembre de 2019.\r\r\n",
                                            "title": "No olvidar\u00e9 sus nombres: Reconocimiento de los impactos del conflicto armado colombiano en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/no-olvidare-sus-nombres_V2022.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "N5497SXD",
                                        "slug": "no-olvidare-sus-nombres:-reconocimiento-de-los-impactos-del-conflicto-armado-colombiano-en-ninos-ninas-y-adolescentes"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 4-no-olvidare-sus-nombres"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/12798b549ee3b19ea26e482d47db82ff.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b48657e0ce206fdd6d281c-62b48657e0ce206fdd6d281d",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b48657e0ce206fdd6d281d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b48657e0ce206fdd6d281c",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Los derechos de los ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes han sido sistem\u00e1ticamente vulnerados de manera directa e indirecta por parte de todos los actores armados. Han vulnerado su derecho a la vida e integridad personal. Han sido utilizados y reclutados il\u00edcitamente. Tambi\u00e9n han sido v\u00edctimas de violencia sexual. Este video animado, basado en la novela gr\u00e1fica 'Nunca olvidar\u00e9 sus nombres', aborda algunos aspectos de este ampl\u00edsimo panorama de vulneraci\u00f3n de derechos y afectaciones. Espera contribuir a que toda la sociedad reconozca que el legado de violaciones e infracciones que se cometieron contra ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes es algo que merece el rechazo de todos y que no se debe ni se puede repetir.\r\nEsta animaci\u00f3n est\u00e1 basada en la novela gr\u00e1fica \u201cNo olvidar\u00e9 sus nombres\u201d que se construy\u00f3 a partir de hechos reales relatados en los valerosos testimonios del proceso de reconocimiento referido a los impactos del conflicto armado en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes \u201cNunca m\u00e1s Ni\u00f1os y Ni\u00f1as en la Guerra\u201d, realizado en la Bodega Comfama y en el Museo Casa de la Memoria, en Medell\u00edn, los d\u00edas 22 y 23 de noviembre de 2019. Cont\u00f3 con la participaci\u00f3n y esfuerzo mancomunados de los equipos Enfoque de Curso de Vida y Discapacidad, Enfoque Psicosocial, la Macro Regi\u00f3n Antioquia y Eje Cafetero, la Estrategia de Participaci\u00f3n y el Objetivo de Reconocimiento de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.\r\nEl video contiene subt\u00edtulos en espa\u00f1ol y est\u00e1 musicalizado con la canci\u00f3n Soy Positivo compuesta por Brenda Marcela Orozco, Brenda Yaritza Rodr\u00edguez, Derly Musse, Fanor Humberto S\u00e9cue, John Carlos G\u00f3mez, Luis Alejandro Alomia e interpretada por la agrupaci\u00f3n Puerto Candelaria de Medell\u00edn, Antioquia, con ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes provenientes de los siguientes grupos musicales: Orquesta de Instrumentos Andinos Huellas de Caloto, Cauca; Manitas de Paz de Buenaventura, Valle del Cauca, y Escuela Taller Tambores de Cabildo de Cartagena, Bol\u00edvar.\r\n",
                                            "title": "No olvidar\u00e9 sus nombres: Reconocimiento de los impactos del conflicto armado colombiano en ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lB5WFs1UoH4"
                                        },
                                        "simpleident": "7YEQKAUM",
                                        "slug": "no-olvidare-sus-nombres"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de NO OLVIDARE SUS NOMBRES ESPANOL"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/104681073eef1d114abbf1c45dbcc8bca3.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62b48fcbe0ce206fdd6d284c-62b48fcbe0ce206fdd6d284d",
                                            "idmongo": "62b48fcbe0ce206fdd6d284d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b48fcbe0ce206fdd6d284c",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=VZvt8CCy7Ls",
                            "alt": "Reconocimiento de los impactos a las poblaciones campesinas en el marco del conflicto armado"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos precursores - Guerrilla Comunista"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Esta galer\u00eda corresponde al primer d\u00eda del Encuentro por la Verdad #ElCampoCuentaLaVerdad realizado en el municipio de Cabrera, Cundinamarca, el d\u00eda 12 de diciembre de 2019. La jornada se llev\u00f3 a cabo con delegaciones de diversas regiones del pa\u00eds a partir de mesas de di\u00e1logo intergeneracionales e interterritoriales, con intercambio de saberes, historias y experiencias significativas como en un gran cruce de caminos de conocimiento. La jornada del primer d\u00eda cerr\u00f3 con un acto simb\u00f3lico con los cerca de 200 participantes en el centro de la plaza principal, donde se erigi\u00f3 el monumento a Juan de la Cruz Varela, insigne l\u00edder campesino del Sumapaz.",
                                            "title": "Galer\u00eda del d\u00eda 1 de #ElCampoCuentaLaVerdad"
                                        },
                                        "simpleident": "2R1VZM1W",
                                        "slug": "galeria-del-dia-1-de-elcampocuentalaverdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "05CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8f5810b5da07673461755afdaa102aa41.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6abf",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6abf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "03CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2d5e0b05e1d49a38ccfb4aff44109f47d.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6abd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6abd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "02CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/443e72ca866071c6793fc9f44c845868.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6abc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6abc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "04CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b5bbe69d4176101bf6b1b4bb065294bae.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6abe",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6abe"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dcbecd546a773255a7d9b53f041c76fd.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6abb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6abb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "07CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/050c6254a0f2ce43716d2a77a4c7292d.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "08CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fcbf4c56b61b410ba427dcfd22ec42c910.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "06CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8e9610e5ec082392d6c910311411f9c574.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "12CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96df5366c52fba1e91a31032e4341210d5.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "09CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/21426d1f87238a4449d10de5431394573.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "11CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/66fd561b63744aec3613db6c47a8c619.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "10CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fad5139851033110f1adb9c7362210eaece.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "14CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ba043cbdee1425bed82cc1010e9e10add7f.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "13CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a83adaa23710aaf8d2266a26b1f43ccc8.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "17CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/92f7a460751073f06c6afb66509108736.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6acb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6acb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "15CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0e5515e530811993279aeaa1c1042d4fb.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "16CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2ea99483f94be516dd04427b11b2a517.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aca",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6aca"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "21CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bccc5e1878410d33f10e86b90b5e9e10321.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6acf",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6acf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "18CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/718919e363e101073df573497866e1dc3.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6acc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6acc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "20CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6a86d410c79101c151b57c7d156863c2cd.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ace",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ace"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "19CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e466a1c9e628ab69d7b7ebd48f849f2d.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6acd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6acd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "22CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/45dc9c688e2bef6d7c8c97c1b55ba6b8.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "23CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b5bfe0ac88aa2152bc34776c04129dcb.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "26CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/79b427f0410fa3a6ec79951f7ef8171096.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "24CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/94fa1df39aea105323afdb415bd9065a6.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "25CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/48992a61d68d94e6dfa73765c1ac64a3.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "29CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/91057445f10e2f473aea60640cd48b34e5.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "27CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ab31016dda5b1015107549a6e9ffd2a6749.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "28CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/81f5a325625fcb789d144b9d35fa5fd7.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "32CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ac12b15cbcbe5272d4a1e0eb77a26644.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ada",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ada"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "33CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c428eed6c5d76a3805f37919101c5b6f1.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6adb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6adb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "30CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f4488e4435daf103f212355595adcdcfb.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "31CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/72a189c3d0debbd9a115a97599819a68.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "35CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fd377c2c1bd0e47151b29d47545b81e6.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6add",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6add"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "36CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/11c59101ebcaf66a96cebace7cdc4f953.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ade",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ade"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "34CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e31d5ddb57e81482dc37eb1d0c551dc1.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6adc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6adc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "40CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/73b478af3873cbbc6b52874e3b81e285.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "37CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/614932cac105833d09983adbe4be10b160.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6adf",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6adf"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "39CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b9f104ad2261606d083a782eae224fcc3.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "38CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/b343d10a5ef22ed376e5c958049611f4c.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "41CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/34232aa58bde3f7a571dc642aaaf983e.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "42CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/9e2478ff25e3b95aa5ae9054cd140d32.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "45CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8a8a77280833ef64c4892f23be49ff91.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "43CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8109e113a05f417f5c90c4e5dd70d5f51.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "44CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8bd143a5d4a5865ffae836e553b87bfd.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "49CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bfc557102ca3839bddd6ce245fa9a470a.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aeb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6aeb"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "50CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3dad419dc2cea8571100ae495d195f4310.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aec",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6aec"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "46CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c01a1d4e29940e63d854e56101e5c821.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "48CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/acfa12b6384c3727bf95335b27e8105c3.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aea",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6aea"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "52CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1106e8ac6d84f9110eefb46fa3cd4a31b4.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aee",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6aee"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "47CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e83a39cd03ba310486e09bb1445c746dc.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "57CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c15426bd188f6c4974f1c96f9a578789.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6af3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "53CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/88424efe694bf4d7e97e4e453c92210a5.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aef",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6aef"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "51CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6af44cb351b95855c7fecb47f79db731.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aed",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6aed"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "56CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2c056a284e7923d367b62e34a5f14849.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6af2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "54CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/410aab7c6fc7e83a54e852ad0f4aa210bd.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6af0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "55CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/610d44ce64968d34a1a7453d7a01cf925.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6af1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "58CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/28a9d5136bcaefe96109cd71068744b40a.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6af4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "59CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7912c880c4ec5c37f4ee557c0c800faf.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6af5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "60CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8a69ea18cb5575c109db9f6b42753c903.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6af6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "61CampesinosDia1"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f3a33644748b1136176bb81f10261e70b.jpg",
                                            "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "5fff328801854d10376d6af7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba",
                                    "type": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "05CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8f5810b5da07673461755afdaa102aa41.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6abf",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6abf"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "03CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2d5e0b05e1d49a38ccfb4aff44109f47d.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6abd",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6abd"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "02CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/443e72ca866071c6793fc9f44c845868.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6abc",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6abc"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "04CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b5bbe69d4176101bf6b1b4bb065294bae.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6abe",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6abe"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "07CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/050c6254a0f2ce43716d2a77a4c7292d.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac1",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac1"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "08CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/fcbf4c56b61b410ba427dcfd22ec42c910.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac2",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac2"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "09CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/21426d1f87238a4449d10de5431394573.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac3",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac3"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "11CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/66fd561b63744aec3613db6c47a8c619.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac5",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac5"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "10CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/fad5139851033110f1adb9c7362210eaece.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac4",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac4"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "14CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ba043cbdee1425bed82cc1010e9e10add7f.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac8",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac8"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "13CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a83adaa23710aaf8d2266a26b1f43ccc8.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac7",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac7"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "17CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/92f7a460751073f06c6afb66509108736.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6acb",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6acb"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "15CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/0e5515e530811993279aeaa1c1042d4fb.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ac9",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ac9"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "16CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2ea99483f94be516dd04427b11b2a517.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aca",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6aca"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "21CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/bccc5e1878410d33f10e86b90b5e9e10321.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6acf",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6acf"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "18CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/718919e363e101073df573497866e1dc3.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6acc",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6acc"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "20CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6a86d410c79101c151b57c7d156863c2cd.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ace",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ace"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "19CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/e466a1c9e628ab69d7b7ebd48f849f2d.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6acd",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6acd"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "22CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/45dc9c688e2bef6d7c8c97c1b55ba6b8.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad0",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad0"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "26CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/79b427f0410fa3a6ec79951f7ef8171096.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad4",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad4"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "25CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/48992a61d68d94e6dfa73765c1ac64a3.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad3",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad3"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "27CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ab31016dda5b1015107549a6e9ffd2a6749.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad5",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad5"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "28CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/81f5a325625fcb789d144b9d35fa5fd7.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad6",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad6"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "32CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/ac12b15cbcbe5272d4a1e0eb77a26644.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ada",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ada"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "30CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f4488e4435daf103f212355595adcdcfb.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad8",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad8"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "31CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/72a189c3d0debbd9a115a97599819a68.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ad9",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ad9"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "35CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/fd377c2c1bd0e47151b29d47545b81e6.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6add",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6add"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "34CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/e31d5ddb57e81482dc37eb1d0c551dc1.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6adc",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6adc"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "40CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/73b478af3873cbbc6b52874e3b81e285.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae2",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae2"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "37CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/614932cac105833d09983adbe4be10b160.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6adf",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6adf"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "38CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/b343d10a5ef22ed376e5c958049611f4c.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae0",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae0"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "42CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/9e2478ff25e3b95aa5ae9054cd140d32.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae4",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae4"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "45CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8a8a77280833ef64c4892f23be49ff91.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae7",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae7"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "43CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8109e113a05f417f5c90c4e5dd70d5f51.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6ae5",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6ae5"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "50CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3dad419dc2cea8571100ae495d195f4310.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aec",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6aec"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "48CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/acfa12b6384c3727bf95335b27e8105c3.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aea",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6aea"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "52CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1106e8ac6d84f9110eefb46fa3cd4a31b4.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aee",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6aee"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "57CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/c15426bd188f6c4974f1c96f9a578789.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af3",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6af3"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "51CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/6af44cb351b95855c7fecb47f79db731.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6aed",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6aed"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "56CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2c056a284e7923d367b62e34a5f14849.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af2",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6af2"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "54CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/410aab7c6fc7e83a54e852ad0f4aa210bd.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af0",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6af0"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "55CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/610d44ce64968d34a1a7453d7a01cf925.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af1",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6af1"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "58CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/28a9d5136bcaefe96109cd71068744b40a.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af4",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6af4"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "60CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8a69ea18cb5575c109db9f6b42753c903.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af6",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6af6"
                                },
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "61CampesinosDia1"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/f3a33644748b1136176bb81f10261e70b.jpg",
                                    "ident": "5-OI-5fff328801854d10376d6aba-5fff328801854d10376d6af7",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "5fff328801854d10376d6af7"
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2g5jj\",\"text\":\"Como parte de los resultados del Reconocimiento de los impactos a las poblaciones campesinas en el marco del conflicto armado, se cre\u00f3 la novela gr\u00e1fica y la animaci\u00f3n \\\"La fuerza de la tierra\\\".\\n\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":125,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":134,\"length\":59,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Ser campesino en Colombia es estar en el coraz\u00f3n mismo del conflicto armado en el pa\u00eds. En los campos han tenido lugar la mayor\u00eda de enfrentamientos entre los diversos grupos armados; all\u00ed tambi\u00e9n han surgido grupos de resistencia. La tierra, la concentraci\u00f3n de su propiedad, es uno de los principales factores que ha perpetuado el conflicto.\r\nAl campo se le ha dado la espalda de diferentes maneras: son muchas las zonas donde hay escasa presencia del Estado; es poco el apoyo econ\u00f3mico y las oportunidades que recibe el campesinado, y la situaci\u00f3n, lejos de mejorar, parece condenada a empeorar si se mantiene la explotaci\u00f3n de los recursos naturales y la producci\u00f3n agroindustrial a gran escala, que acaba con los peque\u00f1os productores.\r\nOlvidar el campo implica no ser conscientes de nuestra enorme biodiversidad y los saberes ancestrales ligados a la explotaci\u00f3n responsable de los recursos naturales. Es abandonar nuestra principal riqueza y despreciar a quienes m\u00e1s la conocen y cuidan. Por eso, esta novela gr\u00e1fica busca visibilizar al campesinado en su dignidad de v\u00edctima, pero tambi\u00e9n como sujetos de resistencia, resiliencia y transformaciones positivas.\r\nLas historias que se encuentran en este libro est\u00e1n inspiradas en hechos reales y en los testimonios brindados durante el encuentro El campo cuenta la verdad, organizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, los d\u00edas 12 y 13 de diciembre de 2019, en Cabrera, Cundinamarca.\r\n",
                                            "title": "La fuerza de la tierra: Reconocimiento de los impactos a las poblaciones campesinas en el marco del conflicto armado",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/La_fuerza_de_la_tierra__VF_V01_p.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "MZWOU5WK",
                                        "slug": "la-fuerza-de-la-tierra:-reconocimiento-de-los-impactos-a-las-poblaciones-campesinas-en-el-marco-del-conflicto-armado"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 3 La fuerza de la Tierra __Web_sencilla"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/923756548dd610675a02fae193144cdc7.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b47808e0ce206fdd6d2792-62b47808e0ce206fdd6d2793",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b47808e0ce206fdd6d2793"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b47808e0ce206fdd6d2792",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Animaci\u00f3n extra\u00edda de la novela gr\u00e1fica \u201cLa fuerza de la tierra\u201d, producida en el marco del cuarto Encuentro por la Verdad que reconoci\u00f3 las afectaciones e impactos del conflicto armado en la poblaci\u00f3n campesina, es posible gracias a los valerosos testimonios ofrecidos por mujeres y hombres del campo, a las organizaciones campesinas e instituciones de Cabrera (Cundinamarca), donde este acto de reconocimiento tuvo lugar los d\u00edas 12 y 13 de diciembre de 2019, y a la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, especialmente el Objetivo de Reconocimiento y Enfoque Psicosocial de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social, los equipos de la Direcci\u00f3n de Territorios, Secretar\u00eda General y la Oficina de Cooperaci\u00f3n y Alianzas.\r\nLas poblaciones campesinas se consideran una de las principales v\u00edctimas del conflicto armado en Colombia. Esto se debe a que el desplazamiento forzado es el hecho victimizante m\u00e1s com\u00fan y a que la confrontaci\u00f3n armada tuvo lugar mayoritariamente en las zonas rurales y en regiones alejadas. Esta adaptaci\u00f3n de la novela gr\u00e1fica busca visibilizar al campesinado en su dignidad de v\u00edctima, pero tambi\u00e9n como sujetos de resistencia, resiliencia y transformaciones positivas.\r\n",
                                            "title": "La fuerza de la tierra: relatos de quienes la habitan",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MhTPLvP2fVE"
                                        },
                                        "simpleident": "FF6X13WN",
                                        "slug": "la-fuerza-de-la-tierra:-relatos-de-quienes-la-habitan"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 3. La fuerza de la tierra"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a97229319ab7bb963d101526b9b1fd6e.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62b47c85e0ce206fdd6d2798-62b47c85e0ce206fdd6d2799",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b47c85e0ce206fdd6d2799"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b47c85e0ce206fdd6d2798",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"b0gqn\",\"text\":\"Reconocimientos 2020\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":20,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dc3si\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"48f3s\",\"text\":\"El a\u00f1o 2020 ser\u00e1 recordado como el a\u00f1o en que el mundo enfrent\u00f3 la pandemia del COVID 19, la cual oblig\u00f3 a que muchos procesos de di\u00e1logo y encuentro social tuvieran que adaptarse a escenarios virtuales. Los Encuentros por la verdad, como espacios p\u00fablicos, tambi\u00e9n tuvieron que adaptar su metodolog\u00eda para poderse desarrollar de forma virtual. Esta adaptaci\u00f3n, aunque tuvo que prescindir de los encuentros presenciales entre v\u00edctimas y responsables, logr\u00f3 adaptarse y continuar su objetivo, incluso ampliando significativamente el n\u00famero de personas que participaban en estos encuentros a trav\u00e9s de internet. Tambi\u00e9n se logr\u00f3 consolidar la ruta metodol\u00f3gica para los reconocimientos de responsabilidades, como resultado del relacionamiento que, desde el 2018, ven\u00eda cimentando la Comisi\u00f3n con responsables de diferentes actores del conflicto (FARC, AUC, Fuerza P\u00fablica y Terceros responsables).\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":704,\"length\":1,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"33isq\",\"text\":\"Los reconocimientos como aporte a la reconciliaci\u00f3n de la sociedad colombiana y las garant\u00edas de no repetici\u00f3n\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":110,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a77i8\",\"text\":\"Los reconocimiento de responsabilidades y de dignidad de v\u00edctimas son procesos con un momento p\u00fablico de alta divulgaci\u00f3n, permiten que la sociedad cuente con experiencias humanas y emotivas de encuentro y di\u00e1logo, las cuales pueden inspirar y contribuir a reflexiones sociales sobre la importancia de no repetir lo ocurrido en el marco de conflicto armado y la pertinencia y necesidad de la implementaci\u00f3n generosa del acuerdo de paz. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2016-12-30"
                                            },
                                            "description": "S\u00e9ptimo encuentro por la Verdad \u2018El retorno de nuestras voces\u2019. Reconocimiento al exilio, las v\u00edctimas en el exterior y la poblaci\u00f3n retornada. \nEste reconocimiento da cuenta del fen\u00f3meno del exilio colombiano y los flujos de poblaci\u00f3n desplazada y refugiada hacia otros pa\u00edses como consecuencia del conflicto armado interno y para defender sus vidas, es en Colombia un hecho invisible.\n\nLa verdad de lo ocurrido durante d\u00e9cadas de conflicto armado en Colombia tambi\u00e9n se encuentra m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras del pa\u00eds. Las personas que por causa de la violencia se vieron obligadas a salir del territorio nacional, que a\u00fan est\u00e1n exiliadas y son v\u00edctimas en el extranjero, pero tambi\u00e9n aquellas que regresaron, hacen parte de una poblaci\u00f3n invisibilizada. Es por esto que, entendiendo que sin ellas no hay una verdad completa, desde el inicio de su mandato la Comisi\u00f3n de la Verdad emprendi\u00f3 un trabajo para escuchar sus testimonios, abarcando al menos 23 pa\u00edses en Am\u00e9rica y Europa, con el fin de dignificar sus relatos e integrarlos al informe final.\n\nPor primera vez una Comisi\u00f3n de la Verdad en el mundo escucha los relatos de quienes se fueron o retornaron, con el fin de incluir un cap\u00edtulo de la historia con las narraciones que quedaron por fuera del territorio nacional. \n\nEntre los 1.027 testimonios recopilados (en un trabajo parcial que no ha terminado y prosigue hasta la entrega del informe final) por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, las v\u00edctimas sostienen que las amenazas contra su vida y la falta de protecci\u00f3n son las principales causas por las cuales se vieron obligadas a abandonar el pa\u00eds. Adem\u00e1s, coinciden en que los principales perpetradores de estos hechos fueron los paramilitares,  las guerrillas, Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP, Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional- ELN y Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n-EPL, y la fuerza p\u00fablica.\n\nEn la realidad de Colombia, el accionar de los paramilitares y las masacres en el Pac\u00edfico, por ejemplo, obligaron a un grupo de afrodescendientes a huir hacia el norte de Chile, hacia Antofagasta para encontrar paz y tranquilidad del asedio de los actores armados. En Antioquia y Valle del Cauca, fiscales, jueces y juezas tuvieron que abandonar el pa\u00eds cuando investigaban sobre nexos entre el narcotr\u00e1fico y la corrupci\u00f3n regional. En Bucaramanga, un m\u00e9dico fue v\u00edctima de torturas y detenciones arbitrarias por parte de organismos del Estado, sus miedos y el temor de trasladar el sufrimiento hacia su familia lo obligaron a refugiarse en Espa\u00f1a. Una mujer defensora de derechos humanos en el Caquet\u00e1, durante sus ejercicios comunitarios y veredales, fue se\u00f1alada como guerrillera por el Ej\u00e9rcito Nacional y por miedo a pasar un largo tiempo en procesos judiciales para demostrar lo contrario, no le qued\u00f3 m\u00e1s remedio que radicarse en Berl\u00edn para proteger su libertad y su vida.\nComo estas historias, hay un sinn\u00famero que nunca ha sido contada y cuyos impactos trascienden la individualidad de las personas, pues afectaron sus relaciones filiales, el tejido social de los colectivos o comunidades con las que trabajaban en Colombia.\n\nAunque no hay un registro continuado y las metodolog\u00edas de medici\u00f3n var\u00edan, a partir de 1999 se reporta un amplio flujo de personas saliendo forzadamente del pa\u00eds por cuenta del conflicto armado. El Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR) registra en sus bases de datos que entre 2017 y 2019 hubo 519.666 colombianos que buscaron refugio en el exterior; solo el a\u00f1o pasado la misma entidad report\u00f3 189.448 personas refugiadas.\n\nSeg\u00fan la informaci\u00f3n hist\u00f3rica de esta oficina, en 2007 hubo un alza evidente en la cantidad de ciudadanos que huyeron del pa\u00eds, con un total de 551.774, lo cual convirti\u00f3 a Colombia en el tercer Estado del mundo que expulsa m\u00e1s personas en olas migratorias forzadas, mientras que el a\u00f1o inmediatamente anterior, 2006, ocup\u00f3 el vig\u00e9simo quinto lugar con 72.793 ciudadanos.\nEn las \u00faltimas cinco d\u00e9cadas, el pa\u00eds ha sido hist\u00f3ricamente m\u00e1s expulsor que receptor de refugiados y migrantes (Consultor\u00eda para los Derechos Humanos y el Desplazamiento \u2013 CODHES, Pastoral Social y Servicio Jesuita a Refugiados - JRS COLOMBIA: 2017), situaci\u00f3n que se ha venido transformando gradualmente y en los \u00faltimos a\u00f1os se han incrementado la recepci\u00f3n de personas en b\u00fasqueda de protecci\u00f3n.\nSi tenemos en cuenta que hay alrededor de 5.000.000 de colombianos que viven en el extranjero, con datos aportados por el Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n (2017), las cifras de refugiados de los \u00faltimos dos a\u00f1os representan un 10% de ese total, lo cual permite observar la magnitud de esta problem\u00e1tica. Sin embargo, muchos desconocen sus derechos y no aportan la suficiente informaci\u00f3n sobre su salida, y esto, sumado a la incapacidad estatal para establecer m\u00e9todos de medici\u00f3n adecuados, son factores que indican un subregistro que podr\u00eda engrosar m\u00e1s la cantidad de exiliados en el mundo.\n\nPrecisamente, seg\u00fan la Organizaci\u00f3n Internacional para las Migraciones (OIM), para 2019 Colombia ocupaba el segundo lugar en Am\u00e9rica Latina y el Caribe con mayor poblaci\u00f3n de migrantes y era, a su vez, el principal pa\u00eds de origen de refugiados en la regi\u00f3n acogidos en Venezuela y Ecuador, dos pa\u00edses vecinos. Le siguen Canad\u00e1, Costa Rica, Panam\u00e1, Espa\u00f1a y Estados Unidos como pa\u00edses de mayor acogida de colombianos y colombianas que huyeron del pa\u00eds por causa del conflicto armado.\n\nAdem\u00e1s de las reuniones preparatorias de car\u00e1cter virtual que se han llevado a cabo este a\u00f1o, 2019 la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, realiz\u00f3 una serie de encuentros exploratorios en Bilbao (Espa\u00f1a) y Bogot\u00e1 para adelantar un proceso de reconocimiento del exilio con personas de primeras y segundas generaciones, organizaciones, instituciones y academia, v\u00edctimas en el exterior y poblaci\u00f3n retornada.\n",
                                            "title": "Encuentro por la Verdad \u2018El retorno de nuestras voces\u2019",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7mnM3ksQczI"
                                        },
                                        "simpleident": "SU3ZNNAN",
                                        "slug": "encuentro-por-la-verdad-el-retorno-de-nuestras-voces"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Encuentro por la Verdad \u2018El retorno de nuestras voces\u2019"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3383a24191276e3174358cca3de72114.mp4",
                                            "ident": "5-OI-6078e70cbbf5d7b841b74d8a-6078e70cbbf5d7b841b74d8b",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6078e70cbbf5d7b841b74d8b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-6078e70cbbf5d7b841b74d8a",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Encuentro por la Verdad \u2018El retorno de nuestras voces\u2019"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3383a24191276e3174358cca3de72114.mp4",
                                    "ident": "5-OI-6078e70cbbf5d7b841b74d8a-6078e70cbbf5d7b841b74d8b",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6078e70cbbf5d7b841b74d8b"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/3383a24191276e3174358cca3de72114.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000055-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": ".",
                                            "title": "Encuentro por la Verdad: reconocimiento del exilio en las fronteras con Colombia",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6xoltOCVz04",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "EC-I",
                                                    "name": "ECUADOR,IMBABURA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.34303643199996,
                                                            0.4077046620000715
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "PE",
                                                    "name": "PERU",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.35603154062511,
                                                            -9.248039207588535
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "PA",
                                                    "name": "PANAMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -80.10286461270395,
                                                            8.50836990573169
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "BR",
                                                    "name": "BRAZIL",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -53.02741953420185,
                                                            -11.171945708443886
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "VE",
                                                    "name": "VENEZUELA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -66.17503623846358,
                                                            7.141225723108773
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "YC0Q4BAU",
                                        "slug": "encuentro-por-la-verdad-reconocimiento-del-exilio-en-las-fronteras-con-colombia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Video completo Encuentro por la Verdad. Reconocimiento del exilio en las fronteras con Colombia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/77fab2f9b10bef6daa3e5fe21063aceb3.mp4",
                                            "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6-618af79a4e8b4a0ff4ff3ead",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "618af79a4e8b4a0ff4ff3ead"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Video completo Encuentro por la Verdad. Reconocimiento del exilio en las fronteras con Colombia"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/77fab2f9b10bef6daa3e5fe21063aceb3.mp4",
                                    "ident": "1000055-OIMB-618af7994e8b4a0ff4ff3ea6-618af79a4e8b4a0ff4ff3ead",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "618af79a4e8b4a0ff4ff3ead"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/77fab2f9b10bef6daa3e5fe21063aceb3.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8fknf\",\"text\":\"Como parte de los resultados de el Reconocimiento al exilio, las v\u00edctimas en el exterior y la poblaci\u00f3n retornada,  y el Reconocimiento del exilio en las fronteras con Colombia, se realiz\u00f3 la novela gr\u00e1fica \\\"Transparentes\\\".\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":176,\"length\":2,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":188,\"length\":35,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Amigas o amigos que abren estos Transparentes. Tengan cuidado en detenerse un momento en el dibujo de cada cuadro de palabras y silencios, y dejarse llevar por la secuencia. Si lo hacen, participan en las vidas de los que aqu\u00ed aparecen, de sus tragedias, sus preguntas, sus miedos, sus sorpresas, su persistencia.\r\nNo es un panfleto para ojear ni un texto para leer a la carrera. Es una convocatoria a caminar con otros caminos que contin\u00faan. T\u00f3menlo en serio. Entren en lo sagrado de las v\u00edctimas exiladas del conflicto armado interno de Colombia. Cada instante de ellas y de ellos, en estos cuadros pintados, merece ser acogido, convivido, comprendido, repasado. Cada persona, cada familia, pide tiempo.\r\nSon los testimonios de protagonistas exilados de distintas culturas, etnias, grupos sociales y edades del conflicto armado de Colombia. Recogidos por el equipo de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en pa\u00edses donde buscaron protecci\u00f3n o escape, ayuda u olvido. Con perspicacia y creatividad Carlos Beristain, comisionado, recogi\u00f3 en pocas palabras el meollo de algunas de estas historias, y el autor de la obra, Javier de Isusi, las transform\u00f3 en dibujo e historias elocuentes.\r\nVivir al interior de estas p\u00e1ginas causa un dolor que no se queda en compasi\u00f3n. Aqu\u00ed est\u00e1 la dignidad de mujeres y hombres, abuelos, adultos, j\u00f3venes y ni\u00f1os que no se han dejado derrotar. Que en la distancia, en medio de la necesidad de recuperar la propia identidad, llevan en su herida la pasi\u00f3n por comprender y reconstruir, y su resistencia de gentes que tienen para hacer tantos aportes, aqu\u00ed y all\u00e1. Confiamos en que ustedes, al adentrarse en la vivencia de estas p\u00e1ginas, asumir\u00e1n la responsabilidad que tenemos todas y todos de no tolerar m\u00e1s lo intolerable, para construir desde la verdad y la justicia un futuro de esperanza. Para que puedan retornar sin temor los exilados y nunca m\u00e1s nadie tenga que irse amenazado de Colombia.\r\n",
                                            "title": "Transparentes: Historias del exilio colombiano",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/Transparentes_exilio.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "MF5G1GYH",
                                        "slug": "transparentes:-historias-del-exilio-colombiano"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Transparentes_interiores (1)"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/92bd53a7774af8fd94ad6f6eeafbdc7c.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b608a2a4736d17365245c5-62b608a2a4736d17365245c6",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b608a2a4736d17365245c6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b608a2a4736d17365245c5",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/HMDXTUegz2E",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/HMDXTUegz2E",
                            "alt": "Reconocimiento del impacto del conflicto armado en la salud #LaVerdadDesdeLaSalud "
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"d3trp\",\"text\":\"Para profundizar en el reconocimiento sobre los impactos del conflicto armado en la salud te invitamos a navegar la subcolecci\u00f3n Verdad desde la salud\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":128,\"length\":22,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":129,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":129,\"length\":21,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/la-verdad-desde-la-salud-2\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4ru28\",\"text\":\"Como parte de los resultados del Reconocimiento del impacto del conflicto armado en la salud #LaVerdadDesdeLaSalud se cre\u00f3 la novela gr\u00e1fica y la animaci\u00f3n \\\"La guerra no sana heridas\\\". \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":114,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":122,\"length\":63,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2mg0b\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"973pj\",\"text\":\"Conoce la animaci\u00f3n en ingl\u00e9s War doesn\u2019t heal our wounds: Recognition of Colombian armed conflict impacts on health\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":29,\"length\":1,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":29,\"length\":87,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":30,\"length\":86,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/5-OI-62b5e005a4736d1736524389\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/5-OI-62b5e005a4736d1736524389\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El conflicto armado nos ha robado la tranquilidad y nos ha impedido hacer realidad el buen vivir que nos siguen ense\u00f1ando, entre balas y discriminaciones, nuestros pueblos originarios. Ha contaminado los r\u00edos y el agua que tomamos, destruido selvas y monta\u00f1as, da\u00f1ado la salud de nuestro cuerpo y nuestra mente. La poblaci\u00f3n civil ha quedado en medio del fuego cruzado, ha sido confinada, desplazada, bombardeada, masacrada, llevada a un estado de incertidumbre y angustia permanente. Y cuando m\u00e1s ha necesitado atenci\u00f3n en salud, resulta que los actores armados tambi\u00e9n han amenazado, desplazado, violado y asesinado a m\u00e9dicos y m\u00e9dicas, incluyendo a los tradicionales, y a enfermeras, auxiliares, promotoras de salud, odont\u00f3logos, bacteri\u00f3logas y conductores de ambulancias. Se han apropiado adem\u00e1s de los dineros destinados a la vida y a la salud, y convertido los hospitales y puestos de salud en trincheras y hasta en lugares de tortura y violaciones. Esta ha sido otra manera de atacar a la poblaci\u00f3n civil, neg\u00e1ndole la atenci\u00f3n en salud justamente cuando m\u00e1s la necesitaba.\r\r\nEsta novela gr\u00e1fica, La guerra no sana heridas, muestra este ataque sistem\u00e1tico al derecho a la salud de la poblaci\u00f3n colombiana durante el conflicto armado y espera contribuir al empe\u00f1o de construir un futuro en el que podamos vivir bien, tener una salud universal y digna, y convivir entre nosotros y con la naturaleza sin matarnos por las diferencias.\r\r\n",
                                            "title": "La guerra no sana heridas: Reconocimiento de los impactos del conflicto armado colombiano en la salud",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/la_guerra-no-sana-heridas_v2022.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "E199L5L4",
                                        "slug": "la-guerra-no-sana-heridas:-reconocimiento-de-los-impactos-del-conflicto-armado-colombiano-en-la-salud"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 5-la guerra-no-sana-heridas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1004cc21aa820d469a60ecf2d274c62a8.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b5d8eba4736d1736524371-62b5d8eba4736d1736524372",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b5d8eba4736d1736524372"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5d8eba4736d1736524371",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "En medio del conflicto armado, la poblaci\u00f3n civil ha sido confinada, desplazada, bombardeada, masacrada y llevada a un estado de incertidumbre y angustia permanente. Y cuando m\u00e1s ha necesitado atenci\u00f3n en salud, resulta que los actores armados tambi\u00e9n han atacado al personal, el presupuesto y la infraestructura de la salud. Este video animado, basado en la novela gr\u00e1fica La guerra no sana heridas, muestra este ataque sistem\u00e1tico al derecho a la salud de la poblaci\u00f3n colombiana durante el conflicto armado y espera contribuir al empe\u00f1o de construir un futuro en el que podamos vivir bien, tener una salud universal y digna, y convivir entre nosotros y con la naturaleza sin matarnos por las diferencias.\r\r\nEsta animaci\u00f3n est\u00e1 basada en la novela gr\u00e1fica \u201cLa guerra no sana heridas\u201d que se construy\u00f3 a partir de hechos reales relatados en los valerosos testimonios del proceso de reconocimiento referido l impacto del conflicto armado en la salud \u201cLa verdad desde la salud\u201d, realizado en el contra-monumento Fragmentos - Espacio de Arte y Memoria, en Bogot\u00e1 D.C., el d\u00eda 24 de septiembre de 2020. Cont\u00f3 con la participaci\u00f3n y esfuerzo mancomunados de los equipos Proyecto de Investigaci\u00f3n Salud y Conflicto Aramdo Interno; Macroregiones Orinoqu\u00eda, Caribe, Nororiente y Pac\u00edfica; Estrategia de comunicaciones, Enfoque Psicosocial, Estrategia de Participaci\u00f3n y Sectores, y el Objetivo de Reconocimiento de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.\r\r\nEl video contiene subt\u00edtulos en espa\u00f1ol y est\u00e1 musicalizado con la canci\u00f3n La guerra no sana heridas compuesta por Brayan y Dairon Tasc\u00f3n, Grupo Linaje Originarios de la etnia Embera-Cham\u00ed de Valpara\u00edso (Antioquia); Fernanda Tenorio y Jair Angulo del Grupo PluConPla de Tumaco (Nari\u00f1o); Ruth Valencia Garc\u00eda \u201cNany\u201d, cantadora Grupo Amanecer Guapireno de Guapi (Cauca); Luis Caravallo Extremos \u201cRal\u00e1n\u201d de Libertad, San Onofre (Sucre); Isabel Mart\u00ednez, profesora de cultura del Semillero Afros por la Paz de Libertad, San Onofre (Sucre) y C\u00e9sar L\u00f3pez de Bogot\u00e1.\r\r\n",
                                            "title": "La guerra no sana heridas: Reconocimiento de los impactos del conflicto armado colombiano en la salud",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qp21o2g_w9E"
                                        },
                                        "simpleident": "UAG6HSXQ",
                                        "slug": "la-guerra-no-sana-heridas:-reconocimiento-de-los-impactos-del-conflicto-armado-colombiano-en-la-salud-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de LA GUERRA NO SANA HERIDAS ESPA\u00d1OL"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/10a99784b8310ab5ea9229c0757092c420.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62b5dde4a4736d1736524381-62b5dde4a4736d1736524382",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b5dde4a4736d1736524382"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5dde4a4736d1736524381",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3t8fb\",\"text\":\"Reconocer responsabilidades: Dignificar a las v\u00edctimas en los territorios y de los pueblos \u00e9tnicos\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":98,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"45lcb\",\"text\":\"Para este a\u00f1o se destacan los reconocimientos \u00e9tnicos y territoriales,  llevados a cabo de manera presencial y virtual. Como parte de los encuentros territoriales se realiz\u00f3 el Reconocimiento de secuestros, tomas y reclutamiento en el oriente antioque\u00f1o - Sons\u00f3n que reuni\u00f3 en en el salon de ASOCOMUNAL de Sons\u00f3n a un grupo de v\u00edctimas, instituciones y excombatientes.  De este reconocimiento tambi\u00e9n se puede navegar el documento de sistematizaci\u00f3n Encuentro por la Verdad: Un di\u00e1logo entre firmantes de la paz y pobladores de la zona de p\u00e1ramos del oriente antioque\u00f1o. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":30,\"length\":39,\"style\":\"BOLD\"},{\"offset\":449,\"length\":122,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":177,\"length\":85,\"key\":0},{\"offset\":450,\"length\":121,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"21qsf\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8k4df\",\"text\":\"De los reconocimientos \u00e9tnicos en esta colecci\u00f3n se encuentran los v\u00eddeos de los Encuentros por la Verdad y reconocimiento de responsabilidades: Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz  y Reconocimiento de las comunidades negras, afrocolombianas, palenqueras y raizales: la Verdad del Pueblo Negro. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":145,\"length\":117,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":265,\"length\":109,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8trk9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5j9au\",\"text\":\"Para profundizar la Verdad de los grupos ind\u00edgenas, y de las comunidades negras, afrocolombianas, palenqueras y raizales, navega las colecciones: La verdad del pueblo negro y La verdad del pueblo indigena.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":146,\"length\":59,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":146,\"length\":26,\"key\":2},{\"offset\":174,\"length\":30,\"key\":3}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/excombatientes-farc-reconocieron-secuestros-tomas-y-reclutamiento-oriente-antioqueno\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://comisiondelaverdad.co/actualidad/noticias/excombatientes-farc-reconocieron-secuestros-tomas-y-reclutamiento-oriente-antioqueno\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/explora/detalle/encuentro-por-la-verdad-un-dialogo-entre-firmantes-de-la-paz-y-pobladores-de-la-zona-paramo-del-oriente-antioqueno\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/la-verdad-del-pueblo-negro\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/la-verdad-del-pueblo-indigena\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/kBox7JPTfPw",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=kBox7JPTfPw",
                            "alt": "Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz "
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7f9f6\",\"text\":\"Como parte de los resultados del reconocimiento Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz, se cre\u00f3 la novela gr\u00e1fica y la animaci\u00f3n \\\"El \u00e1rbol de las cuatro ra\u00edces\\\". \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":164,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":174,\"length\":66,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3pjba\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3tuvt\",\"text\":\"Conoce la animaci\u00f3n en ingl\u00e9s The  four roots tree: Recognizing the impact of ther armed conflict on the  indigenous Colombian people, their dignity, resistance and contributions  for peace\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":30,\"length\":159,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":30,\"length\":159,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/5-OI-62b5eeb2a4736d173652448a\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/5-OI-62b5eeb2a4736d173652448a\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Confinamiento",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Los pueblos ind\u00edgenas han sido violentados desde la colonia y, en el marco del conflicto armado, han sido sometidos por distintos actores a diferentes tipos de agresi\u00f3n que, adem\u00e1s de las afectaciones a las personas, impactaron sus formas de organizaci\u00f3n social, sus pr\u00e1cticas y saberes, y sus territorios. Dichas agresiones han configurado violaciones a sus derechos individuales y colectivos que a\u00fan persisten.\r\r\nEl acto de reconocimiento \u201cPueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz\u201d abri\u00f3 un di\u00e1logo en torno a una alerta inquietante:  de los 115 pueblos ind\u00edgenas identificados en el Censo Nacional de Poblaci\u00f3n y Vivienda de 2018, 68 se encuentran en riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural por factores asociados a intereses econ\u00f3micos y al conflicto armado, 35 de ellos identificados por la Corte Constitucional y 33 m\u00e1s por la Organizaci\u00f3n Nacional Ind\u00edgena de Colombia \u2013 ONIC. A pesar de esta situaci\u00f3n, los diferentes pueblos ind\u00edgenas, desde sus saberes, formas de organizaci\u00f3n colectiva, pr\u00e1cticas y cosmovisiones han resistido y le han apostado a la paz.\r\r\nColombia se reconoce en su Carta Magna como un pa\u00eds diverso, pluri\u00e9tnico y multicultural y toda la sociedad est\u00e1 llamada a la garant\u00eda de la dignidad de todos los que habitamos este pa\u00eds. Es momento de cambiar la historia que por tantos a\u00f1os ha estigmatizado y discriminado a los pueblos \u00e9tnicos, quienes adem\u00e1s de habitar, resguardar y proteger sus territorios desde otras cosmovisiones y saberes, han sido guardianes de los diferentes ecosistemas que garantizan el sustento de la vida en el territorio nacional.\r\r\nEsta novela gr\u00e1fica, El \u00e1rbol de las cuatro ra\u00edces, aborda algunos de los aspectos de este ampl\u00edsimo panorama de vulneraci\u00f3n de derechos individuales y colectivos a los pueblos ind\u00edgenas y espera contribuir a que toda la sociedad conozca la verdad ind\u00edgena sobre los impactos del conflicto armado y valore sus m\u00faltiples formas de resistencia.\r\r\nEsta novela gr\u00e1fica, aunque es un relato de ficci\u00f3n, est\u00e1 basada en los valerosos testimonios escuchados durante el proceso de reconocimiento Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz; del cual se realiz\u00f3 un encuentro p\u00fablico en el Museo de Trajes, en Bogot\u00e1 D.C., el d\u00eda 23 de octubre de 2020. Agradecemos a los pueblos ind\u00edgenas y a las v\u00edctimas de distintas regiones que aportaron su voz y tambi\u00e9n a los responsables que reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado y, particularmente, en los hechos relatados. Este proceso fue liderado por la comisionada Patricia Tob\u00f3n Yagar\u00ed a nombre de los once comisionados y comisionadas que integran el Plenario de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y cont\u00f3, especialmente, con la participaci\u00f3n y esfuerzo mancomunado de la Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos y el Objetivo de Reconocimiento de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.\r\r\n\r\r\n",
                                            "title": "El \u00e1rbol de las cuatro ra\u00edces: Reconocimiento de los impactos del conflicto armado colombiano sobre los pueblos ind\u00edgenas, su dignidad, resistencia y aportes a la paz",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/el-arbol-de-las-4-raices_v2022.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "YVFFZOSL",
                                        "slug": "el-arbol-de-las-cuatro-raices:-reconocimiento-de-los-impactos-del-conflicto-armado-colombiano-sobre-los-pueblos-indigenas-su-dignidad-resistencia-y-aportes-a-la-paz"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 6-el-arbol-de-las-4-raices"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1f193d73b27a8d94bab87b8cfb69e729.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b5e5e6a4736d17365243da-62b5e5e6a4736d17365243db",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b5e5e6a4736d17365243db"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5e5e6a4736d17365243da",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Esta novela gr\u00e1fica, El \u00e1rbol de las cuatro ra\u00edces, aborda algunos de los aspectos de este ampl\u00edsimo panorama de vulneraci\u00f3n de derechos individuales y colectivos a los pueblos ind\u00edgenas y espera contribuir a que toda la sociedad conozca la verdad ind\u00edgena sobre los impactos del conflicto armado y valore sus m\u00faltiples formas de resistencia.\r\r\nEsta novela gr\u00e1fica animada, adaptada de la novela gr\u00e1fica \u201cEl \u00e1rbol de las cuatro ra\u00edces\u201d, est\u00e1 basada en los valerosos testimonios escuchados durante el proceso de reconocimiento Pueblos ind\u00edgenas en situaci\u00f3n y riesgo de exterminio f\u00edsico y cultural: su dignidad, resistencia y aportes a la paz; del cual se realiz\u00f3 un encuentro p\u00fablico en el Museo de Trajes, en Bogot\u00e1 D.C., el d\u00eda 23 de octubre de 2020. Agradecemos a los pueblos ind\u00edgenas y a las v\u00edctimas de distintas regiones que aportaron su voz y tambi\u00e9n a los responsables que reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado y, particularmente, en los hechos relatados. Este proceso fue liderado por la comisionada Patricia Tob\u00f3n Yagar\u00ed a nombre de los once comisionados y comisionadas que integran el Plenario de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV y cont\u00f3, especialmente, con la participaci\u00f3n y esfuerzo mancomunado de la Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos y el Objetivo de Reconocimiento de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.\r\r\nEl video contiene subt\u00edtulos en espa\u00f1ol y est\u00e1 musicalizado con la canci\u00f3n Volver atr\u00e1s interpretada por el Grupo Memnxi Kiwe \u2013 (El canto de la tierra) del Cauca. La letra de la canci\u00f3n fue escrita por Ginna Paola Dagua. La composici\u00f3n, direcci\u00f3n y producci\u00f3n musical estuvo a cargo de Richard Escobar. La producci\u00f3n musical e ingenier\u00eda de sonido estuvo a cargo de Javier Andr\u00e9s Montilla.\r\r\n",
                                            "title": "El \u00e1rbol de las cuatro ra\u00edces: Reconocimiento de los impactos del conflicto armado colombiano sobre los pueblos ind\u00edgenas, su dignidad, resistencia y aportes a la paz",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gKYXpoLtN8I"
                                        },
                                        "simpleident": "2XL1SRXU",
                                        "slug": "el-arbol-de-las-cuatro-raices:-reconocimiento-de-los-impactos-del-conflicto-armado-colombiano-sobre-los-pueblos-indigenas-su-dignidad-resistencia-y-aportes-a-la-paz-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de EL ARBOL DE LAS CUATRO RAICES ESPA\u00d1OL"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bb3215e611369bb4b64beaf156dbe584.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62b5ea4fa4736d1736524466-62b5ea4fa4736d1736524467",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b5ea4fa4736d1736524467"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5ea4fa4736d1736524466",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional - ELN",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n - EPL",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2016-12-30"
                                            },
                                            "description": "El octavo Encuentro por la Verdad explic\u00f3 por qu\u00e9 factores como el racismo, la discriminaci\u00f3n y las econom\u00edas ilegales intensificaron los hechos violentos contra el pueblo negro en el marco del conflicto armado.\n\n\u201cDesde el \u00c1frica vinieron, desde el \u00c1frica vinieron, pr\u00edncipes guerreros\u201d, esta era la letra de la melod\u00eda que acompa\u00f1\u00f3 las im\u00e1genes que recreaban la ruta de los ancestros africanos cuando llegaron por la Bah\u00eda de las \u00c1nimas al puerto de Cartagena y fueron esclavizados. As\u00ed inici\u00f3 el octavo Encuentro por la Verdad \u2018Reconocimiento de la Verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palenquero y raizal: hechos e impactos del conflicto armado y aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n\u2019 el pasado 11 de diciembre.\n\nLa transmisi\u00f3n se origin\u00f3 desde el Museo Hist\u00f3rico de Cartagena de Indias y fue moderado por Josefa Hern\u00e1ndez, palenquera y documentadora de la Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos de la La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y Leyner Palacios, comisionado de la verdad, bajo la custodia del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero, representado por la Guardia Cimarrona, autoridad tradicional y de justicia propia de San Basilio de Palenque, corregimiento del municipio de Mahates (Bol\u00edvar), primer pueblo libre de la Am\u00e9rica Colonial.\n\nEn el espacio de apertura, el grupo musical Mamonacita ri Palenge Kand\u00e1 enton\u00f3 en lengua palenquera el Himno Nacional de Colombia. As\u00ed mismo, se rindi\u00f3 un homenaje a la comisionada \u00c1ngela Salazar por su trabajo con el pueblo negro afrocolombiano, raizal y palenquero y sus aportes al esclarecimiento de la verdad, a la vez que se le hizo un ritual de despedida conocido como Lumbal\u00fa.\n\nPosteriormente, el presidente de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, Francisco de Roux, dio unas palabras de inicio a los asistentes: \u201cLa verdad que ustedes entregan en sus testimonios es de ahora, de los \u00faltimos 20 o 50 a\u00f1os, y es al mismo tiempo la revelaci\u00f3n de una verdad de ignominia y de cr\u00edmenes que ha estado silenciada, negada y enterrada por la cultura racista y ante la cual tenemos un desaf\u00edo que no da espera\u201d. Asimismo, agreg\u00f3 que \u201clos negros, brutalmente, est\u00fapidamente, racistamente, han sido mantenidos como los colombianos de segunda. As\u00ed los han tratado los gobernantes. Por eso el abandono del Choc\u00f3, del Cauca, de Buenaventura, de los palenques de la costa Atl\u00e1ntica\u201d.Francisco de Roux, cerr\u00f3 su intervenci\u00f3n haciendo un llamado a \u201custedes, pueblos del origen de la humanidad\u201d, para le hablen a Colombia.\n\nLuego, Helena Storm, Embajadora de Suecia en Colombia, tambi\u00e9n envi\u00f3 un saludo a los asistentes. Adem\u00e1s de recordar los hechos violentos contra el pueblo negro, se\u00f1al\u00f3 que \u201cla valiente lucha de estas comunidades por la garant\u00eda de sus derechos y sus resistencias ante el conflicto armado, son reconocidas a nivel nacional e internacional\u201d.\n\nLa poblaci\u00f3n negra, afrocolombiana, raizal y palenquera seg\u00fan el Censo realizado por el Departamento Administrativo Nacional de Estad\u00edstica - DANE en el a\u00f1o 2005, el 10,6% de la poblaci\u00f3n colombiana eran personas negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras, lo que equivale a 4,31 millones de personas; sin embargo, el Censo de 2019 arroj\u00f3 que esta poblaci\u00f3n disminuyo al 7,3% de la poblaci\u00f3n nacional, lo cual equivale a 2,98 millones de personas, una disminuci\u00f3n abrupta que algunas organizaciones han llamado \u201cgenocidio estad\u00edstico\u201d. De acuerdo con los datos que reporta el Departamento Administrativo Nacional de Estad\u00edstica -DANE (2019), en Colombia, el 97,68% de los municipios tiene poblaci\u00f3n negra, afrocolombiana, palenquera y raizal.\n\nHasta octubre de este a\u00f1o, 1.144.486 personas que se identifican como afrocolombianas, palenqueras y raizales est\u00e1n registradas como v\u00edctimas del conflicto armado colombiano, seg\u00fan la Unidad de V\u00edctimas. Entre 2015 y 2019, la Consultor\u00eda para los Derechos Humanos y el Desplazamiento - CODHES, report\u00f3 el asesinato de 217 l\u00edderes sociales pertenecientes al pueblo negro. Entre 2001 y 2016, se generaron 4.208 alertas tempranas por parte de comunidades negras y afrocolombianas. Las principales razones fueron: desplazamiento forzado, homicidios selectivos, amenazas, masacres y reclutamiento forzado.\n\nEl comisionado Leyner Palacios manifest\u00f3 su preocupaci\u00f3n por el abandono estatal que vive el pueblo negro. \u201cLa pandemia mundial y el paso del hurac\u00e1n IOTA, evidenciaron la fragilidad en la que se encuentra el pueblo raizal. En las comunidades a\u00fan persisten masacres y acciones violentas que ponen en riesgo los territorios ancestrales y constantemente cobra vidas\u201d. Asimismo, hizo un llamado a \u201creflexionar sobre la historia de discriminaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds\u201d y \u201ca parar la violencia y a respetar los derechos fundamentales, individuales y colectivos del pueblo negro\u201d.\n\nLa Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, prioriz\u00f3 cinco temas para esclarecer los impactos del conflicto armado sobre las comunidades del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero: el racismo y la discriminaci\u00f3n racial como factor que intensific\u00f3 las afectaciones del conflicto armado sobre el pueblo negro; la exclusi\u00f3n que han vivido las comunidades afrocolombianas, negras, raizales y palenqueras en los procesos de configuraci\u00f3n de la identidad y el Estado; los efectos sobre los territorios y sus comunidades por la presencia de econom\u00edas legales e ilegales; los impactos individuales y colectivos a la identidad, el territorio, la autonom\u00eda y el gobierno propio, y las diversas formas de resistencia y contribuciones a la paz del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero.\n\n La configuraci\u00f3n del Estado naci\u00f3n y sus efectos en el conflicto armado\n\nEl primer espacio testimonial evidenci\u00f3 c\u00f3mo la exclusi\u00f3n del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero en la configuraci\u00f3n del Estado nacional ha permitido que los hechos violentos del conflicto armado se intensificaran sobre esta poblaci\u00f3n. Como evidencia, se presentaron casos recolectados en San Basilio de Palenque en Mahates (Bol\u00edvar), Buenaventura (Valle del Cauca) y San Andr\u00e9s y Providencia.\n\nDionisia Herrera, habitante de San Basilio de Palenque, cont\u00f3 c\u00f3mo sus padres fueron desplazados del corregimiento La Bonga porque la guerrilla lleg\u00f3 \u201chasta donde ellos estaban con sus cosas, con sus gallinas, con sus animales y los cog\u00edan como si ellos fueran propietarios de eso. Despu\u00e9s de estar ac\u00e1, nos marc\u00f3 la vida, m\u00e1s que todo a mi familia porque en eso mataron un hermano m\u00edo en el 2001\u201d. Moraima Mar\u00eda Simarra, record\u00f3 que en San Basilio de Palenque \u201cvivimos un momento donde era muy temible, por lo menos a las seis, seis y media de la tarde con las puertas abiertas\u201d. Asimismo, se\u00f1al\u00f3 que \u201ctodo palenquero fue afectado por el conflicto armado, hasta el que estaba sin nacer, porque desde que una hermana m\u00eda se vaya a vivir a Cartagena y tenga all\u00e1 sus hijos, ya no va a manejar la lengua igual que un hijo que nazca aqu\u00ed en Palenque\u201d.\n\nIn\u00e9s Salomia Valencia se\u00f1al\u00f3 que a Buenaventura cuando privatizaron la empresa Puertos de Colombia, \u201cempezaron a llegar los grupos alzados en armas\u201d. Danelly Estupi\u00f1\u00e1n Valencia del Proceso de Comunidades Negras de Colombia (PCN) relat\u00f3 que en el a\u00f1o 2000 \u201cfue cuando empezamos a notar la prohibici\u00f3n para nosotros de poder gozar del territorio como espacio de vida. La relaci\u00f3n que tiene el Estado con Buenaventura es una relaci\u00f3n netamente econ\u00f3mica; aqu\u00ed hay una riqueza a partir de esa posici\u00f3n geoestrat\u00e9gica, adem\u00e1s de su riqueza natural\u201d. La preocupaci\u00f3n se\u00f1alada por Danelly fue que \u201cBuenaventura no est\u00e1 en posconflicto, contin\u00faa la din\u00e1mica de guerra y nos vemos todav\u00eda sumidos a ese control social, cultural y econ\u00f3mico de nuestra vida\u201d.\n\nEl tercer caso narr\u00f3 la situaci\u00f3n que viven los raizales en San Andr\u00e9s, Providencia y Santa Catalina. Jairo Rodr\u00edguez dijo que en San Andr\u00e9s hay \u201cun colonialismo dif\u00edcil de tratar, pues inicia con un proceso de colonialismo mental donde ataca la identidad cultural del pueblo raizal. Directamente trata de mermar el ejercicio de su lengua, de su idioma, eso derrumba todo el resto de la identidad del pueblo raizal. Inicia en los a\u00f1os 1900 con castigos, imposiciones en la estructura del Estado en los colegios. Al nativo raizal, hasta el d\u00eda de hoy, el Estado colombiano no le ha protegido jur\u00eddicamente sus tierras, est\u00e1 a merced del mercado\u201d. Por su parte, Alberto Gordon, pastor en San Andr\u00e9s, se\u00f1al\u00f3 que el Gobierno central tuvo \u201cla intenci\u00f3n de sobrepoblar la isla para poderla dominar\u201d.\n\nCon el racismo se intensificaron las afectaciones por el conflicto armado\n\nEl espacio testimonial que continu\u00f3 relat\u00f3 c\u00f3mo acciones asociadas al racismo y la discriminaci\u00f3n racial surgidas en la colonia, fueron utilizadas por los grupos armados durante el conflicto armado, llevando a la exacerbaci\u00f3n de las acciones contra el pueblo negro, afrocolombiano raizal y palenquero. El primer testimonio fue de los hechos vividos en el 2000 por una mujer de Mar\u00eda La Baja (Bol\u00edvar), a quien un paramilitar la oblig\u00f3 a desfilar frente a otros hombres de las Autodefensas Unidas de Colombia -AUC y, luego, fue marcada con un hierro caliente: \u201cCreo que \u00e9l me marc\u00f3 porque era negra y me marc\u00f3 como si fuera una esclava\u201d. Ella relat\u00f3 que a las mujeres las obligaban a hacer oficios, a lavar los camuflados y a cocinarles.\n\nEl segundo testimonio evidenci\u00f3 la constante persecuci\u00f3n a la que son sometidos los pobladores negros por el color de su piel. Luz Marina Arboleda \u201cMamuca\u201d entre cantos, relat\u00f3 sobre como a sus tres hijos los asesinaron. Uno de ellos, mientras estaba en Bogot\u00e1, dos polic\u00edas lo golpearon hasta dejarlo en estado de coma, por lo que posteriormente muri\u00f3. Otra mujer, Luz Aida Angulo, fue desplazada de Barbacoas, Nari\u00f1o, y vive en Bogot\u00e1 desde 1991. Ella tiene seis hijos y constantemente est\u00e1 angustiada por lo que les pueda. Jaime Danilo Bellasilla, tambi\u00e9n relat\u00f3 que fue retenido por la polic\u00eda y agredido f\u00edsicamente por ser negro.\n \n\nLas econom\u00edas ilegales y el control territorial\n\nEconom\u00edas como la miner\u00eda ilegal y el narcotr\u00e1fico ponen en riesgo los territorios de las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras. En Baud\u00f3, Choc\u00f3, \u201ccuando en 1993 entra el primer grupo armado llamado EPL, empezamos a sufrir desplazamientos, asesinatos, se\u00f1alamientos, fuimos marginados totalmente\u201d, relat\u00f3 un testimoniante. Con la construcci\u00f3n de la v\u00eda Panamericana \u201ciban apareciendo colonos apropi\u00e1ndose de la tierra\u201d. En el territorio hay presencia de diversos grupos armados \u201chan asesinado l\u00edderes, han violado mujeres haciendo uso de la fuerza. En el 2005, los paramilitares introducen la siembra de coca en el Baud\u00f3 y empiezan a presionar a las comunidades, que todos tienen que sembrar coca; el que no siembra coca se tiene que ir o lo asesinan\u201d.\n\nEn las comunidades Alto Mira y Frontera, en Tumaco, Nari\u00f1o, el conflicto lleg\u00f3 con las FARC-EP por la siembra de coca. En 2018, la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) otorg\u00f3 medidas cautelares a favor de la Junta de Gobierno del Consejo Comunitario Alto Mira y Frontera que se encuentran, en principio, en una situaci\u00f3n de gravedad y urgencia, puesto que sus derechos a la vida e integridad personal se encuentran en una situaci\u00f3n de riesgo. Al territorio tambi\u00e9n entr\u00f3 la palma africana y la ganader\u00eda extensiva.\n\nEl registro \u00fanico de v\u00edctimas report\u00f3 desde 1985 hasta 2020, 20.213 v\u00edctimas en Su\u00e1rez, el 100% de la poblaci\u00f3n del Municipio. La activista Francia M\u00e1rquez relat\u00f3 sobre el corregimiento La Tom, cuando en los a\u00f1os 80 \u201cempezaron a expandir el monocultivo de ca\u00f1a de az\u00facar; se vendi\u00f3 como el desarrollo para la regi\u00f3n en manos de unos pocos, perdimos la autonom\u00eda y soberan\u00eda alimentaria que ten\u00edamos, perdimos el territorio que nos consiguieron mayores y mayoras\u201d. Lisfrey Ararat relat\u00f3 que tambi\u00e9n, a la comunidad, lleg\u00f3 la represa de Salvajina y la miner\u00eda con retroexcavadoras, adem\u00e1s del control de grupos armados.\n \n\nImpactos del conflicto armado al pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero\n\nEl eje tem\u00e1tico de impactos abord\u00f3 c\u00f3mo en el marco del conflicto armado, diferentes comunidades han vivido afectaciones, individuales y colectivas, que a\u00fan hoy tienen efectos sobre sus vidas. El primer caso fue sobre los horrores de la guerra en los cuerpos de las mujeres negras en la vereda San Miguel en el municipio Buenos Aires, Cauca. \u201cNos toc\u00f3 aprender a las buenas o a las malas que era un hombre o qu\u00e9 eran muchos hombres tambi\u00e9n\u201d relat\u00f3 una testimoniante. Los autores de las acciones se identificaban como AUC: \u201cEsa gente lleg\u00f3, se present\u00f3 y ya, se apoderaron de la vereda, de nosotros, de todo\u201d.\n\nEl 20 de noviembre de 2013, el Estado colombiano fue condenado por la Corte Interamericana de Derechos Humanos por el caso de Marino L\u00f3pez y v\u00edctimas de la Operaci\u00f3n G\u00e9nesis, en Cacarica, Choc\u00f3. \u201cEl 27 de febrero de 1997, paramilitares entraron tipo ocho de la ma\u00f1ana a la comunidad de Bijao, tiroteando por todo lado porque, seg\u00fan, all\u00ed estaba la guerrilla. A la comunidad la violentaron militares y paramilitares. Al difunto Marino L\u00f3pez, lo asesinaron y su cuerpo fue desmembrado. Una vez que le cortaron la cabeza, quien se la cort\u00f3 se la tir\u00f3 a los otros compa\u00f1eros y los otros compa\u00f1eros empezaron a jugar f\u00fatbol con ella\u201d, fue uno de los testimonios del encuentro.\n\nOtro de los testimonios se refiri\u00f3 al a\u00f1o 2005 cuando 11 j\u00f3venes del barrio Punta del Este en Buenaventura, Valle del Cauca, fueron asesinados, y los cuerpos presentaban se\u00f1ales de tortura. Bolivia Aramburo, una de las madres cont\u00f3 que \u201clleg\u00f3 un joven y los invit\u00f3 a un partido de f\u00fatbol, a los tres d\u00edas encontramos a estos muchachos muertos. El responsable de esta masacre fue un se\u00f1or Ricardo Valencia Valencia, dicen que era paramilitar. La ausencia de ellos nos ha convertido en poetas a nosotros, porque esa memoria debe mantenerse viva, ellos no est\u00e1n, pero aqu\u00ed estamos los que estamos para que no haya repetici\u00f3n\u201d.\n\nDe otra parte, algunas de las familias afrocolombianas se han visto obligadas a abandonar el pa\u00eds por el conflicto armado hacia Antofagasta, Chile, all\u00ed han llegado varias personas procedentes de Buenaventura. Sayira cont\u00f3 que su pap\u00e1 y su mam\u00e1 ten\u00edan una panader\u00eda y \u201ccomo esa zona fue militarizada, los polic\u00edas y los soldados compraban productos del negocio; tend\u00eda yo a conversar mucho con ellos por la curiosidad de su acento, de la forma de hablar de ellos. Los grupos que estaban con su conflicto dijeron que yo era una persona que de pronto estaba dando informaci\u00f3n. Yo era ni\u00f1a, no ten\u00eda la capacidad de dimensionar lo complicado que esa situaci\u00f3n pod\u00eda ser\u201d.\n\nOtro testimonio cont\u00f3 como el conflicto militar en Calamar, Guaviare, dur\u00f3 cerca de tres d\u00e9cadas, de 1980 hasta el 2010, con la \u00faltima ola de desplazamiento forzado: \u201cHace 21 a\u00f1os llegu\u00e9 a Calamar, nos trajo la no oportunidad laboral. Por ser afro nos rechazan, por ser mujer nos rechazan y aunque nosotros somos del Valle, no tuvimos la oportunidad en nuestra tierra\u201d. El profesor Manuel Antero por su parte se\u00f1al\u00f3: \u201cAc\u00e1 se apoder\u00f3 la guerrilla de estos territorios abandonados que el Gobierno ten\u00eda, era la \u00fanica autoridad que realmente se daba ac\u00e1\u201d. Mientras que Zulma Moreno dijo: \u201cUno pensaba que el Ej\u00e9rcito viene a respaldar a un pueblo que entre comillas estaba dominado por la guerrilla, pero yo creo que hubo una mala informaci\u00f3n de parte del Gobierno porque yo creo que ellos pensaron que todos \u00e9ramos guerrilleros, llegaron como acabando con todo\u201d.\n \n\nResistencias y aportes a la paz\n\nOrganizaciones del pueblo negro han resistido por mantener sus pr\u00e1cticas culturales, sus saberes, sus territorios y sus apuestas de paz. El primer caso presentado fue el de la Asociaci\u00f3n de Mujeres Afro por la Paz (Afromupaz) que en 2014 fue considerada sujeto de reparaci\u00f3n colectiva. Mar\u00eda Eugenia Urrutia indic\u00f3 que desde 1998 la organizaci\u00f3n busca visibilizar lo vivido por las mujeres en el marco del conflicto armado, pero adem\u00e1s ayudar a la sanaci\u00f3n desde el arte, las platas y frutas tradicionales y los cuentos.\n\nEl segundo caso fue el de Clamores. Desde el 27 de febrero de 1997, y por una semana, en Cacarica, Riosucio, Choc\u00f3, entre el Ej\u00e9rcito y el grupo paramilitar Autodefensas Unidas de Colombia (AUC), bombardearon y abalearon las comunidades. A ra\u00edz de este hecho, m\u00e1s de 3.000 personas, llegaron el 28 de febrero de 1997 al Coliseo Bruno Mart\u00ednez de Turbo. \u201cEmpezamos haciendo una olla comunitaria para todos y el \u00faltimo iba desayunando a las 5:00 p.m. Aqu\u00ed paramos 4 a\u00f1os\u201d, cont\u00f3 Josefina Mena. Las mujeres de all\u00ed formaron la Asociaci\u00f3n Clamores que pide la construcci\u00f3n de la Ciudadela de Paz y una Universidad de paz.\n\nEl tercer caso relat\u00f3 el proceso de configuraci\u00f3n de la Ley 70 de 1993, que permiti\u00f3 la titulaci\u00f3n colectiva de los territorios. Carlos Rosero, activista del movimiento negro, expres\u00f3: \u201cLo que nosotros hicimos en el 90-91 fue apoyarnos en las organizaciones de base comunitarias que exist\u00edan. La Ley 70 es parte de un reclamo colectivo por el reconocimiento de lo que nosotros como gente negra aportamos a la construcci\u00f3n de este pa\u00eds. Tiene como base la expectativa de preservar los pocos derechos territoriales que nos quedan hasta ese momento porque las tierras estaban amenazadas y siguen estando amenazadas\u201d.\n\nFinalmente, se present\u00f3 la experiencia del Proceso de Comunidades Negras de Colombia (CONPA), una organizaci\u00f3n que seg\u00fan Marino C\u00f3rdoba, presidente Afrodes, es la \u201cconvergencia de organizaciones afrocolombianas que nace en 2014 al ver que en las negociaciones de paz que se ven\u00edan adelantando en La Habana que, en ese momento, no rese\u00f1aban la inclusi\u00f3n de los derechos de las comunidades afrocolombianas\u201d. Charo mina Rojas, del PCN, resalt\u00f3 que \u201cel cap\u00edtulo \u00e9tnico es un logro hist\u00f3rico para los pueblos \u00e9tnicos, un logro hist\u00f3rico para este pa\u00eds\u201d.\n\n\nDi\u00e1logos para la transici\u00f3n y reconocimiento de responsabilidades\n\nEl \u00faltimo bloque testimonial present\u00f3 los testimonios de responsables reconociendo sus actuaciones en el marco del conflicto armado, que generaron afectaciones a las comunidades negras, afrocolombianas raizales y palenqueras.\n\nEl primer reconocimiento tuvo que ver con la Masacre de Punta Coquitos, ocurrida el 11 de abril de 1998 en Turbo, Antioquia, en la cual fueron asesinados 27 trabajadores bananeros afrodescendientes. Mario Zuluaga, empresario bananero, reconoci\u00f3 su responsabilidad en estos hechos: \u201cTomamos la decisi\u00f3n de traer estos grupos paramilitares para que la guerrilla no se fuera a apoderar de la zona y fue cuando ocurri\u00f3 la masacre de Punta Coquitos, la masacre de Honduras y La Negra. Tomamos la decisi\u00f3n entre varios bananeros\u201d.\n\nPosteriormente, en una llamada telef\u00f3nica, Salvatore Mancuso reconoci\u00f3 lo ocurrido en Mampuj\u00e1n, corregimiento de Mar\u00eda La Baja, Bol\u00edvar. \u201cA pesar de que esa violencia sexual era castigada, se presentaba y se present\u00f3, la tortura que se hac\u00eda tambi\u00e9n y todo lo que eso implica para el ser humano, para la persona, la degradaci\u00f3n, la humillaci\u00f3n, el dolor el sufrimiento el irrespeto. Las desapariciones fueron uno de los hechos de guerra que se presentaron en el conflicto armado colombiano, en su mayor\u00eda se extendi\u00f3 y se realiz\u00f3 por pedido del Estado colombiano, de las Fuerzas Militares y de Polic\u00eda, porque le aumentaba los \u00edndices de estad\u00edsticas por homicidios\u201d, relat\u00f3 el excomandante de las Autodefensas Unidas de Colombia - AUC.\n\nJuana Alicia Ruiz, v\u00edctima de la masacre de Mampuj\u00e1n respondi\u00f3: \u201cQuedamos atentos a esas verdades que queremos escuchar para que podamos hablar verdaderamente de justicia, para que podamos andar tranquilos en el territorio. Y, para que realmente podamos hablar de reconciliaci\u00f3n, es necesario que conozcamos la verdad, saber a qui\u00e9n vamos a perdonar y qu\u00e9 le vamos a perdonar y saber a qu\u00e9 se comprometen las personas que estuvieron involucradas en el conflicto\u201d.\n\nWilson Antonio Gonz\u00e1lez, exalcalde Vig\u00eda del Fuerte relat\u00f3 que por \u201cla \u00fanica soluci\u00f3n que yo ve\u00eda para nosotros y conservar nuestra integridad f\u00edsica era buscar a estos grupos, en esos momentos se ve\u00edan como la salvaci\u00f3n, ese remedio fue peor que la enfermedad; se nos vendi\u00f3 la idea de que los paramilitares iban a acabar la guerrilla y por lo tanto el futuro del pa\u00eds estaba en esos grupos\u201d.\n\nPastor Alape Lascarro, exintegrante del secretariado de las desaparecidas Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP, reconoci\u00f3 que en cuanto a los pueblos negros \u201cfalt\u00f3 un acompa\u00f1amiento a su propia resistencia, a partir del respeto de sus propias realidades, por eso cometimos algunos errores que son contundentes como los de Bojay\u00e1 en las que terminamos haciendo de su territorio un campo de batalla\u201d.\n\nEl \u00faltimo testimonio fue el de Rodrigo Londo\u00f1o, exintegrante del secretariado de las desaparecidas Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia FARC-EP, quien se\u00f1al\u00f3: \u201cEstamos entendiendo las grandes equivocaciones que tuvimos, nos olvidamos de esas comunidades, de su cultura, de sus costumbres y de su misma posici\u00f3n, incluso en la vor\u00e1gine de esa guerra tuvo que haberse cometido cr\u00edmenes. Bojay\u00e1 es algo que vamos a cargar toda la vida, a pesar de la generosidad con la que nos han tratado las v\u00edctimas\u201d.\n\nRecomendaciones para la no repetici\u00f3n\n\nTras la presentaci\u00f3n de los testimonios de v\u00edctimas y responsables, se dio espacio para que organizaciones e instituciones comprometidas con los derechos humanos hicieran recomendaciones para la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\n\nAlejandra Reyes, magistrada Corte Constitucional, se\u00f1al\u00f3: \u201cLas falencias estructurales no permiten la superaci\u00f3n inmediata de la vulneraci\u00f3n de los derechos porque requiere de varios esfuerzos desde el punto de vista presupuestal, administrativo e institucional\u201d. Asimismo, la Magistrada agreg\u00f3 que a trav\u00e9s de los autos 005 de 2009, 073 del 2014 y 266 de 2017, la Corte Constitucional desarroll\u00f3 una serie de consideraciones sobre la situaci\u00f3n particular de las comunidades afrodescendientes en el pa\u00eds y se encontr\u00f3 con que frente a ellas exist\u00eda un estado de cosas inconstitucional en materia de desplazamiento y una afectaci\u00f3n desproporcionada de sus derechos en relaci\u00f3n con el desplazamiento forzado. \u201cHay riesgos espec\u00edficos frente a estas comunidades cuando ya son desplazadas que generan unos impactos m\u00e1s gravosos, entre esas, por ejemplo, un riesgo extraordinario de vulneraci\u00f3n a sus derechos territoriales, la destrucci\u00f3n cultural, la agudizaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de pobreza y del racismo en los grupos que ya han sido desplazados y un riesgo muy grande en el derecho a la participaci\u00f3n y, sobre todo, en el debilitamiento de las organizaciones colectivas\u201d, expres\u00f3.\n\nJuliette de Rivero, representante en Colombia del Oficina del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos - ACNUDH, dijo: \u201cCuando uno escucha estos testimonios uno se pregunta \u00bfcu\u00e1ntas veces el pueblo negro estar\u00e1 obligado a decir nunca m\u00e1s, que no se repita esto? \u00bfCu\u00e1ntas veces tendr\u00e1n que pedir garant\u00edas de no repetici\u00f3n?\u201d.\n\nY a\u00f1adi\u00f3: \u201cReconocer es un primer paso para poner fin a las atrocidades y para que la historia se construya de otra manera, pero las garant\u00edas de no repetici\u00f3n para los pueblos afrocolombianos no solo deben embarcar reformas institucionales o cambios legales para evitar la vulneraci\u00f3n de derechos, tambi\u00e9n se requiere avanzar en la eliminaci\u00f3n de pr\u00e1cticas formales e informales y sociales que fomentan la discriminaci\u00f3n estructural y que se expresan en la exclusi\u00f3n y la marginalidad social\u201d.\n\nA modo de conclusi\u00f3n, la comisionada Patricia Tob\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que: \u201cExiste una persistencia del racismo en la sociedad colombiana y es necesario hacer conciencia como pa\u00eds, para que podamos trabajar hacia un pa\u00eds que se comprometa con un proyecto ciudadano antirracista, con una garant\u00eda de no repetici\u00f3n y de construcci\u00f3n hacia la transici\u00f3n de paz\u201d.\n\nPor su parte, la comisionada Luc\u00eda Gonz\u00e1lez cerr\u00f3 las intervenciones: \u201cEn relaci\u00f3n a los grupos armados, por supuesto que les cabe una responsabilidad inmensa, esto no fue un error y no todo fueron da\u00f1os colaterales de las confrontaciones que hubo en el territorio, aqu\u00ed hay una responsabilidad inmensa de los grupos armados que tambi\u00e9n obraron contra los pueblos \u00e9tnicos y particularmente contra los pueblos afro, negro, raizal y palenquero. Pero la responsabilidad aqu\u00ed nos cabe a todos; esta responsabilidad est\u00e1 anclada en ese racismo estructural que viene desde la colonia y no nos ha convenido erradicar, que nos ha llevado al desprecio de los otros por sus territorios, por sus culturas, por sus riquezas, a un estado que ha abandonado a las comunidades \u00e9tnicas y particularmente negras, palenqueras, raizales\u201d.\n\nLa comisionada finaliz\u00f3 su intervenci\u00f3n haciendo un llamado a \u201chacerle honor a la humanidad que somos y recuperar nuestra propia dignidad recuperando el reconocimiento de estos pueblos\u201d.\n\u2018Esta es la hora\u2019\n\nDurante el reconocimiento se hizo el lanzamiento de la canci\u00f3n \u2018Esta es la hora\u2019 compuesta por el artista bonaverense V\u00edctor Angulo, m\u00e1s conocido como \u2018Stand\u2019, quien despu\u00e9s de ser v\u00edctima del conflicto armado encontr\u00f3 en la m\u00fasica un espacio de sanaci\u00f3n.\n\nEsta canci\u00f3n revela los profundos impactos que la guerra hab\u00eda dejado en \u00e9l y, en general, en la sociedad. A la cual se sumaron Isa Mosquera de Medell\u00edn, Elkin Robinson de Providencia y Santa Catalina, y Adris Padilla (Afroneto) de San Basilio de Palenque, quienes en sus lenguas y bajo la producci\u00f3n de Carlos Palmet y Francisco \u2018Kiko\u2019 Castro, lograron crear una pieza musical in\u00e9dita que encontrar\u00eda en las voces de Nidia G\u00f3ngora, Shaka, Kimani Florez, Diana Soul y Willian Angulo y B\u00e9gner V\u00e1squez, de Herencia de Timbiqu\u00ed; un puerto de partida para convertirla en el himno de resistencia, dignidad y unidad que esta sociedad colombiana necesita y merece.\n",
                                            "title": "Octavo Encuentro por la Verdad Reconocimiento a la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palenquero y raizal. Hechos e impactos del conflicto armado, aportes a la construcci\u00f3n de Paz y Naci\u00f3n",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CpkLuBhZlhk&ab_channel=Comisi%C3%B3ndelaVerdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-6079c399f42571ec552316d2",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LXBGP1AG",
                                        "slug": "octavo-encuentro-por-la-verdad-reconocimiento-a-la-verdad-del-pueblo-negro-afrocolombiano-palenquero-y-raizal-hechos-e-impactos-del-conflicto-armado-aportes-a-la-construccion-de-paz-y-nacion-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "La verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palenquero y raizal"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3aad9e3cc971c7c2323d910d12f2c15c10.mp4",
                                            "ident": "5-OI-6079c399f42571ec552316d2-6079ce6ff42571ec552316d8",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6079ce6ff42571ec552316d8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-6079c399f42571ec552316d2",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "La verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palenquero y raizal"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3aad9e3cc971c7c2323d910d12f2c15c10.mp4",
                                    "ident": "5-OI-6079c399f42571ec552316d2-6079ce6ff42571ec552316d8",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6079ce6ff42571ec552316d8"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/3aad9e3cc971c7c2323d910d12f2c15c10.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3m9mo\",\"text\":\"Como parte de los resultados del Reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, palenquero y raizal: hechos e impactos del conflicto armado, aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n, se cre\u00f3 la novela gr\u00e1fica y la animaci\u00f3n \\\"Resistencias trenzadas\\\".\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":32,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":197,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":206,\"length\":59,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ab5b7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"11e6d\",\"text\":\"Conoce la animaci\u00f3n en ingl\u00e9s Kinky  hair resistance: Recognizing the truth of black people, afrocolombian,  raizal and palenquero facts: and impacts of the armed conflict,  contributions to make peace and create a nation\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":29,\"length\":192,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":30,\"length\":191,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/5-OI-62b5f87ea4736d1736524561\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/5-OI-62b5f87ea4736d1736524561\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - Persecuci\u00f3n por discriminaci\u00f3n"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "A partir de la escucha a las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras, la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV ha reconocido la importancia de comprender una dimensi\u00f3n hist\u00f3rica de las violencias cometidas en su contra y los territorios que habitan. En ese sentido, aunque el proceso de esclarecimiento de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV se concentra en el conflicto armado interno ocurrido en la historia reciente del pa\u00eds, es necesario revisar la relaci\u00f3n de la trata esclavista y el racismo estructural establecido en la colonia y perpetuado en la rep\u00fablica, que configur\u00f3 imaginarios y gener\u00f3 impactos de largo plazo sobre los derechos fundamentales individuales y colectivos de estas comunidades y sus territorios, que se intensificaron con el conflicto armado interno, ampliando las brechas de desigualdad y exclusi\u00f3n ya existentes.\r\nTanto la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de Colombia de 1991, como la legislaci\u00f3n y la jurisprudencia proh\u00edben la discriminaci\u00f3n racial, protegen y promueven la igualdad de pleno derecho y reconocen la diversidad \u00e9tnica y cultural del pa\u00eds; sin embargo, el orden socio-racial legado de la esclavitud sigue presente.\r\nEsta novela gr\u00e1fica, Resistencias trenzadas, aborda algunos de los aspectos de esta relaci\u00f3n entre racismo estructural y conflicto armado, que ha redundado en el impacto desproporcionado de este sobre el pueblo afrocolombiano, negro, raizal y palenquero, y espera contribuir a que toda la sociedad conozca la verdad del pueblo negro sobre el conflicto armado y aprenda de sus m\u00faltiples formas de resistencia.\r\nEsta novela gr\u00e1fica, aunque es un relato de ficci\u00f3n, est\u00e1 basada en hechos reales tomados de los valerosos testimonios del proceso de reconocimiento La verdad del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero: hechos e impactos del conflicto armado, aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n, realizado en el Museo Hist\u00f3rico de Cartagena el d\u00eda 11 de diciembre de 2020. Agradecemos a las v\u00edctimas de las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras que aportaron su voz a este reconocimiento y a los responsables que en este espacio reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado y, particularmente, en los hechos relatados durante el encuentro. Este proceso fue liderado por las comisionadas \u00c1ngela Salazar Murillo (QEPD) y Patricia Tob\u00f3n Yagar\u00ed y el comisionado Leyner Palacios Asprilla, a nombre del Plenario de la Comisi\u00f3n de la Verdad, y cont\u00f3 especialmente con la participaci\u00f3n y esfuerzo mancomunado de la Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos y el Objetivo de Reconocimiento de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.\r\n",
                                            "title": "Resistencias trenzadas: Reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero: hechos e impactos del conflicto armado, aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n"
                                        },
                                        "simpleident": "VCLLOS1E",
                                        "slug": "resistencias-trenzadas:-reconocimiento-de-la-verdad-del-pueblo-negro-afrocolombiano-raizal-y-palenquero:-hechos-e-impactos-del-conflicto-armado-aportes-a-la-construccion-de-paz-y-nacion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 7-resistencias-trenzadas"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/42634194ebb8f0dea10dd7781a4091059.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b5f453a4736d173652452d-62b5f453a4736d173652452e",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b5f453a4736d173652452e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5f453a4736d173652452d",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio - Persecuci\u00f3n por discriminaci\u00f3n"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Esta novela gr\u00e1fica, Resistencias trenzadas, aborda algunos de los aspectos de esta relaci\u00f3n entre racismo estructural y conflicto armado, que ha redundado en el impacto desproporcionado de este sobre el pueblo afrocolombiano, negro, raizal y palenquero, y espera contribuir a que toda la sociedad conozca la verdad del pueblo negro sobre el conflicto armado y aprenda de sus m\u00faltiples formas de resistencia.\r\nEsta novela gr\u00e1fica animada, aunque es un relato de ficci\u00f3n, est\u00e1 basada en hechos reales tomados de los valerosos testimonios del proceso de reconocimiento La verdad del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero: hechos e impactos del conflicto armado, aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n, realizado en el Museo Hist\u00f3rico de Cartagena el d\u00eda 11 de diciembre de 2020. Agradecemos a las v\u00edctimas de las comunidades negras, afrocolombianas, raizales y palenqueras que aportaron su voz a este reconocimiento y a los responsables que en este espacio reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado y, particularmente, en los hechos relatados durante el encuentro. Este proceso fue liderado por las comisionadas \u00c1ngela Salazar Murillo (QEPD) y Patricia Tob\u00f3n Yagar\u00ed y el comisionado Leyner Palacios Asprilla, a nombre del Plenario de la Comisi\u00f3n de la Verdad, y cont\u00f3 especialmente con la participaci\u00f3n y esfuerzo mancomunado de la Direcci\u00f3n de Pueblos \u00c9tnicos y el Objetivo de Reconocimiento de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.\r\nEl video contiene subt\u00edtulos en espa\u00f1ol y est\u00e1 musicalizado con la canci\u00f3n Esta es la hora interpretada por Rostros Urbanos, Herencia de Timbiqu\u00ed, Nidia G\u00f3ngora, Didi Soul, Kymani Fl\u00f3rez, Shaka Kandela, Afroneto, Elkin R\u00f3binson, Stand & Isa Mosquera.\r\n",
                                            "title": "Resistencias trenzadas: Reconocimiento de la verdad del pueblo negro, afrocolombiano, raizal y palenquero: hechos e impactos del conflicto armado, aportes a la construcci\u00f3n de paz y naci\u00f3n",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vyLprS8NjxQ"
                                        },
                                        "simpleident": "X84YBE2Q",
                                        "slug": "resistencias-trenzadas:-reconocimiento-de-la-verdad-del-pueblo-negro-afrocolombiano-raizal-y-palenquero:-hechos-e-impactos-del-conflicto-armado-aportes-a-la-construccion-de-paz-y-nacion-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de RESISTENCIAS TRENZADAS ESPANOL"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/513d6856beae6906c7284b2043982ffb.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62b5f7b9a4736d1736524555-62b5f7b9a4736d1736524556",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b5f7b9a4736d1736524556"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5f7b9a4736d1736524555",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ciorm\",\"text\":\"Reconocimientos 2021\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":20,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3qb3p\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"87er5\",\"text\":\"En el a\u00f1o 2021 se consolid\u00f3 el reconocimiento de responsabilidades en la Comisi\u00f3n de la Verdad como componente esencial de la justicia restaurativa y el cumplimiento de los acuerdos de paz en el marco del Sistema Integral para la Paz. Tambi\u00e9n de manera relevante, se dise\u00f1aron rutas territoriales y \u00e9tnicas para el reconocimiento de responsabilidades y a la dignidad de las v\u00edctimas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"egors\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ajov9\",\"text\":\"Durante este a\u00f1o las v\u00edctimas pudieron escuchar de la voz de los responsables verdades reparadoras , la cuales  contribuyeron a dignificar las luchas por la verdad que se ven\u00edan dando desde la sociedad civil organizada. Este fue el a\u00f1o en que se honr\u00f3, a trav\u00e9s de los reconocimientos, ese gran di\u00e1logo por la verdad que tuvo como centro a las v\u00edctimas y que permiti\u00f3 que la sociedad enfrentara debates complejos y necesarios para avanzar hacia una sociedad m\u00e1s justa y que acepte sus errores.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dbv42\",\"text\":\"Honrar la vida\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":14,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000029-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Filiaci\u00f3n Bloque Central Bol\u00edvar - BCB - Estructura Bloque Libertadores del Sur",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Filiaci\u00f3n Bloque Central Bol\u00edvar - BCB - Estructura Bloque Libertadores del Sur - Brigadas Campesinas Antonio Nari\u00f1o",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida - Amenaza por panfleto",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Tortura y otros tratos crueles"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1960-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "El 19 de agosto, en Nari\u00f1o, se llev\u00f3 a cabo el encuentro de reconocimiento territorial \u2018El Conflicto armado en la Universidad de Nari\u00f1o: reencuentros, luchas y resistencias\u2019, con el prop\u00f3sito de contribuir a la dignidad de las v\u00edctimas de la violencia pol\u00edtica en la instituci\u00f3n, as\u00ed como al reconocimiento p\u00fablico de responsabilidades por parte de exintegrantes del Bloque Libertadores del Sur  de las Autodefensas Unidas de Colombia - AUC, por los impactos y afectaciones generadas en el cuerpo universitario entre los a\u00f1os 1999 y 2005.\nDesde la d\u00e9cada de los sesenta del siglo XX la Universidad de Nari\u00f1o se ha convertido en blanco del accionar de distintos actores armados (guerrillas, paramilitares y Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia) que han asesinado, desplazado y exiliado a integrantes de la comunidad educativa por ser esta un centro importante de producci\u00f3n de pensamiento cr\u00edtico y de defensa de los derechos humanos en la regi\u00f3n.\nEn los testimonios de l\u00edderes estudiantiles desde la d\u00e9cada del 70 del siglo XX se puede resaltar la importancia de la Universidad de Nari\u00f1o en t\u00e9rminos de su relaci\u00f3n comprometida con la transformaci\u00f3n social, en su misionalidad de procurar solucionar las problem\u00e1ticas sociales, culturales, econ\u00f3micas y de cualquier otro tipo en esta regi\u00f3n de Colombia. Se resaltan tambi\u00e9n los diferentes repertorios de la protesta social de la comunidad universitaria, as\u00ed como el apoyo que esta prest\u00f3 a diferentes causas en defensa del ambiente o reclamos exigiendo derechos, por lo cual la Universidad de Nari\u00f1o se convierte en un referente importante de movilizaci\u00f3n social y construcci\u00f3n de propuestas para la soluci\u00f3n de problemas en la regi\u00f3n.\nEn el encuentro se hace un recorrido hist\u00f3rico desde los a\u00f1os 60 del siglo XX hasta la actualidad en el que intervienen varios lideres y lideresas estudiantiles que relatan sus experiencias durante su estancia en la Universidad de Nari\u00f1o, el contexto hist\u00f3rico y pol\u00edtico en el que se desenvuelven tanto regional como nacionalmente y las principales luchas, victorias y hechos de violencia, estigmatizaci\u00f3n, persecuci\u00f3n y dem\u00e1s que marcaron sus experiencias. As\u00ed mismo se presenta un panorama sobre los derechos humanos afectados en la universidad a ra\u00edz del conflicto armado, como tambi\u00e9n una rese\u00f1a hist\u00f3rica relacionada con la presencia del grupo paramilitar Bloque Libertadores del Sur en el departamento de Nari\u00f1o que presenta su funcionamiento y las consecuencias de su accionar en la comunidad universitaria de la Universidad de Nari\u00f1o. Se presenta tambi\u00e9n el testimonio de dos ex integrantes del Bloque Libertadores del sur, quienes relatan las formas en las que infiltraron la Universidad de Nari\u00f1o, las relaciones del grupo ilegal con la fuerza p\u00fablica y con entidades como el Departamento Administrativo de Seguridad \u2013 DAS para amenazar, rese\u00f1ar, asesinar y desaparecer personas de la comunidad universitaria.\nEl encuentro cont\u00f3 con la participaci\u00f3n e intervenciones de la agrupaci\u00f3n musical Bambarabanda Martha Sof\u00eda Gonz\u00e1lez (Rectora de la Universidad de Nari\u00f1o), Isabel Goyes (lideresa estudiantil en la d\u00e9cada del 70 y profesora de la Facultad de derecho), Guido Mosquera (l\u00edder estudiantil en la d\u00e9cada del 80), Nelfy Castro Ortega (lideresa estudiantil en la d\u00e9cada del 80), Luis Fernando Mera (l\u00edder estudiantil en la d\u00e9cada del 90), Clara Elisa Vallejo (lideresa estudiantil en la d\u00e9cada del 90), Yuri Viviana Acosta (lideresa estudiantil del periodo 1999 \u2013 2005), Diego Mej\u00eda (l\u00edder estudiantil del periodo 1999 \u2013 2005), Alberto Taquez (l\u00edder estudiantil del periodo 2006 \u2013 2015), Milena Maya (lideresa estudiantil del periodo 2006 \u2013 2015), Gerardo Le\u00f3n Guerrero (l\u00edder estudiantil en la d\u00e9cada del 70), Mar\u00eda Fernanda Hern\u00e1ndez (lideresa estudiantil del periodo 2014 \u2013 2021), Jhon Erik Lasso (l\u00edder estudiantil del periodo 2014 \u2013 2021), Orlando Pati\u00f1o Mesa (l\u00edder estudiantil en la d\u00e9cada de los 70), Bladimir Ernesto Meneses (activista estudiantil de la d\u00e9cada de los 90), Esteban Montenegro Sep\u00falveda (l\u00edder estudiantil en el periodo 2006 \u2013 2013), Carol L\u00f3pez Melo (integrante del Comit\u00e9 de Derechos Humanos de la Universidad de Nari\u00f1o), Fredy Andr\u00e9s G\u00e1mez Castrill\u00f3n (integrante de Radicales Libres 1999-2006), Martha Melo Delgado (integrante de la Federaci\u00f3n Universitaria Nacional - FUN COMISIONES MODEP 1999 \u2013 2006), Giovanny Hern\u00e1ndez (dirigente del Sindicato Nacional de Trabajadores y Empleados Universitarios de Colombia \u2013 SINTRAUNICOL), Guillermo Le\u00f3n Mar\u00edn Pulgar\u00edn (comandante del Frente Brigadas Campesinas Antonio Nari\u00f1o del Bloque Libertadores del Sur) y An\u00edbal de Jes\u00fas G\u00f3mez Holgu\u00edn (excomandante militar del Bloque Libertadores del Sur). Por parte de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV participan e intervienen Alejandra Miller (comisionada), Sa\u00fal Franco (comisionado) y \u00c1ngela Melo (coordinadora de la territorial Nari\u00f1o).\n",
                                            "title": "El conflicto armado en la Universidad de Nari\u00f1o: reencuentros, luchas y resistencias",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SQeY0qboK00",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,PASTO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.27667999999994,
                                                            1.2095000000000482
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000029-OIMB-6230fbeb4fbc441b4622c569",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.85752325199996,
                                                            1.5482626760000358
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000029-OIMB-6230fbeb4fbc441b4622c569",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "J81SYQ81",
                                        "slug": "el-conflicto-armado-en-la-universidad-de-narino-reencuentros-luchas-y-resistencias"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "El conflicto armado en la Universidad de Nari\u00f1o reencuentros, luchas y resistencias"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/969356fe2f88efde71a8158771ed5e93.mp4",
                                            "ident": "1000029-OIMB-6230fbeb4fbc441b4622c569-6230fbeb4fbc441b4622c56a",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6230fbeb4fbc441b4622c56a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000029-OIMB-6230fbeb4fbc441b4622c569",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000022-OIMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - El Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2002-01-01",
                                                "end": "2008-12-30"
                                            },
                                            "description": "Producto audiovisual que presenta el desarrollo del Encuentro por la Verdad \u2018Reconocimiento a las v\u00edctimas de ejecuciones extrajudiciales\u2019 de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, realizado con la presencia y el testimonio de v\u00edctimas de cinco regiones de Colombia, el 5 de octubre del 2021, y que tuvo como eje principal la escucha de testimonios, exigencias y propuestas de las familias afectadas por este fen\u00f3meno. En este encuentro se busc\u00f3 escuchar la verdad de las v\u00edctimas y sus reflexiones, en particular, sobre la modalidad de ejecuciones extrajudiciales, que se han conocido de manera errada como falsos positivos, las cuales han dejado una huella dolorosa en la memoria colectiva del pa\u00eds y en especial en las madres que perdieron a sus hijos en el marco de estos cr\u00edmenes de lesa humanidad. Se reconoci\u00f3 la perseverancia y la resistencia de miles de familias que se vieron obligadas a enfrentar el asesinato y la desaparici\u00f3n forzada de sus seres queridos. En este encuentro se acogi\u00f3 las voces de quienes se levantaron en una lucha por la justicia y la verdad, que le mostr\u00f3 a Colombia una de las caras m\u00e1s dolorosas de la violencia y del conflicto armado, exigiendo por m\u00e1s de 15 a\u00f1os la verdad sobre lo ocurrido. Aqu\u00ed se reconoce la lucha por la dignidad y el buen nombre de sus seres queridos. \nEste Encuentro por la Verdad fue el punto con el que culmin\u00f3 una ruta previa que la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV inici\u00f3 en agosto, priorizando zonas como Orinoqu\u00eda, Centrooriente, Antioquia, Eje Cafetero, Caribe y Surandina, donde se ha identificado que se presentaron m\u00e1s casos dentro de los que ha documentado la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz - JEP, que entre 2002 y 2008 registr\u00f3 al menos 6.402 \u201cmuertes ileg\u00edtimamente presentadas como bajas en combate por agentes del Estado\u201d.",
                                            "title": "Encuentro por la Verdad: reconocimiento a las v\u00edctimas de ejecuciones extrajudiciales en Colombia",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Jf6unC9qPDM&list=PLyzj0UDWZhCXsug4CygRNmJ3ZGYEMf7bP",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000022-OIMB-62143f3c44faa5731ce4b6e9",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "SVLC7H24",
                                        "slug": "encuentro-por-la-verdad-reconocimiento-a-las-victimas-de-ejecuciones-extrajudiciales-en-colombia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Encuentro por la Verdad reconocimiento a las v\u00edctimas de ejecuciones extrajudiciales en Colombia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c83b718479d8b91f556f684e391bc69c.mp4",
                                            "ident": "1000022-OIMB-62143f3c44faa5731ce4b6e9-62478fd3cab0a129ef2ff8a5",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62478fd3cab0a129ef2ff8a5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000022-OIMB-62143f3c44faa5731ce4b6e9",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Encuentro por la Verdad reconocimiento a las v\u00edctimas de ejecuciones extrajudiciales en Colombia"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/c83b718479d8b91f556f684e391bc69c.mp4",
                                    "ident": "1000022-OIMB-62143f3c44faa5731ce4b6e9-62478fd3cab0a129ef2ff8a5",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62478fd3cab0a129ef2ff8a5"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/c83b718479d8b91f556f684e391bc69c.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                },
                {
                    "order": "52",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1e46p\",\"text\":\"Conoce la novela gr\u00e1fica \\\"Hasta que honremos la vida\\\", creada en el marco de los reconocimienro a las victimas de las ejecuciones extrajudiciales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":24,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":25,\"length\":28,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/promoviendo-el-reconocimiento-a-la-dignificacion-de-las-victimas-y-de-responsabilidadessection90\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "52"
                },
                {
                    "order": "53",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"578de\",\"text\":\"Reconocimiento de responsabilidades \",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"62cqf\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"beje0\",\"text\":\"Los procesos de reconocimiento de responsabilidades fueron de vital importancia en el proceso restaurativo de los responsables que participaron voluntariamente en estos encuentros durante el 2021. En este a\u00f1o se logr\u00f3 que ex integrantes de actores armados, de distinto orden, reconocieran su responsabilidad de cara a las v\u00edctimas y al pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":15,\"length\":36,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "53"
                },
                {
                    "order": "54",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/false",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "hhttps://youtu.be/vUmKMg--lhk",
                            "alt": "Reconocimiento de responsabilidades sobre las ejecuciones extrajudiciales en Casanare"
                        }
                    ],
                    "id": "54"
                },
                {
                    "order": "55",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Movimiento 19 de abril - M-19",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes - Secuestro extorsivo",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes - Secuestro pol\u00edtico",
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes - Secuestro simple"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1980-01-01",
                                                "end": "2015-12-30"
                                            },
                                            "description": "Este producto hace parte de proceso nacional de reconocimiento de responsabilidades en torno al secuestro y la toma de rehenes, desarrollado por la direcci\u00f3n de di\u00e1logo social en el objetivo de reconocimiento de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Este proceso cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de sectores acad\u00e9micos, institucionales, expertos, v\u00edctimas y responsables, y se desarrollaron ciclos de conversatorios, espacios de escucha, campa\u00f1a emocional, entre otros. Este Encuentro por la Verdad es un espacio de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, en el cual se dio el reconocimiento de responsabilidades por parte de las antiguas Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia \u2013 FARC \u2013 EP sobre los hechos de secuestro en el marco del conflicto armado interno durante m\u00e1s de 40 a\u00f1os. Este espacio estuvo acompa\u00f1ando por cientos de familiares y secuestrados por parte de las FARC, secuestrados que eran miembros activos de la fuerza p\u00fablica, pol\u00edticos o comerciantes, principalmente, y los cuales algunos fueron liberados por acciones humanitarias u operativos militares, pero otros tras el secuestro fueron desaparecidos. \nLas v\u00edctimas y sus familiares compartieron sus testimonios sobre el secuestro, al igual que la comprensi\u00f3n del proceso de verdad, reparaci\u00f3n, paz, reconciliaci\u00f3n y perd\u00f3n. Los firmantes del acuerdo, exintegrantes de las FARC, pidieron disculpas p\u00fablicas por los hechos asociados al secuestro en el marco del conflicto armado interno. El delito del secuestro es principalmente un delito contra la dignidad humana de quienes padecieron el secuestro y un delito contra los lazos de afectividad para los familiares. La Comisi\u00f3n quiere poner de presente los impactos que generan las violaciones e infracciones a los derechos humanos y al Derecho Internacional Humanitario. En particular, el secuestro ha dejado afectaciones psicol\u00f3gicas, personales y f\u00edsicas que perduran en el tiempo para las v\u00edctimas y para sus familias. El secuestro convirti\u00f3 a las personas en objetos de transacci\u00f3n y oblig\u00f3 a las familias a negociar su libertad y sus vidas. Este Encuentro por la Verdad busca dar alcance a la dignificaci\u00f3n de las familias quienes tambi\u00e9n son v\u00edctimas por las afectaciones e impactos de lo sucedido.",
                                            "title": "Verdades que liberen: reconocimiento de responsabilidades de secuestro por parte de Farc",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DsZntZZvsxE",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-18",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.96272982099998,
                                                            0.8016346990000329
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-20",
                                                    "name": "COLOMBIA,CESAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.51372619799997,
                                                            9.547851846000071
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-68",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.48431737799996,
                                                            6.693945282000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05-125",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,CAICEDO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.98246999999998,
                                                            6.405170000000055
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-50",
                                                    "name": "COLOMBIA,META",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.95559189599999,
                                                            3.3448408760000348
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-41-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,HUILA,NEIVA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.27896999999996,
                                                            2.9278600000000665
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "RUPKDD5U",
                                        "slug": "verdades-que-liberen-reconocimiento-de-responsabilidades-de-secuestro-por-parte-de-farc"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "R.audiovisual_Verdades que liberen_ reconocimiento de responsabilidades de secuestro por parte de Farc"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/69639d629cf7d5a431d3c4692c1f10a10f.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d-62538d163a6820749ed73f7e",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62538d163a6820749ed73f7e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "R.audiovisual_Verdades que liberen_ reconocimiento de responsabilidades de secuestro por parte de Farc"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/69639d629cf7d5a431d3c4692c1f10a10f.mp4",
                                    "ident": "5-OI-62538d163a6820749ed73f7d-62538d163a6820749ed73f7e",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62538d163a6820749ed73f7e"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/69639d629cf7d5a431d3c4692c1f10a10f.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "55"
                },
                {
                    "order": "56",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"cbf2r\",\"text\":\"Como parte de los resultados de Verdades que liberen: reconocimiento de responsabilidades de secuestro por parte de Farc, se cre\u00f3 la novela gr\u00e1fica y la animaci\u00f3n \\\"Verdades que liberen\\\".\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":120,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":129,\"length\":57,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5oles\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"235gr\",\"text\":\"Consulta el especial m\u00faltimedia Verdades que Liberen en el siguiente enlance.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":32,\"length\":20,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":69,\"length\":7,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/verdades-que-liberen\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "56"
                },
                {
                    "order": "57",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "El proceso de encuentro de v\u00edctimas civiles y familiares que sufrieron el secuestro con quienes desde la insurgencia usaron esta pr\u00e1ctica para obtener objetivos econ\u00f3micos, pol\u00edticos o de ventaja militar, constituy\u00f3 un paso importante en el cumplimiento de la misi\u00f3n de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV como instituci\u00f3n para la transici\u00f3n de la guerra a la paz, que debe proporcionar espacios de reconocimiento y de convivencia que abran las puertas hacia la no repetici\u00f3n y promuevan una cultura de paz y no violencia.\r\nEl secuestro en Colombia fue usado por todos los grupos armados de manera sistem\u00e1tica y, desde los a\u00f1os 90 en adelante, de manera masiva. En 2010, las FARC, el grupo armado con mayor \u00edndice de secuestros en el pa\u00eds, renunciaron a esta pr\u00e1ctica, lo que facilit\u00f3 la ruta hacia una negociaci\u00f3n pol\u00edtica del fin de su participaci\u00f3n en el conflicto armado. Sin embargo, el da\u00f1o causado se extendi\u00f3 a familias y comunidades enteras, sembrando odio, dolor, desconfianza y miedo.\r\nEse encuentro ha sido un aporte fundamental para el tr\u00e1mite que las v\u00edctimas han hecho de su dolor y las formas en las que lo han afrontado, estableciendo de manera generosa un di\u00e1logo con quienes fueran sus victimarios. Por su parte, los excombatientes han asumido con humildad y grandeza su compromiso con la verdad que es cimiento de una paz estable y duradera.\r\nEsta novela gr\u00e1fica, Verdades que liberen, aborda el papel devastador del secuestro en la degradaci\u00f3n del conflicto armado colombiano, as\u00ed como los entretelones de este di\u00e1logo entre v\u00edctimas y responsables del secuestro en el marco del conflicto armado, auspiciado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV como un aporte a la reconciliaci\u00f3n. Esperamos que, en manos de muchos lectores, contribuya a una paz estable y duradera en el pa\u00eds.\r\nEsta novela gr\u00e1fica, aunque es un relato de ficci\u00f3n, est\u00e1 basada en los testimonios tomados durante el proceso de reconocimiento Verdades que Liberen: Reconocimiento de responsabilidades de secuestro por parte de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP, cuyo escenario p\u00fablico tuvo lugar en Bogot\u00e1 el 23 de junio de 2021. Agradecemos a las v\u00edctimas que aportaron su voz en este proceso y tambi\u00e9n a los responsables que reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado y, particularmente, en los hechos relatados. Este reconocimiento fue liderado por el presidente de la Comisi\u00f3n, Francisco de Roux, y la comisionada Martha Ruiz a nombre del Plenario de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y cont\u00f3 especialmente con la participaci\u00f3n y esfuerzo de los equipos Objetivo de Reconocimiento y Enfoque Psicosocial de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.\r\n",
                                            "title": "Verdades que liberen: Reconocimiento de responsabilidades de secuestro por parte de las FARC",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/verdades-que-liberen_v2022.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "NOMTIWZM",
                                        "slug": "verdades-que-liberen:-reconocimiento-de-responsabilidades-de-secuestro-por-parte-de-las-farc"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 8-verdades-que-liberen"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7525ef7aae6ad1dcbeb6013acbbf144a.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b5fa07a4736d173652457d-62b5fa07a4736d173652457e",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b5fa07a4736d173652457e"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5fa07a4736d173652457d",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "57"
                },
                {
                    "order": "58",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Secuestro/toma de rehenes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Esta novela gr\u00e1fica animada, Verdades que liberen, aborda el papel devastador del secuestro en la degradaci\u00f3n del conflicto armado colombiano, as\u00ed como los entretelones de este di\u00e1logo entre v\u00edctimas y responsables del secuestro en el marco del conflicto armado, auspiciado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV como un aporte a la reconciliaci\u00f3n. Esperamos que, en manos de muchos lectores, contribuya a una paz estable y duradera en el pa\u00eds.\r\nEsta novela gr\u00e1fica, aunque es un relato de ficci\u00f3n, est\u00e1 basada en los testimonios tomados durante el proceso de reconocimiento Verdades que Liberen: Reconocimiento de responsabilidades de secuestro por parte de las FARC, cuyo escenario p\u00fablico tuvo lugar en Bogot\u00e1 el 23 de junio de 2021. Agradecemos a las v\u00edctimas que aportaron su voz en este proceso y tambi\u00e9n a los responsables que reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado y, particularmente, en los hechos relatados. Este reconocimiento fue liderado por el presidente de la Comisi\u00f3n, Francisco de Roux, y la comisionada Martha Ruiz a nombre del Plenario de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, y cont\u00f3 especialmente con la participaci\u00f3n y esfuerzo de los equipos Objetivo de Reconocimiento y Enfoque Psicosocial de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.\r\nEl video contiene subt\u00edtulos en espa\u00f1ol y est\u00e1 musicalizado con la canci\u00f3n D\u00f3nde estar\u00e1s libertas compuesta por Cynthia Monta\u00f1o y producida por Jeffry Obando.\r\n",
                                            "title": "Verdades que liberen: Reconocimiento de responsabilidades de secuestro por parte de las FARC",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=l320PbaSNP8"
                                        },
                                        "simpleident": "OWM35NZ6",
                                        "slug": "verdades-que-liberen:-reconocimiento-de-responsabilidades-de-secuestro-por-parte-de-las-farc-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de SECUESTRO, VERDADES QUE LIBEREN ESPANOL  v9 "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5219a6888105219b5b977586e39527a24.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62b5fa2ea4736d173652457f-62b5fa2ea4736d1736524580",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b5fa2ea4736d1736524580"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5fa2ea4736d173652457f",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "58"
                },
                {
                    "order": "59",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Filiaci\u00f3n Bloque Central Bol\u00edvar - BCB - Estructura Bloque Libertadores del Sur"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2001-12-30"
                                            },
                                            "description": "Este recurso hace parte del proceso de reconocimiento de responsabilidades en el caso del asesinato de la hermana Yolanda Cer\u00f3n Delgado por parte de las Autodefensas Unidas de Colombia - AUC. En el marco del trabajo adelantado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV con el proyecto Aulas de paz, del cual hacen parte algunos de los ex combatientes de las Autodefensas Unidas de Colombia - AUC, quienes han manifestado su  voluntad de adelantar procesos de esclarecimiento y reconocimiento de responsabilidades de casos significativos que permitan la comprensi\u00f3n del accionar de este grupo armado en el marco del conflicto, se identific\u00f3 el caso del asesinato de la Hermana Yolanda Cer\u00f3n Delgado como un caso representativo a reconocer por parte del m\u00e1ximo comandante y algunos de los miembros de la Estructura Bloque Libertadores del Sur, el cual fue uno de los  grupos armados ilegales que operaron en el pac\u00edfico nari\u00f1ense desde el a\u00f1o 2000 hasta la desmovilizaci\u00f3n de las Autodefensas Unidas de Colombia - AUC entre los a\u00f1os 2003 y 2006.  \nEn este recurso se encuentra la transmision del Encuentro por la Verdad: reconocimiento de responsabilidades sobre el asesinato de la hermana Yolanda Cer\u00f3n Delgado por parte de las AUC desarrollado en el Hotel Recinto Quirama, en Rionegro, Antioquia, el viernes 25 de junio de 2021. El encuentro fue un espacio de escucha y aportes voluntarios que tuvo el prop\u00f3sito de dignificar a las v\u00edctimas. Tras casi veinte a\u00f1os del asesinato de la lideresa social en el municipio de Tumaco, departamento de Nari\u00f1o, este acto se hace relevante para la comprensi\u00f3n de los impactos individuales, familiares y colectivos que dej\u00f3 este hecho. Este reconocimiento busc\u00f3, en primera instancia, dignificar la memoria de la hermana como lideresa social, generando reflexiones sobre la estigmatizaci\u00f3n de las personas y organizaciones que hacen trabajo comunitario, fortalecimiento social y defensa de los derechos humanos, territoriales y ambientales, en zonas afectados por el conflicto y con un marcado abandono estatal que expone a\u00fan m\u00e1s estas poblaciones a violaciones de derechos humanos. El encuentro cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de los comisionados Francisco de Roux y Luc\u00eda Gonz\u00e1lez.",
                                            "title": "Encuentro por la Verdad: reconocimiento de responsabilidades sobre el asesinato de la hermana Yolanda Cer\u00f3n Delgado por parte de las AUC",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jpURX5vIzf4",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-6286f30d9e739b0846584ac6",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "62ATA1YQ",
                                        "slug": "encuentro-por-la-verdad-reconocimiento-de-responsabilidades-sobre-el-asesinato-de-la-hermana-yolanda-ceron-delgado-por-parte-de-las-auc"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Reconocimeinto Hermana Yolanda Ceron "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/befb68f31f0b647ac3be8f632ca62813.mp4",
                                            "ident": "5-OI-6286f30d9e739b0846584ac6-6286f30d9e739b0846584ac7",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6286f30d9e739b0846584ac7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-6286f30d9e739b0846584ac6",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Reconocimeinto Hermana Yolanda Ceron "
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/befb68f31f0b647ac3be8f632ca62813.mp4",
                                    "ident": "5-OI-6286f30d9e739b0846584ac6-6286f30d9e739b0846584ac7",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6286f30d9e739b0846584ac7"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/befb68f31f0b647ac3be8f632ca62813.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "59"
                },
                {
                    "order": "60",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/wbMqtykOG-o",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=wbMqtykOG-o",
                            "alt": "El conflicto armado en las universidades: generaciones que no se rinden "
                        }
                    ],
                    "id": "60"
                },
                {
                    "order": "61",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"dknjm\",\"text\":\"Como parte de los resultados del reconocimiento El conflicto armado en las universidades: generaciones que no se rinden, se cre\u00f3 la novela gr\u00e1fica y la animaci\u00f3n \\\"Generaciones que no se rinden\\\".\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":119,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":131,\"length\":63,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8g8ia\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "61"
                },
                {
                    "order": "62",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Detenci\u00f3n arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Exilio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Violencia sexual - Desnudez forzada"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Las universidades, particularmente las p\u00fablicas, no han sido ajenas a los cambios y transformaciones de Colombia. Por el contrario, en ellas se han hecho visibles los diferentes conflictos y tensiones, convirti\u00e9ndose en reflejos del pa\u00eds y, muchas veces, en lugares de lucha y resistencia duramente atacados y estigmatizados.\r\nTanto los grupos insurgentes como el Estado y los paramilitares han ejercido diferentes tipos de violencia contra los estudiantes, profesores y trabajadores de las universidades y han convertido estos espacios en campos de batalla atravesados por distintas fuerzas y tensiones. Por tanto, las universidades, lugares donde la educaci\u00f3n abre puertas y permite la deliberaci\u00f3n y el ejercicio de la democracia, se han visto ensombrecidas por la presencia de la violencia y el autoritarismo, tan ajenos a su esp\u00edritu.\r\nEsta novela gr\u00e1fica, aunque es un relato de ficci\u00f3n, est\u00e1 basada en hechos reales tomados de los valerosos testimonios del Encuentro por la Verdad El conflicto armado en las universidades: generaciones que no se rinden, realizado en la Universidad Industrial de Santander \u2013 UIS, el d\u00eda 2 de septiembre de 2021, en Bucaramanga. Agradecemos a las v\u00edctimas que aportaron su voz a este proceso de reconocimiento y a los responsables que en este espacio reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado y, particularmente, en los hechos relatados durante el encuentro. Este proceso fue liderado por el Pleno de la Comisi\u00f3n de la Verdad, la Direcci\u00f3n de Territorios y acompa\u00f1ado por el Objetivo de Reconocimiento y el Enfoque Psicosocial de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social.\r\n",
                                            "title": "Generaciones que no se rinden: Reconocimiento de los impactos y afectaciones del conflicto armado en universidades colombianas",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/Generaciones_que_no_se_rinden_v2022.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "K23V8ALV",
                                        "slug": "generaciones-que-no-se-rinden:-reconocimiento-de-los-impactos-y-afectaciones-del-conflicto-armado-en-universidades-colombianas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Clickarte_Generaciones que no se rinden_Web_V01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8f3a4667d171073b9343dbc5b44e31072c.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b5ff2ea4736d17365245ad-62b5ff2ea4736d17365245ae",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b5ff2ea4736d17365245ae"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5ff2ea4736d17365245ad",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "62"
                },
                {
                    "order": "63",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Detenci\u00f3n arbitraria",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Pr\u00e1cticas de persecuci\u00f3n o exterminio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Esta novela gr\u00e1fica animada, aunque es un relato de ficci\u00f3n, est\u00e1 basada en hechos reales tomados de los valerosos testimonios del Encuentro por la Verdad El conflicto armado en las universidades: generaciones que no se rinden, realizado en la Universidad Industrial de Santander \u2013 UIS, el d\u00eda 2 de septiembre de 2021, en Bucaramanga. Agradecemos a las v\u00edctimas que aportaron su voz a este proceso de reconocimiento y a los responsables que en este espacio reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado y, particularmente, en los hechos relatados durante el encuentro. Este proceso fue liderado por el Pleno de la Comisi\u00f3n de la Verdad, la Direcci\u00f3n de Territorios y acompa\u00f1ado por el Objetivo de Reconocimiento y el Enfoque Psicosocial de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social.",
                                            "title": "Generaciones que no se rinden: Reconocimiento de los impactos y afectaciones del conflicto armado en universidades colombianas",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ds6JhvPDC4M"
                                        },
                                        "simpleident": "H5TXH7ZT",
                                        "slug": "generaciones-que-no-se-rinden:-reconocimiento-de-los-impactos-y-afectaciones-del-conflicto-armado-en-universidades-colombianas-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de Universidades"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ecffa693ce10a4393d4a4bf40be360c8e.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62b60094a4736d17365245b3-62b60094a4736d17365245b4",
                                            "idmongo": "62b60094a4736d17365245b4"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b60094a4736d17365245b3",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "63"
                },
                {
                    "order": "64",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/E3W0Ze7IrII",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/E3W0Ze7IrII",
                            "alt": "Homenaje a Jes\u00fas Antonio Bejarano: Proceso de reconocimiento y verdad"
                        }
                    ],
                    "id": "64"
                },
                {
                    "order": "65",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/SLhHklVSHXQ",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/SLhHklVSHXQ",
                            "alt": "Contribuci\u00f3n a la verdad y reconocimiento de responsabilidades  una entrevista p\u00fablica a los excombatientes Pastor Alape, Carlos Antonio Moreno Tuberquia y Jhoverman S\u00e1nchez."
                        }
                    ],
                    "id": "65"
                },
                {
                    "order": "66",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/btImBC0QlSQ",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/btImBC0QlSQ",
                            "alt": "Contribuci\u00f3n a la verdad y reconocimiento de responsabilidades de integrantes del Ej\u00e9rcito"
                        }
                    ],
                    "id": "66"
                },
                {
                    "order": "67",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/oabiStTJKbk",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=oabiStTJKbk",
                            "alt": "Contribuci\u00f3n a la verdad y reconocimiento de responsabilidades: Salvatore Mancuso y Rodrigo Londo\u00f1o"
                        }
                    ],
                    "id": "67"
                },
                {
                    "order": "68",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2llu7\",\"text\":\"Como parte de los resultados de la Contribuci\u00f3n a la verdad y reconocimiento de responsabilidades: Salvatore Mancuso y Rodrigo Londo\u00f1o, se cre\u00f3 la novela gr\u00e1fica y la animaci\u00f3n \\\"Un camino hacia la verdad\\\".\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":134,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":144,\"length\":61,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "68"
                },
                {
                    "order": "69",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Amenaza al derecho a la vida",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Las historias que se encuentran en esta novela gr\u00e1fica est\u00e1n inspiradas en los testimonios de las v\u00edctimas que participaron en el proceso de Contribuci\u00f3n a la verdad y reconocimiento de responsabilidades de Rodrigo Londo\u00f1o y Salvatore Mancuso, organizado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, el d\u00eda 4 de agosto de 2021, en Bogot\u00e1.\r\nTras la firma del acuerdo de paz suscrito entre el Gobierno de Colombia y las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - Ej\u00e9rcito del Pueblo - FARC-EP en el 2016, se cre\u00f3 la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV que tiene tres objetivos:\r\n1.\tContribuir al esclarecimiento de los patrones y las causas de lo ocurrido en el marco del conflicto armado, poniendo aspectos que no han sido tan conocidos ni visibilizados en conocimiento de la sociedad.\r\n2.\tPromover y contribuir al reconocimiento de lo sucedido y a la convivencia en los territorios.\r\n3.\tContribuir a sentar las bases de la no repetici\u00f3n, la reconciliaci\u00f3n y poder aspirar a una paz estable y duradera.\r\nLa Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, con Francisco De Roux a la cabeza, no busca impartir justicia ni imponer penas. Esta labor es de la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz - JEP, creada tambi\u00e9n en el marco del acuerdo de paz, con el fin de administrar justicia transicional y conocer de los delitos cometidos en el marco del conflicto armado que se hubieran cometido antes del 1\u00b0 de diciembre de 2016.\r\nDesde el 2019, la Comisi\u00f3n empez\u00f3 a realizar los \u2018Encuentros por la Verdad\u2019, espacios en los que se ha buscado visibilizar y reconocer lo que han vivido las diversas v\u00edctimas, poner palabras a sus vivencias y dolores para que estos nunca m\u00e1s vuelvan a suceder.\r\n",
                                            "title": "Un camino hacia la verdad: Reconocimiento de responsabilidades y contribuci\u00f3n a la verdad",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/Un_camino_hacia_la_verdad_Web_2022.pdf"
                                        },
                                        "simpleident": "617IJVAC",
                                        "slug": "un-camino-hacia-la-verdad:-reconocimiento-de-responsabilidades-y-contribucion-a-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 9 Un camino hacia la verdad_Web_sencilla"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f34b64eeb4bab1a43b64f40153373651.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b5fc3aa4736d17365245a7-62b5fc3aa4736d17365245a8",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b5fc3aa4736d17365245a8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5fc3aa4736d17365245a7",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "69"
                },
                {
                    "order": "70",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Animaci\u00f3n basada en la novela gr\u00e1fica \u201cUn camino hacia la verdad\u201d, fue posible gracias a los valerosos testimonios de las victimas que participaron en el proceso de Contribuci\u00f3n a la verdad y reconocimiento de responsabilidades de Rodrigo Londo\u00f1o y Salvatore Mancuso, realizado en Bogot\u00e1, el d\u00eda 4 de agosto de 2021. Agradecemos a las v\u00edctimas que escribieron sus cartas y aportaron su voz, en el marco de este proceso de reconocimiento, y a los responsables que en este espacio reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado. Este proceso fue liderado por el Pleno de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, el equipo de Contribuciones a la Verdad, el Objetivo de Reconocimiento y el Enfoque Psicosocial de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.",
                                            "title": "Un camino hacia la verdad: Contribuci\u00f3n a la verdad y reconocimiento de responsabilidades",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Fq7ak12q82o"
                                        },
                                        "simpleident": "GTXH6F4R",
                                        "slug": "un-camino-hacia-la-verdad:-contribucion-a-la-verdad-y-reconocimiento-de-responsabilidades"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Un camino hacia la verdad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/12ba8b9a79d26f9f262fd0524f6eb6a5.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62b5fdb7a4736d17365245aa-62b5fdb7a4736d17365245ab",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62b5fdb7a4736d17365245ab"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b5fdb7a4736d17365245aa",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "70"
                },
                {
                    "order": "71",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"86mue\",\"text\":\"Durante el a\u00f1o 2021 se concretaron e implementaron las rutas \u00e9tnicas y territoriales para la realizaci\u00f3n de Reconocimientos de responsabilidades y a la dignidad de las v\u00edctimas desde y con los territorios. \",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":55,\"length\":122,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "71"
                },
                {
                    "order": "72",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"d6lug\",\"text\":\"Reconocimientos territoriales\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":29,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "72"
                },
                {
                    "order": "73",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000050-OIMBMB",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP - Columnas M\u00f3viles - Columna M\u00f3vil Jacobo Arenas",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP - Comando Conjunto Occidente - Frente 6"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Ataque a bien protegido",
                                                    "Hechos victimizantes - Atentado al derecho a la vida - Civiles heridos por activaci\u00f3n de explosivos o minas",
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre",
                                                    "Hechos victimizantes - Reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1997-01-01",
                                                "end": "2014-12-30"
                                            },
                                            "description": "El municipio de Caldono (Cauca), con 248 incursiones armadas y m\u00e1s de 500 hostigamientos cometidos por las desaparecidas Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP desde el a\u00f1o de 1997 hasta el 2014, es el segundo poblado urbano y rural en Colombia, con el mayor n\u00famero de acciones en contra de la vida, la integridad, la reputaci\u00f3n y la imagen. \n\nEste video registra el desarrollo del Encuentro por la Verdad Reconocimiento por la vida: Caldono cuenta la Verdad\u2019, evento que tuvo lugar el 20 de marzo del 2021 en el municipio de Caldono, y en el que v\u00edctimas y responsables plantearon la necesidad del esclarecimiento de las verdades que a\u00fan est\u00e1n ocultas y d\u00f3nde se dio un compromiso por parte de los excombatientes para garantizar la no repetici\u00f3n del conflicto armado. Este encuentro cont\u00f3 con los testimonios de hombres y mujeres ind\u00edgenas, campesinos y habitantes del casco urbano, quienes desde sus historias de vida posibilitaron la comprensi\u00f3n de lo ocurrido. As\u00ed mismo, se realiz\u00f3 el reconocimiento voluntario de responsabilidades de las antiguas Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP, el cual tuvo como centro la sistematicidad de la incursiones armadas en el municipio de Caldono, que conllevaron al menoscabo de los planes de vida de las comunidades ind\u00edgenas y campesinas que habitan este territorio. Este es un proceso que permite entender lo que pas\u00f3 y nos ayuda a construir las bases para la convivencia, la reconciliaci\u00f3n y la no repetici\u00f3n.\nEl encuentro estuvo dividido en tres grandes bloques de afectaciones: colectivas y comunitarias; econ\u00f3micas, y afectaciones a los ni\u00f1os, ni\u00f1as, j\u00f3venes y adolescentes en el marco del conflicto. Asimismo, en el tercer bloque tambi\u00e9n se abarc\u00f3 el tema de la desaparici\u00f3n forzada y se dej\u00f3 en firme el compromiso de los exintegrantes de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP de aportar a la b\u00fasqueda hombres y mujeres que nunca m\u00e1s regresaron a sus hogares.\n\nEl encuentro estuvo dividido en tres grandes bloques de afectaciones: colectivas y comunitarias; econ\u00f3micas, y afectaciones a los ni\u00f1os, ni\u00f1as, j\u00f3venes y adolescentes en el marco del conflicto. Asimismo, en el tercer bloque tambi\u00e9n se abarc\u00f3 el tema de la desaparici\u00f3n forzada y se dej\u00f3 en firme el compromiso de los exintegrantes de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP de aportar a la b\u00fasqueda hombres y mujeres que nunca m\u00e1s regresaron a sus hogares. \n\nEl recurso est\u00e1 disponible en el canal de YouTube: Encuentro por la Verdad \u2018Reconocimiento por la vida: Caldono cuenta la Verdad\u2019 - https://www.youtube.com/watch?v=yXDkNwyDkto&t=2731s\n\n\n",
                                            "title": "Encuentro por la Verdad \u201cReconocimiento por la vida: Caldono cuenta la Verdad\u201d",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19-137",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,CALDONO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.48235999999997,
                                                            2.7975000000000705
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000050-OIMBMB-614333c957d3e7592d17d95f",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "86LKHD0Y",
                                        "slug": "encuentro-por-la-verdad-reconocimiento-por-la-vida-caldono-cuenta-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Encuentro por la Verdad \u2018Reconocimiento por la vida Caldono cuenta la Verdad\u2019-007"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d89213e2afdbca5641051bee2c7a6bac6.mp4",
                                            "ident": "1000050-OIMBMB-614333c957d3e7592d17d95f-614333c957d3e7592d17d960",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "614333c957d3e7592d17d960"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000050-OIMBMB-614333c957d3e7592d17d95f",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "video",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Encuentro por la Verdad \u2018Reconocimiento por la vida Caldono cuenta la Verdad\u2019-007"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d89213e2afdbca5641051bee2c7a6bac6.mp4",
                                    "ident": "1000050-OIMBMB-614333c957d3e7592d17d95f-614333c957d3e7592d17d960",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "614333c957d3e7592d17d960"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/d89213e2afdbca5641051bee2c7a6bac6.mp4"
                        }
                    ],
                    "id": "73"
                },
                {
                    "order": "74",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/3a3NJYQQxKM",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=3a3NJYQQxKM",
                            "alt": "Vivos libres y en paz: reconocimiento sobre los impactos y afectaciones del secuestro en el Valle del Cauca"
                        }
                    ],
                    "id": "74"
                },
                {
                    "order": "75",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/iIuhD960_60",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=iIuhD960_60",
                            "alt": "Reconocimiento de responsabilidades en el secuestro de Guillermo Gaviria y Gilberto Echeverri en Antioquia"
                        }
                    ],
                    "id": "75"
                },
                {
                    "order": "76",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/hQL1pIUBScI",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=hQL1pIUBScI",
                            "alt": "El valor de la verdad en la b\u00fasqueda de los desaparecidos en Palestina, Huila"
                        }
                    ],
                    "id": "76"
                },
                {
                    "order": "77",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/fI5atd36NoA",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=fI5atd36NoA",
                            "alt": "Construyendo caminos de dignificaci\u00f3n y no repetici\u00f3n en Acevedo, Huila"
                        }
                    ],
                    "id": "77"
                },
                {
                    "order": "78",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/ZjHo8zky0Xw",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/ZjHo8zky0Xw",
                            "alt": "Afectaciones e impactos de las Autodefensas Unidas de Colombia en el Caribe colombiano"
                        }
                    ],
                    "id": "78"
                },
                {
                    "order": "79",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/YAS0ZN0YluM",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=YAS0ZN0YluM",
                            "alt": "Encuentro por la Verdad: Toluviejo, once historias de vida"
                        }
                    ],
                    "id": "79"
                },
                {
                    "order": "80",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/322o-k8tweY",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/322o-k8tweY",
                            "alt": "Reconocimiento a la dignidad del pueblo negro de la subregi\u00f3n de Sanquianga, Nari\u00f1o"
                        }
                    ],
                    "id": "80"
                },
                {
                    "order": "81",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/MWAx1OdhfXc",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=MWAx1OdhfXc",
                            "alt": "La verdad silenciada del Canal del Dique"
                        }
                    ],
                    "id": "81"
                },
                {
                    "order": "82",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/gZF6MzN1sbc",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=gZF6MzN1sbc&t=2545s",
                            "alt": "Barrancabermeja conversa por la vida, la dignidad y la verdad en el Magdalena Medio"
                        }
                    ],
                    "id": "82"
                },
                {
                    "order": "83",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/SZI7Ks1AUVE",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/SZI7Ks1AUVE",
                            "alt": "\u00bfPor qu\u00e9 nos arrebat\u00f3 a nuestros hijos? La pregunta de mujeres de Argelia a Elda Mosquera \"Karina\""
                        }
                    ],
                    "id": "83"
                },
                {
                    "order": "84",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4p36b\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad hizo un reconocimiento a las v\u00edctimas exiliadas en el siguiente especial multimedia Verdad sin Fronteras\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":109,\"length\":20,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":109,\"length\":20,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/verdad-sin-fronteras\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "84"
                },
                {
                    "order": "85",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f978r\",\"text\":\"Reconocimientos \u00e9tnicos\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":23,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "85"
                },
                {
                    "order": "86",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/tw4KJv6LF94",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=tw4KJv6LF94",
                            "alt": "Afectaciones de las FARC-EP al pueblo Coreguaje."
                        }
                    ],
                    "id": "86"
                },
                {
                    "order": "87",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/7gK_vZ6_Ccc",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=7gK_vZ6_Ccc",
                            "alt": "La verdad de las mujeres ind\u00edgenas: impactos y resistencias en el marco del conflicto armado"
                        }
                    ],
                    "id": "87"
                },
                {
                    "order": "88",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/0xG1CWmgXKQ",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=0xG1CWmgXKQ&t=15s",
                            "alt": "Reconocimiento de la verdad del Pueblo Negro Pac\u00edfico- Territorio de vida y resistencia"
                        }
                    ],
                    "id": "88"
                },
                {
                    "order": "89",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/f-vDhB5YIZk",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=f-vDhB5YIZk",
                            "alt": "Reconocimiento al cimarronaje hist\u00f3rico de las mujeres negras"
                        }
                    ],
                    "id": "89"
                },
                {
                    "order": "90",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4kvot\",\"text\":\" Reconocimiento 2022\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":20,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"kacs\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a97lv\",\"text\":\"Los reconocimientos se siguieron realizando durante este a\u00f1o, ac\u00e1 pueden ver dos de estos reconocimientos p\u00fablicos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "90"
                },
                {
                    "order": "91",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/C-pUsQJVl9E",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=C-pUsQJVl9E",
                            "alt": "Reconocimiento de responsabilidades sobre las ejecuciones extrajudiciales en Soacha y Bogot\u00e1"
                        }
                    ],
                    "id": "91"
                },
                {
                    "order": "92",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e9imm\",\"text\":\"Como parte de los resultados de: Reconocimiento de responsabilidades sobre las ejecuciones extrajudiciales en Casanare; Encuentro por la Verdad: reconocimiento a las v\u00edctimas de ejecuciones extrajudiciales en Colombia, y Reconocimiento de responsabilidades sobre las ejecuciones extrajudiciales en Bogot\u00e1 y Soacha, se cre\u00f3 la novela gr\u00e1fica y la animaci\u00f3n \\\"Hasta que honremos la vida\\\".\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":33,\"length\":85,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":120,\"length\":98,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":221,\"length\":93,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":322,\"length\":63,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "92"
                },
                {
                    "order": "93",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada - Fosas comunes",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Esta novela gr\u00e1fica animada, aunque es un relato de ficci\u00f3n, est\u00e1 basada en hechos reales tomados de los valerosos testimonios del Encuentro por la Verdad El conflicto armado en las universidades: generaciones que no se rinden, realizado en la Universidad Industrial de Santander \u2013 UIS, el d\u00eda 2 de septiembre de 2021, en Bucaramanga. Agradecemos a las v\u00edctimas que aportaron su voz a este proceso de reconocimiento y a los responsables que en este espacio reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado y, particularmente, en los hechos relatados durante el encuentro. Este proceso fue liderado por el Pleno de la Comisi\u00f3n de la Verdad, la Direcci\u00f3n de Territorios y acompa\u00f1ado por el Objetivo de Reconocimiento y el Enfoque Psicosocial de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social.",
                                            "title": "Hasta que honremos la vida: Reconocimiento de las ejecuciones extrajudiciales en Colombia",
                                            "url": "https://comisiondelaverdad.co/images/zoo/publicaciones/archivos/Hasta_que_honremos_la_vida_v2022.pdf",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-23",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.79601036999998,
                                                            8.358956946000035
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57002545199998,
                                                            6.923661741000046
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-73",
                                                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.25429016899994,
                                                            4.039664307000066
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-41",
                                                    "name": "COLOMBIA,HUILA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.59508255999998,
                                                            2.5564175980000527
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-50",
                                                    "name": "COLOMBIA,META",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.95559189599999,
                                                            3.3448408760000348
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-85",
                                                    "name": "COLOMBIA,CASANARE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -71.60126416599996,
                                                            5.404039426000054
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.88368275199997,
                                                            8.095474954000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-68",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.48431737799996,
                                                            6.693945282000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-44",
                                                    "name": "COLOMBIA,LA GUAJIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.42929045199998,
                                                            11.476500482000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "GXB13VU7",
                                        "slug": "hasta-que-honremos-la-vida:-reconocimiento-de-las-ejecuciones-extrajudiciales-en-colombia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Copia de 11 Hasta que honremos la vida_Web_sencilla"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f1cbb653a4ef5b3d52e192c65f69d5d7.pdf",
                                            "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5-62b602bda4736d17365245b6",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62b602bda4736d17365245b6"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b602bda4736d17365245b5",
                                    "type": "Libro"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "93"
                },
                {
                    "order": "94",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "5-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada - Fosas comunes",
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Ejecuci\u00f3n extrajudicial presentada como muerte en combate o falso positivo"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Esta novela gr\u00e1fica animada, basada en la novela gr\u00e1fica \u201cHasta que honremos la vida\u201d aunque es un relato de ficci\u00f3n, est\u00e1 basada en hechos reales tomados de los valerosos testimonios de los procesos de reconocimiento referidos a ejecuciones extrajudiciales. Agradecemos a las v\u00edctimas de distintas regiones que aportaron su voz y tambi\u00e9n a los responsables que reconocieron su participaci\u00f3n en el conflicto armado y, particularmente, en estos hechos. Estos procesos fueron liderados por el Pleno de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, el Objetivo de Reconocimiento, el Enfoque Psicosocial de la Direcci\u00f3n para el Di\u00e1logo Social y la Direcci\u00f3n de Territorios de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.",
                                            "title": "Hasta que honremos la vida: Reconocimiento de las ejecuciones extrajudiciales en Colombia",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gWFurfaCyWI"
                                        },
                                        "simpleident": "317YI2ZR",
                                        "slug": "hasta-que-honremos-la-vida:-reconocimiento-de-las-ejecuciones-extrajudiciales-en-colombia-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Hasta que honremos la vida"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/46b49944110ee9f2f9510e10db36ffb833.mp4",
                                            "ident": "5-OI-62b60351a4736d17365245b7-62b60351a4736d17365245b8",
                                            "idmongo": "62b60351a4736d17365245b8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "5-OI-62b60351a4736d17365245b7",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "94"
                },
                {
                    "order": "95",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/false",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=vF-Rj36LNtY",
                            "alt": "Reconocimiento a la dignidad de las comunidades \u00e9tnicas de la regi\u00f3n del Naya:territorios y resistencias "
                        }
                    ],
                    "id": "95"
                },
                {
                    "order": "96",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/YWndfwGoiKs",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/YWndfwGoiKs",
                            "alt": "Reconocimiento a la dignidad de la poblaci\u00f3n tri\u00e9tnica de El Carmen de Atrato"
                        }
                    ],
                    "id": "96"
                },
                {
                    "order": "97",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"co5ks\",\"text\":\"Mirada hacia el futuro\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b0mmt\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b1lkr\",\"text\":\"Los procesos de reconocimiento de responsabilidades y a la dignidad de las v\u00edctimas seguramente continuar\u00e1n llev\u00e1ndose a cabo despu\u00e9s de la Comisi\u00f3n, pues estos procesos (y sus estructuras metodol\u00f3gicas) se enmarcan en la justicia restaurativa y transicional. Reconocer garantiza la no repetici\u00f3n y la convivencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bqjqa\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "97"
                },
                {
                    "order": "98",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6497i\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"33ini\",\"text\":\" \",\"type\":\"atomic\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":1,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"76rdg\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"TEST\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"a\":\"b\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "98"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1958-01-01",
                "end": "2021-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Direcci\u00f3n de Di\u00e1logo Social",
            "mandate": "Mandato 12. Los procesos de fortalecimiento del tejido social en las comunidades y las experiencias de resiliencia individual o colectiva",
            "topic": "Afrontamientos y resistencias no violentas - cotidianas",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/5b836d52210bb7a9527b7ce19283b1d3d.jpg",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-628f9bf76af2982b77e420b7-628f9bf76af2982b77e420b8",
                        "identifier": "60-OI-628f9bf76af2982b77e420b7",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/5b836d52210bb7a9527b7ce19283b1d3d.jpg",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Imagen",
                        "extra": {
                            "originalName": "C9.jpg",
                            "mimetype": "image/jpeg",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-26",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 127848,
                                "title": "C9",
                                "fileFormat": "jpg",
                                "recordDate": "2022-05-26",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "indexed": true,
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "628f9bf76af2982b77e420b8",
                        "simpleident": "385121KX",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen de portada para la colecci\u00f3n Dignificando a las v\u00edctimas y promoviendo el reconocimiento de responsabilidades para el archivo del Esclarecimiento.",
                                "documentType": "Imagen",
                                "title": "Portada Dignificando a las v\u00edctimas y promoviendo el reconocimiento de responsabilidades",
                                "topics": [
                                    "Voces en el conflicto armado"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "1958-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Imagen de portada para la colecci\u00f3n Dignificando a las v\u00edctimas y promoviendo el reconocimiento de responsabilidades para el archivo del Esclarecimiento.",
                                "title": "Portada Dignificando a las v\u00edctimas y promoviendo el reconocimiento de responsabilidades",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "BRG5WYUC",
                            "slug": "portada-dignificando-a-las-victimas-y-promoviendo-el-reconocimiento-de-responsabilidades-2"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C9"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/5b836d52210bb7a9527b7ce19283b1d3d.jpg",
                                "ident": "60-OI-628f9bf76af2982b77e420b7-628f9bf76af2982b77e420b8",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "628f9bf76af2982b77e420b8"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-628f9bf76af2982b77e420b7",
                        "type": "Imagen"
                    }
                }
            },
            "title": "Dignificando a las victimas y promoviendo el reconocimiento de responsabilidades",
            "description": "Esta colecci\u00f3n da cuenta de los procesos de reconocimiento a las v\u00edctimas y el reconocimiento de responsabilidades que llev\u00f3 a cabo la Comisi\u00f3n de la Verdad entre 2019 y 2022. Fueron alrededor de 51 Encuentros por la Verdad encaminados a la dignificaci\u00f3n de las v\u00edctimas, el reconocimiento de las responsabilidades de los actores que participaron en el conflicto armado. ",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de Convivencia",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/efe03a20-d5d1-4dd7-aa70-750efabded93"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//e57c69a61b5d2955af39bba748af8966.png",
                "code": "e57c69a61b5d2955af39bba748af8966"
            },
            "createdAt": "2022-05-18T03:58:52.901000Z",
            "updatedAt": "2022-07-27T16:32:00.083000Z",
            "slug": "promoviendo-el-reconocimiento-a-la-dignificacion-de-las-victimas-y-de-responsabilidades"
        }
    }
]