export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "62a0ba06ddddd6363155b49a",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.resource.document.metadata.firstLevel.description.keyword",
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "1000114-OIMBMB-62ba1cd30b12cc7d85d916bc",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-628e7fe06af2982b77e41eb9",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13-657",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,SAN JUAN NEPOMUCENO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.08366999999998,
                            9.953580000000045
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62728a1a2b9a260486d5f0fc",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13-657",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,SAN JUAN NEPOMUCENO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.08366999999998,
                            9.953580000000045
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-627291052b9a260486d5f124",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13-657",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,SAN JUAN NEPOMUCENO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.08366999999998,
                            9.953580000000045
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a0b924ddddd6363155b496",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-627297ea2b9a260486d5f134",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-628e85e46af2982b77e41eda",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62729dd42b9a260486d5f152",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-789",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,T\u00c1MESIS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.71344999999997,
                            5.665810000000022
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62729d0d2b9a260486d5f14f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-789",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,T\u00c1MESIS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.71344999999997,
                            5.665810000000022
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62729e882b9a260486d5f15b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-789",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,T\u00c1MESIS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.71344999999997,
                            5.665810000000022
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a0da05ab1b6448a1e4a858",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-086",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,BELMIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.66716999999994,
                            6.606480000000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a0dc09ab1b6448a1e4a869",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6272a3642b9a260486d5f163",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6272a3b42b9a260486d5f167",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-628e87e56af2982b77e41ef4",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6272a6872b9a260486d5f17b",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6272a8b42b9a260486d5f186",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-532",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,PAT\u00cdA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.97585999999995,
                            2.1254800000000387
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6272ab492b9a260486d5f19f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-780",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,SU\u00c1REZ",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.69266999999996,
                            2.9534400000000574
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6273f2602b9a260486d5f449",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6272adbf2b9a260486d5f1b2",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6272af6c2b9a260486d5f1ba",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-628e88be6af2982b77e41ef6",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6273d1af2b9a260486d5f3c7",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.48431737799996,
                            6.693945282000072
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6273db492b9a260486d5f3fe",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-628e8a396af2982b77e41efa",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6273da672b9a260486d5f3f1",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6273f1372b9a260486d5f442",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6273e24b2b9a260486d5f414",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-6273e4212b9a260486d5f41c",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-001",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57456999999994,
                            6.245890000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a010393ed9c27d2ca60f55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52261190799999,
                            3.8493070940000393
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a010393ed9c27d2ca60f55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a010393ed9c27d2ca60f55",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-47-001",
                    "name": "COLOMBIA,MAGDALENA,SANTA MARTA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.19873999999999,
                            11.226560000000063
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-08-001",
                    "name": "COLOMBIA,ATL\u00c1NTICO,DISTRITO ESPECIAL, INDUSTRIAL Y PORTUARIO DE BARRANQUILLA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.76524494344613,
                            10.953335052334396
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-20-001",
                    "name": "COLOMBIA,CESAR,VALLEDUPAR",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.26060999999999,
                            10.464780000000076
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-70-001",
                    "name": "COLOMBIA,SUCRE,SINCELEJO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.39464999999996,
                            9.299440000000061
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23-001",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,MONTER\u00cdA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.87680999999998,
                            8.754060000000038
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-20-011",
                    "name": "COLOMBIA,CESAR, AGUACHICA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.62340999999998,
                            8.311010000000067
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-045",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,APARTAD\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.62717999999995,
                            7.882570000000044
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05-001",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57456999999994,
                            6.245890000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-68-081",
                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER,BARRANCABERMEJA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.85037999999997,
                            7.0619100000000685
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-17-380",
                    "name": "COLOMBIA,CALDAS,LA DORADA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.66289999999998,
                            5.454600000000028
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-66-001",
                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA,PEREIRA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.69369999999998,
                            4.805060000000026
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27-001",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.62020999999999,
                            5.7099000000000615
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-001",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.52644999999995,
                            3.4340200000000323
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-76-109",
                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.04738999999995,
                            3.88301000000007
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19-001",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,POPAY\u00c1N",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.61409999999995,
                            2.444210000000055
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-001",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,PASTO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -77.27667999999994,
                            1.2095000000000482
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-835",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.77996999999993,
                            1.8039600000000746
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-86-001",
                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO,MOCOA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.64841999999999,
                            1.1511300000000233
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-86-568",
                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO,PUERTO AS\u00cdS",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.49945999999994,
                            0.5031700000000683
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-001",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,C\u00daCUTA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.50409999999994,
                            7.909660000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-81-001",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,ARAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.75868999999994,
                            7.086930000000052
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-85-001",
                    "name": "COLOMBIA,CASANARE,YOPAL",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.39371999999997,
                            5.335280000000068
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-73-001",
                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA,IBAGU\u00c9",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.21947999999998,
                            4.4350200000000655
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-50-001",
                    "name": "COLOMBIA,META,VILLAVICENCIO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.62195999999994,
                            4.132350000000031
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-18-001",
                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,FLORENCIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.61049999999994,
                            1.611720000000048
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-95-001",
                    "name": "COLOMBIA,GUAVIARE,SAN JOS\u00c9 DEL GUAVIARE",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.64089999999999,
                            2.5687200000000416
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-94-001",
                    "name": "COLOMBIA,GUAIN\u00cdA,IN\u00cdRIDA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -67.92249999999996,
                            3.8711900000000696
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62b4cb53e0ce206fdd6d28fd",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62b4cc95e0ce206fdd6d2907",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "31-OI-62b4d00de0ce206fdd6d2920",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - homicidio - masacre",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "hechos victimizantes - desaparici\u00f3n forzada",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "hechos victimizantes - despojo/abandono de tierras",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - polic\u00eda nacional de colombia",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia"
            ],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"96fp2\",\"text\":\"A lo largo de la historia de Colombia, especialmente en las \u00faltimas d\u00e9cadas, en pueblos y comunidades de los distintos territorios del pa\u00eds se han desarrollado iniciativas de pedagog\u00eda de la memoria y educaci\u00f3n para la convivencia y la paz que aportan al esclarecimiento de la verdad y a la comprensi\u00f3n de lo ocurrido. Estas iniciativas contribuyen de esta manera a reparar el tejido social que ha sido tan fragmentado por el conflicto armado, para que estas generaciones y las futuras caminen hacia una cultura democr\u00e1tica de verdad, reconciliaci\u00f3n y paz.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fn3fm\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"chbs6\",\"text\":\"De la mano de la Comisi\u00f3n de la Verdad y en concordancia con su mandato, las herramientas ac\u00e1 presentadas han sido producto de un trabajo colaborativo que denominamos de cocreaci\u00f3n entre docentes y personas que trabajan con comunidades educativas en distintas y diversas regiones del pa\u00eds. Este ejercicio colaborativo se realiz\u00f3 en el marco de unos Laboratorios de Cocreaci\u00f3n impulsados por la estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n y sus aliados, denominados \u201cDeclar\u00e1ndole la Verdad a la guerra y al olvido\u201d.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fn211\",\"text\":\"Esta Colecci\u00f3n: \u2018Que la Verdad sea Dicha: Comunidad de Pr\u00e1cticas Pedag\u00f3gicas por la Verdad, la Memoria y la No Repetici\u00f3n\u2019 recoge las herramientas cocreadas por las distintas comunidades educativas y culturales en el pa\u00eds involucradas, presentando sus principios, caracter\u00edsticas y posibilidades de adaptaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7gdo7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"mb98\",\"text\":\"Las herramientas buscan promover procesos pedag\u00f3gicos que aporten a la reflexi\u00f3n cr\u00edtica de lo ocurrido en el marco del conflicto armado, que cultiven el sentido de la verdad en la vida cotidiana para la construcci\u00f3n de Convivencia y No repetici\u00f3n en todo el territorio colombiano, y que abran espacios de di\u00e1logo y construcci\u00f3n de conocimiento para apropiarse del Informe de la Comisi\u00f3n de la Verdad y su Legado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2dt5f\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"hck2\",\"text\":\"Esta Colecci\u00f3n recoge las herramientas cocreadas en tres categor\u00edas seg\u00fan su nivel de avance:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7him\",\"text\":\"Lista para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3uecn\",\"text\":\"En proceso de construcci\u00f3n\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c8oqv\",\"text\":\"Ideas inspiradoras por desarrollar\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "1000114-OIMBMB",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyopara la colecci\u00f3nQue la verdad sea dicha del Archivo del Esclarecimiento del Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad.",
                                            "title": "Mapas colecci\u00f3n Que la verdad sea dicha",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "1000114-OIMBMB-62ba1cd30b12cc7d85d916bc",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "AJTPIGIH",
                                        "slug": "mapas-coleccion-que-la-verdad-sea-dicha"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "pedagogiaMunicipio"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2fd35899710bdfa4c14d31ac081c449e4.pdf",
                                            "ident": "1000114-OIMBMB-62ba1cd30b12cc7d85d916bc-62ba1cd30b12cc7d85d916bd",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62ba1cd30b12cc7d85d916bd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "mapaMundi"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8003354bb8700f63dba840de18d1d969.pdf",
                                            "ident": "1000114-OIMBMB-62ba1cd30b12cc7d85d916bc-62ba1cd30b12cc7d85d916be",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62ba1cd30b12cc7d85d916be"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "1000114-OIMBMB-62ba1cd30b12cc7d85d916bc",
                                    "type": "Cartograf\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ari5r\",\"text\":\"La colecci\u00f3n est\u00e1 organizada en 5 secciones:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"r82q\",\"text\":\"Escucharnos para reconocernos y construir en comunidad. En esta secci\u00f3n se incluyen las herramientas en las que priman los procesos de di\u00e1logo social y construcci\u00f3n de la reconciliaci\u00f3n a partir de la escucha.\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":209,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"9ici1\",\"text\":\"El arte y las culturas: aliados especiales de la verdad y la convivencia. En esta secci\u00f3n las propuestas impulsan el desarrollo de din\u00e1micas de convivencia a partir de la promoci\u00f3n de iniciativas art\u00edsticas y culturales.\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":220,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"6esi\",\"text\":\"La recuperaci\u00f3n de saberes desde los territorios, sus pueblos y comunidades enriquece y fortalece una Pedagog\u00eda para la Verdad. En esta secci\u00f3n se recopilan herramientas y procesos que valoran la verdad, desde los saberes culturales de pueblos y comunidades, sus cosmovisiones y las formas c\u00f3mo se relacionan con sus territorios.\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":329,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"bl6fa\",\"text\":\"La imaginaci\u00f3n, el juego y la l\u00fadica en el trabajo pedagogico con ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes en torno al sentido de la verdad. En esta secci\u00f3n las propuestas apelan al juego y la l\u00fadica.\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":196,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"7ovd\",\"text\":\"Comprender para no repetir: la apropiaci\u00f3n, el reconocimiento y la difusi\u00f3n de la verdad para la no repetici\u00f3n del conflicto armado.\",\"type\":\"ordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":132,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"45eoa\",\"text\":\"Estas herramientas pedag\u00f3gicas est\u00e1n inspiradas en el mandato de la Comisi\u00f3n y se espera que puedan ser utilizadas, adaptadas o que inspiren otras iniciativas de trabajo pedag\u00f3gico en torno a la verdad en diferentes comunidades educativas de los territorios diversos del pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section4\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section18\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section33\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section49\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section61\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "/rep/files/ace31c375ecd80d6edb2af6f736966d4.jpg",
                            "record": {
                                "ident": "60-OI-628e7fe06af2982b77e41eb9-628e7fe06af2982b77e41eba",
                                "identifier": "60-OI-628e7fe06af2982b77e41eb9",
                                "identifier_II": "60-OI",
                                "filename": "/rep/files/ace31c375ecd80d6edb2af6f736966d4.jpg",
                                "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                                "type": "Ilustraci\u00f3n",
                                "extra": {
                                    "originalName": "01 escucha copia.jpg",
                                    "mimetype": "image/jpeg",
                                    "status": "created",
                                    "createdAt": "2022-05-25",
                                    "createdBy": "METABUSCADOR"
                                },
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "fileSize": 413284,
                                        "title": "01 escucha copia",
                                        "fileFormat": "jpg",
                                        "recordDate": "2022-05-25",
                                        "accessLevel": 4,
                                        "creationDate": "2022-04-01",
                                        "encoding": "7bit"
                                    }
                                },
                                "indexed": true,
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "628e7fe06af2982b77e41eba",
                                "simpleident": "J9QVBGQ7",
                                "metadataResource": {
                                    "firstLevel": {
                                        "accessLevel": 4,
                                        "description": "Imagen de apoyo para  colecciones  del Archivo del Esclarecimiento.",
                                        "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                        "title": "Secci\u00f3n Escucha",
                                        "topics": [
                                            "Voces en el conflicto armado"
                                        ]
                                    }
                                }
                            },
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Imagen de apoyo para  colecciones  del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Secci\u00f3n Escucha",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-628e7fe06af2982b77e41eb9",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "XY4BE6QZ",
                                        "slug": "seccion-escucha"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "01 escucha copia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ace31c375ecd80d6edb2af6f736966d4.jpg",
                                            "ident": "60-OI-628e7fe06af2982b77e41eb9-628e7fe06af2982b77e41eba",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628e7fe06af2982b77e41eba"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-628e7fe06af2982b77e41eb9",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "imagen",
                            "value": "without_description"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9u16q\",\"text\":\"1. ESCUCHARNOS PARA RECONOCERNOS Y CONSTRUIR EN COMUNIDAD\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":57,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a16qr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bq4qg\",\"text\":\"El di\u00e1logo y la escucha son herramientas muy poderosas para conectarnos con otras personas y reconocernos en nuestra diversidad. En espacios de horizontalidad e intercambio se generan m\u00faltiples posibilidades de aprendizaje y acercamiento a nuevas reflexiones y puntos de vista. Adem\u00e1s, permiten construir comunidades de aprendizaje m\u00e1s all\u00e1 de los espacios educativos tradicionales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ejc5d\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"61uht\",\"text\":\"En esta secci\u00f3n se presentan experiencias pedag\u00f3gicas que, desde varios lugares y memorias personales y colectivas, han centrado su objetivo en el poder del di\u00e1logo y la escucha para aprender a transformar imaginarios y pr\u00e1cticas que reproducen las violencias y el conflicto.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4mogr\",\"text\":\"Convivimos con la Palabra. Las dramaturgias: una apuesta a la construcci\u00f3n de paz\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":81,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2vb2b\",\"text\":\"(Lista para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":34,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"42s2l\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7ics\",\"text\":\"En concordancia con los objetivos de Convivencia y No Repetici\u00f3n de la Comisi\u00f3n, la herramienta \u201cConvivimos con la Palabra\u201d apuesta a la resignificaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el esclarecimiento de la verdad. La herramienta parte de la realidad y su lectura cr\u00edtica para luego materializarse en dramaturgias, producciones digitales y la planificaci\u00f3n de espacios que fortalezcan el di\u00e1logo, la escucha activa, el respeto por la palabra y la sensibilidad ante la realidad del territorio. La herramienta fue desarrollada e implementada en la Normal Superior Montes de Mar\u00eda en San Juan Nepomuceno, Bol\u00edvar, para fortalecer la cohesi\u00f3n y reflexi\u00f3n en la sociedad, y tiene gran potencial para trabajar en torno a la convivencia, la no repetici\u00f3n y la construcci\u00f3n de paz.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"625q8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9j7lk\",\"text\":\"Esta herramienta se plantea como una contribuci\u00f3n a la no repetici\u00f3n del conflicto, pues reconstruye hechos y momentos del conflicto y propone una manera de reconocer a las v\u00edctimas, sus afrontamientos y luchas. Crea un espacio en el cual se motiva a la participaci\u00f3n de distintas posiciones y visiones de lo sucedido desde argumentos producto del acto lector, respetando la diversidad de miradas frente a los diferentes insumos que sean revisados.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"816mb\",\"text\":\"Los invitamos a escuchar el podcast \u2018Convivimos con la Palabra\u2019 donde conocer\u00e1 la herramienta para aplicarla.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio - Masacre"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast realizado por el Objetivo de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta un corto relato de la profesora Aracelys Rodriguez Palmera del municipio de San Juan de Nepomuceno, Bol\u00edvar, quien cuenta sobre su experiencia con los procesos de reconciliaci\u00f3n desde la Educaci\u00f3n. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. \nEn el audio la profesora Aracelys comenta: \u201cUna escuela que privilegia la pedagog\u00eda de la comunicaci\u00f3n, el di\u00e1logo y la argumentaci\u00f3n, le ha apostado a una cultura desde las dramaturgias, como la estrategia central que permite la transformaci\u00f3n personal, el reconocimiento de s\u00ed mismo y de los otros, la aceptaci\u00f3n de la multiculturalidad, la pluralidad, la identidad y la valoraci\u00f3n de las diferencias a partir del respeto por los derechos humanos\u201d.",
                                            "title": "Podcast contexto Convivimos con la palabra",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13-657",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,SAN JUAN NEPOMUCENO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.08366999999998,
                                                            9.953580000000045
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62728a1a2b9a260486d5f0fc",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "RVV5OI2E",
                                        "slug": "podcast-contexto-convivimos-con-la-palabra"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_Podcast_Convivimos con la Palabra contexto"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7b7687a1fea210876c265af101ed813542.mp3",
                                            "ident": "31-OI-62728a1a2b9a260486d5f0fc-62728a1a2b9a260486d5f0fd",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62728a1a2b9a260486d5f0fd"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62728a1a2b9a260486d5f0fc",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "1_Podcast_Convivimos con la Palabra contexto"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7b7687a1fea210876c265af101ed813542.mp3",
                                    "ident": "31-OI-62728a1a2b9a260486d5f0fc-62728a1a2b9a260486d5f0fd",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62728a1a2b9a260486d5f0fd"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/7b7687a1fea210876c265af101ed813542.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta un corto relato de la profesora Aracelys Rodriguez Palmera del municipio de San Juan de Nepomuceno, Bol\u00edvar, quien cuenta sobre su experiencia desde la herramienta pedag\u00f3gica, las dramaturgias en el aula como apropiaci\u00f3n conceptual y contextual de verdad justicia y memoria. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. ",
                                            "title": "Podcast descripci\u00f3n Convivimos con la palabra",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13-657",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,SAN JUAN NEPOMUCENO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.08366999999998,
                                                            9.953580000000045
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-627291052b9a260486d5f124",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "U2XKXRPV",
                                        "slug": "podcast-descripcion-convivimos-con-la-palabra"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "1_Podcast_Convivimos con la Palabra descripci\u00f3n"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1a3da57313487ac9ac69fc7f482d656d.mp3",
                                            "ident": "31-OI-627291052b9a260486d5f124-627291052b9a260486d5f125",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "627291052b9a260486d5f125"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-627291052b9a260486d5f124",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "1_Podcast_Convivimos con la Palabra descripci\u00f3n"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1a3da57313487ac9ac69fc7f482d656d.mp3",
                                    "ident": "31-OI-627291052b9a260486d5f124-627291052b9a260486d5f125",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "627291052b9a260486d5f125"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1a3da57313487ac9ac69fc7f482d656d.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros - Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP"
                                                ],
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada",
                                                    "Hechos victimizantes - Desplazamiento forzado"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta el contexto en el que se utiliza la dramaturgia como herramienta pedag\u00f3gica, m\u00e1s precisamente en la Instituci\u00f3n educativa Normal Superior Montes de Mar\u00eda del municipio de San Juan Nepomuceno. Este territorio se caracteriza como zona impactada por el conflicto armado debido a la disputa por el control territorial que en alg\u00fan momento se dio entre las antiguas Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia - FARC-EP y las Autodefensas Unidas de Colombia \u2013 AUC. Particularmente la instituci\u00f3n educativa sufri\u00f3 afectaciones en el a\u00f1o 1997 con la desaparici\u00f3n de su rector, as\u00ed como en el 2001 con la desaparici\u00f3n de la rectora de ese entonces, ambos a manos de grupos paramilitares. A lo anterior se suma el desplazamiento que han sufrido docentes de la instituci\u00f3n educativa, as\u00ed como padres de familia y estudiantes entre la d\u00e9cada de los a\u00f1os noventa y el a\u00f1o 2004. Esto gener\u00f3 desesperanza, cultura del silencio, imaginarios violentos, perdida de las relaciones y del tejido social.\nSe reconoce entonces la escuela como un escenario de reproducci\u00f3n de la violencia social arraigada en la cultura, frente a lo cual se empez\u00f3 a trabajar desde un curr\u00edculo que tiene un eje transversal contemplado en el Proyecto Educativo Institucional llamado Convivencia y Paz que pretende articular diferentes acciones en distintas dimensiones del pensar, del ser y del qu\u00e9 hacer de la instituci\u00f3n educativa para hacer frente a un contexto marcado por la desesperanza, por el deterioro de la convivencia en los \u00e1mbitos familiares, escolares y comunitarios, as\u00ed como a la dificultad para solucionar conflictos de manera pac\u00edfica y propender por cambiar los imaginarios violentos como parte de la cotidianidad de los educandos.\n",
                                            "title": "Convivimos con la palabra: Las dramaturgias una apuesta a la construcci\u00f3n de paz",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-13-657",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,SAN JUAN NEPOMUCENO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.08366999999998,
                                                            9.953580000000045
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a0b924ddddd6363155b496",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "XLM9PGZV",
                                        "slug": "convivimos-con-la-palabra:-las-dramaturgias-una-apuesta-a-la-construccion-de-paz"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Dramaturgias una apuesta a la Construccio\u0301n de Paz "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/565a096ce4e6aacb506910fb6107ff1ef0.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0b924ddddd6363155b496-62a0b925ddddd6363155b497",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0b925ddddd6363155b497"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0b924ddddd6363155b496",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"cfrp1\",\"text\":\"Diccionario A B C ... Z de la Paz.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":34,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5banm\",\"text\":\"(Lista para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6uul\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"17t4f\",\"text\":\"El \u2018Diccionario A, B, C \u2026Z de la paz \u00bfC\u00f3mo imaginan los ni\u00f1os y las ni\u00f1as la paz en Colombia?\u2019 Es una herramienta inspirada en los objetivos del mandato de la Comisi\u00f3n de la Verdad en clave de reconstruir el tejido social. Incluye recursos como testimonios plasmados en videos, cuentos, podcast, relatos, canciones, poemas, historias, entre otros.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9bbi3\",\"text\":\"Los testimonios incluidos como recurso permiten visibilizar realidades a trav\u00e9s de los sentires de ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes frente al conflicto armado colombiano. A su vez, esta herramienta busca que, una vez presentados los recursos, cada uno construya una definici\u00f3n, composici\u00f3n y/o relato con una letra intentando plasmar la importancia de no repetir esas historias.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3f56m\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"23ebf\",\"text\":\"La herramienta propone que los productos y creaciones hechos colaborativamente sean socializados en la comunidad educativa. Con esto, se busca que se reconozcan los sentires e imaginarios de ni\u00f1as, ni\u00f1os y j\u00f3venes sobre la paz en Colombia, que la memoria hist\u00f3rica prevalezca y que se profundice en la importancia de la no repetici\u00f3n de la violencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"68f07\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta el diccionario A, b, c.. z de la paz como herramienta pedag\u00f3gica para ser utilizada por estudiantes y acercarse a temas relacionados con la paz, la reconciliaci\u00f3n, la justicia, la reparaci\u00f3n y dem\u00e1s concernientes al proceso de paz llevado a cabo en Colombia. Con las palabras encontradas se busca que escriban un peque\u00f1o relato relacionado con su entorno intentando evidenciar las razones por las cuales escogieron dichas palabras para el desarrollo de sus relatos.\nLa actividad con el diccionario puede ser grupal o individual y cada docente determina la temporalidad en la cual se desarrolla la actividad, sacando provecho para ampliar conceptos, aprender y escuchar nuevas experiencias.\nEl documento est\u00e1 compuesto por la descripci\u00f3n de la herramienta, la descripci\u00f3n metodol\u00f3gica para su aplicaci\u00f3n a trav\u00e9s de preguntas orientadoras, los pasos sugeridos para la implementaci\u00f3n de la herramienta, los juegos sugeridos para desarrollar los escenarios pedag\u00f3gicos y unos enlaces sugeridos para dar mejor contexto y dinamizar las actividades.\n",
                                            "title": "El diccionario A, b, c\u2026 z de la paz "
                                        },
                                        "simpleident": "DWG2GZWX",
                                        "slug": "el-diccionario-a-b-c...-z-de-la-paz"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "P_DICCIONARIO A,B,C...Z DE LA PAZ REV MI 2022"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f957cb66e13f91386152b3d826141058b.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0bb69ddddd6363155b49e-62a0bb6addddd6363155b49f",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0bb6addddd6363155b49f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0bb69ddddd6363155b49e",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"86a53\",\"text\":\"Paisajes circulares de la memoria, la verdad y la esperanza.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":60,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2s4m3\",\"text\":\"(En proceso de construcci\u00f3n)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d1gss\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7e0a7\",\"text\":\"La cocreaci\u00f3n promueve la construcci\u00f3n de herramientas que representan el trabajo horizontal y colaborativo que muchos realizan en el pa\u00eds. En estas herramientas se busca recoger el Legado de la Comisi\u00f3n de la Verdad, en un ejercicio desde la memoria para hallar verdades y desnaturalizar violencias, aportando al mejor reconocimiento e integraci\u00f3n de nuestra diversidad poblacional.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"93b20\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"brqnd\",\"text\":\"La herramienta \u2018Paisajes circulares de la memoria, la verdad y la esperanza\u2019, adem\u00e1s de visibilizar estas narrativas de la memoria, acompa\u00f1a la tarea de esclarecimiento e invita a un ejercicio de construir, entre quienes entran en este c\u00edrculo de escucha, los argumentos y retos de trabajar por la reconciliaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ajha0\",\"text\":\"Este trabajo es un llamado a vivenciar las verdades del conflicto desde las propias memorias y busca la superaci\u00f3n de factores de persistencia del conflicto que mantienen atascada la realidad colombiana en continuos ciclos de violencias. Estos \u2018Paisajes Circulares de la Memoria, la Verdad y la Esperanza\u2019 pueden aportar a la creaci\u00f3n de comunidades que reciben el Legado de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2qpe\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"elt69\",\"text\":\"En el siguiente video los cocreadores de la herramienta la presentan, explicando los procesos de construcci\u00f3n de memoria colectiva y reconciliaci\u00f3n que han promovido en diferentes escenarios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta un resumen del proyecto Paisajes circulares de la memoria, la verdad y la esperanza. Este video hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En el video participan Gina Cristina Cardona \u00c1lvarez, Leonardo Alba Mej\u00eda, Laura Colmenares Villamizar y Valentina Bernal Loaiza.",
                                            "title": "Video Paisajes Circulares de la memoria",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-627297ea2b9a260486d5f134",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "EEF2N57A",
                                        "slug": "video-paisajes-circulares-de-la-memoria"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "4_Video_ Paisajes circulares de la memoria, la verdad y la esperanza"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/56a6aaf74251f1090fa1a713d69f6248e.mp4",
                                            "ident": "31-OI-627297ea2b9a260486d5f134-627297ea2b9a260486d5f135",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "627297ea2b9a260486d5f135"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-627297ea2b9a260486d5f134",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "4_Video_ Paisajes circulares de la memoria, la verdad y la esperanza"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/56a6aaf74251f1090fa1a713d69f6248e.mp4",
                                    "ident": "31-OI-627297ea2b9a260486d5f134-627297ea2b9a260486d5f135",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "627297ea2b9a260486d5f135"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/56a6aaf74251f1090fa1a713d69f6248e.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta la herramienta pedag\u00f3gica de los Paisajes circulares de la memoria, la verdad y la esperanza cuyo objetivo es construir procesos socio-pedag\u00f3gicos de recuperaci\u00f3n de la verdad sobre el conflicto armado colombiano como contribuci\u00f3n a la visibilizaci\u00f3n y dignificaci\u00f3n de v\u00edctimas y sobrevivientes como aporte a la construcci\u00f3n de una cultura de paz a trav\u00e9s de una metodolog\u00eda plural.\nEl documento presenta los objetivos espec\u00edficos de la herramienta, el paso a paso de la herramienta teniendo en cuenta tiempos y n\u00fameros de sesiones, la metodolog\u00eda de aplicaci\u00f3n con sus respectivos momentos (momentos cero, uno, dos y tres), algunos anexos o materiales complementarios y otros enlaces de experiencias pedag\u00f3gicas y fuentes que sirvieron de inspiraci\u00f3n para esta herramienta pedag\u00f3gica.\n",
                                            "title": "Paso a paso: Paisaje circulares de la memoria, la verdad y la esperanza"
                                        },
                                        "simpleident": "XY8MF00B",
                                        "slug": "paso-a-paso:-paisaje-circulares-de-la-memoria-la-verdad-y-la-esperanza"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Paso a paso- Paisajes circulares "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d3192175c2e9109a105f5ce5741ee259e4.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0bde2ddddd6363155b4a6-62a0bde5ddddd6363155b4a7",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0bde5ddddd6363155b4a7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0bde2ddddd6363155b4a6",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1srqn\",\"text\":\"Instrumento para la evaluaci\u00f3n del pensamiento hist\u00f3rico\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":56,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5ahsl\",\"text\":\"(En proceso de construcci\u00f3n)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bqb5e\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cme3\",\"text\":\"La propuesta \u201cEvaluaci\u00f3n del pensamiento hist\u00f3rico\u201d tiene como eje transversal la ense\u00f1anza de la historia reciente desde un enfoque cr\u00edtico de los procesos hist\u00f3ricos. Para ello desarrolla un instrumento que eval\u00faa los avances de los estudiantes.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4fivs\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"pldk\",\"text\":\"La ense\u00f1anza de la historia reciente, desde el enfoque del desarrollo del pensamiento hist\u00f3rico, hace posible hacer visibles m\u00faltiples perspectivas y diferentes visiones de los hechos. Esta ense\u00f1anza abre oportunidades a una pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica que prepara a los estudiantes para afrontar las vivencias del d\u00eda a d\u00eda en una sociedad que ha sido permeada por el conflicto armado, consolidando los cimientos de la vida en com\u00fan.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta el instrumento para evaluar el desarrollo del pensamiento hist\u00f3rico de estudiantes de educaci\u00f3n secundaria, a trav\u00e9s de sus narrativas sobre la violencia y el conflicto armado colombiano.\nEsta herramienta pedag\u00f3gica est\u00e1 orientada a estudiantes de grados noveno, d\u00e9cimo y once de secundaria y est\u00e1 pensada para ser aplicada en instituciones p\u00fablicas o privadas de educaci\u00f3n b\u00e1sica y media, as\u00ed como en contextos comunitarios. El instrumento puede ser utilizado en trabajos de la catedra de educaci\u00f3n para la paz.\nEl instrumento presenta siete pasos para su desarrollo y aplicaci\u00f3n: 1) preparaci\u00f3n de los materiales para implementaci\u00f3n del ejercicio de aplicaci\u00f3n de la herramienta; 2) diligenciamiento de los datos demogr\u00e1ficos por parte de los estudiantes; 3) producci\u00f3n o escritura de la narrativa; 4) revisi\u00f3n del material recolectado; 5) realizaci\u00f3n de la prueba de confiabilidad; 6) sistematizaci\u00f3n de la totalidad de las narrativas y de la informaci\u00f3n demogr\u00e1fica aportada por los estudiantes; y 7) generaci\u00f3n de resultados.\n",
                                            "title": "Paso a paso: Instrumento para evaluar el desarrollo del pensamiento hist\u00f3rico"
                                        },
                                        "simpleident": "HV57KE2L",
                                        "slug": "paso-a-paso:-instrumento-para-evaluar-el-desarrollo-del-pensamiento-historico"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Evaluacio\u0301n Pensamiento Histo\u0301rico 2022"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7f5691a2c6bcbd2d3146ab6746d52e88.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0c74383fefa416124f466-62a0c74483fefa416124f467",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0c74483fefa416124f467"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0c74383fefa416124f466",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3fovv\",\"text\":\"Para facilitar el proceso de escucha para construir comunidad, se han creado espacios y encuentros entre docentes con el objetivo de construir pa\u00eds de la mano del Informe final de la Comisi\u00f3n de la Verdad y su Legado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4dh4\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"evfoq\",\"text\":\"Les invitamos a continuar en la lectura cr\u00edtica de estas propuestas, su reconocimiento y sus potencialidades para la paz.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8pr9b\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4h7mm\",\"text\":\"Testimonio \u201cComo aliado de casi al comienzo puedo decir lo retador que era c\u00f3mo poder aportarles, c\u00f3mo poder ayudar a la CEV en la construcci\u00f3n. Construcci\u00f3n que no depend\u00eda de nosotros porque solo aport\u00e1bamos un poco y la satisfacci\u00f3n era esa emoci\u00f3n que le genera a uno trabajar de la mano con una instituci\u00f3n como esta. Estas cosas suenan sencillas, pero la posibilidad era enorme. Aqu\u00ed hab\u00eda aliados de distinta naturaleza, yo lo he hablado en varias reuniones con algunos de ellos y ellas y la emoci\u00f3n de poder hacer parte de este proceso era incre\u00edble. Poder aportarle a unos procesos de pedagog\u00eda con profes de distintos lugares del pa\u00eds, eso era encantador. Creo que los retos como aliados era qu\u00e9 pod\u00edamos ir apoyando cuando no todos ten\u00edamos claro hasta d\u00f3nde iba a terminar esto y hasta donde iba a ir. Tambi\u00e9n c\u00f3mo \u00edbamos ayudando a mejorar el proceso y, por otro lado, esa sensaci\u00f3n de orgullo y de emoci\u00f3n de poder hacer parte de un proceso tan interesante como este.\u201d\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":11,\"length\":971,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":385,\"length\":281,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Ilustraci\u00f3n de apoyo para colecciones del Archivo del esclarecimiento.",
                                            "title": "Secci\u00f3n arte y cultura",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-628e85e46af2982b77e41eda",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "MZ9LSAN5",
                                        "slug": "seccion-arte-y-cultura-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "02 arte cultura copia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7aec10fc410a56c3c7c471038a1eed61d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-628e85e46af2982b77e41eda-628e85e46af2982b77e41edb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628e85e46af2982b77e41edb"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-628e85e46af2982b77e41eda",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"14gqn\",\"text\":\"2. EL ARTE Y LAS CULTURAS: ALIADOS ESPECIALES DE LA VERDAD Y LA CONVIVENCIA\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":75,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d08ag\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8anf3\",\"text\":\"El arte en la pedagog\u00eda es medio articulador de las vivencias personales y colectivas y en esa medida es indispensable en procesos sociales de aprendizaje y reflexi\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6akem\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b5ego\",\"text\":\"La secci\u00f3n \u2018El arte y las culturas, aliados especiales de la verdad y la convivencia\u201d contiene herramientas encaminadas al uso de los medios e iniciativas art\u00edsticas para fortalecer los objetivos de la Comisi\u00f3n en su compromiso con el esclarecimiento de la verdad, el reconocimiento, la convivencia y la no repetici\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eg0ve\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6c5ft\",\"text\":\"Les invitamos a conocer las herramientas recopiladas en esta secci\u00f3n y a considerar los contextos en las que pueden ser implementadas o adaptadas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"14q7s\",\"text\":\"El Cartel de la Aguja\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"srb4\",\"text\":\"(Lista para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3b605\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"74a12\",\"text\":\"La herramienta \u2018El Cartel de la Aguja\u2019 contiene los principios de la sistematizaci\u00f3n de la experiencia de la Uni\u00f3n de Costureros: \u201cTonga de la Memoria Tela sobre Tela\u201d (TMTT) para promover su implementaci\u00f3n o adaptaci\u00f3n en contextos comunitarios. Esta herramienta apunta a la reconstrucci\u00f3n y fortalecimiento del tejido social mediante la recuperaci\u00f3n de la memoria colectiva presentada en narrativas textiles en torno a sucesos ocurridos durante el conflicto.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"86so8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fmbho\",\"text\":\"Partiendo de acciones colectivas, la herramienta presenta una forma alternativa para recopilar y presentar distintos relatos del conflicto y de las resistencias. Pretende generar espacios de di\u00e1logo reflexivo sobre lo ocurrido en nuestro pa\u00eds, conservando los principios de respeto por la diversidad y b\u00fasqueda de la verdad para comprender la complejidad del contexto colombiano, e invita a la ciudadan\u00eda a proponer soluciones que contribuyan a la no repetici\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fumel\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4sh6n\",\"text\":\"Te invitamos a revisar el video sobre la herramienta\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Video realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta una entrevista realizada a Virgelina Char\u00e1, quien es Defensora de derechos humanos del Grupo Uni\u00f3n de Costurero de Buenos Aires, Cauca; grupo que ha trabajado de la mano con la Universidad de la Sabana en el marco del proyecto de proyecci\u00f3n social \u201cTejiendo liderazgos comunitarios\u201d. Este video hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. ",
                                            "title": "Video El Cartel de la Aguja",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62729dd42b9a260486d5f152",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ZXOQMKCO",
                                        "slug": "video-el-cartel-de-la-aguja-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Entrevista a Virgelina Char\u00e1, Especial Multimedia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/30ceaefb9296d9b2422c047906646f75.mp4",
                                            "ident": "31-OI-62729dd42b9a260486d5f152-62729dd42b9a260486d5f153",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "62729dd42b9a260486d5f153"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62729dd42b9a260486d5f152",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Entrevista a Virgelina Char\u00e1, Especial Multimedia"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/30ceaefb9296d9b2422c047906646f75.mp4",
                                    "ident": "31-OI-62729dd42b9a260486d5f152-62729dd42b9a260486d5f153",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "62729dd42b9a260486d5f153"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/30ceaefb9296d9b2422c047906646f75.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta la herramienta psicosocial \u2018Cartel de la aguja\u2019 cuya aplicaci\u00f3n tiene como objetivos: exponer el sentido y los principio de la Tonga de la Memoria Tela sobre Tela (TMTT) de la Uni\u00f3n de Costurero (UC), para acompa\u00f1ar y facilitar el proceso de aquellas personas que est\u00e9n interesadas en crear un costurero considerando los aprendizajes de esta pr\u00e1ctica; as\u00ed mismo, pretende proponer una metodolog\u00eda de sistematizaci\u00f3n de la Tonga de la Memoria Tela sobre Tela (TMTT) tomando como punto de partida la experiencia propia sistematizando el proceso de la tonga en el a\u00f1o 2020; y finalmente, invitar a participar, proponer y/o articular los costureros con el proceso de la Uni\u00f3n de Costurero (UC) para fortalecer este tipo de iniciativas y ampliar las oportunidades de acceso a estas pr\u00e1cticas.\nLa herramienta est\u00e1 dividida en dos grandes partes. La primera trata sobre la definici\u00f3n del dise\u00f1o y la tem\u00e1tica de la tela que se va a bordar, en donde se arrojan algunas preguntas orientadoras y tips para el desarrollo del proceso. La segunda parte trata sobre los pasos para la sistematizaci\u00f3n de la experiencia a trav\u00e9s de la realizaci\u00f3n de una l\u00ednea del tiempo y de la recopilaci\u00f3n de las experiencias de las personas participantes en el escenario de la Tonga de la Memoria Tela sobre Tela (TMTT).\n",
                                            "title": "Cartel de la aguja"
                                        },
                                        "simpleident": "C12XUHPL",
                                        "slug": "cartel-de-la-aguja"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Cartel de la aguja "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/87590ffb2b9a5d5554e2a3828b38be98.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0d81aab1b6448a1e4a854-62a0d81aab1b6448a1e4a855",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0d81aab1b6448a1e4a855"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0d81aab1b6448a1e4a854",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"23mmk\",\"text\":\"Memorarte\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":9,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9k7q\",\"text\":\"(En proceso de construcci\u00f3n)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7gjhh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"rkor\",\"text\":\"En el proceso de cocreaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas para la comprensi\u00f3n social de la Verdad se encuentran propuestas desarrolladas por docentes, comunidades educativas y l\u00edderes sociales que trabajan con comunidades a lo largo del territorio colombiano. Este es el caso de la herramienta \u2018Memorarte\u2019 desarrollada por la IE Agr\u00edcola V\u00edctor Manuel Orozco de T\u00e1mesis, Antioquia, como respuesta a la desesperanza latente entre los y las estudiantes en cuanto a la posibilidad de finalizar la guerra y la violencia en Colombia, y la necesidad que tienen de avanzar en la comprensi\u00f3n del conflicto armado reciente.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ridl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1ag2q\",\"text\":\"El objetivo de esta herramienta es sensibilizar a la comunidad educativa sobre la importancia de conocer la historia del conflicto armado reciente y su relaci\u00f3n con conflictos socio ambientales y violencias cotidianas como las de g\u00e9nero que amenazan la construcci\u00f3n de paz y la convivencia en el territorio.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c5r83\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c3vrn\",\"text\":\"La iniciativa trabaja en torno a dos objetivos de la Comisi\u00f3n de la Verdad:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"drmoq\",\"text\":\"Reconocimiento: Que la sociedad colombiana reconozca la dignidad de las v\u00edctimas, sus luchas, afrontamientos y resistencias y la gravedad del conflicto armado y sus consecuencias.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ar8m7\",\"text\":\"Convivencia: Que se comprometa en la construcci\u00f3n de una cultura de respeto y democracia para la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos, la reconciliaci\u00f3n y la no repetici\u00f3n.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1q2ji\",\"text\":\"Te invitamos a revisar el podcast sobre la herramienta \u2018Memorarte\u2019 que trabaja con estos objetivos:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta un breve resumen del proyecto Memorarte, el cual tiene como objetivo plasmar historias de las personas que han sufrido por el conflicto armado en Colombia. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En el podcast participan: David Quintero Perez y Juliana Mar\u00eda Buitrago Mar\u00edn, entre otros estudiantes y profesores de la Instituci\u00f3n educativa agr\u00edcola Victor Manuel Orozco G\u00f3mez de T\u00e1mesis, Antioquia.",
                                            "title": "Podcast contexto Memorarte",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-789",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,T\u00c1MESIS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.71344999999997,
                                                            5.665810000000022
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62729d0d2b9a260486d5f14f",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "E6W9G4GD",
                                        "slug": "podcast-contexto-memorarte"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Memorarte contexto"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/86ececc3e16caa60bb7cc64eca5bdb7b.mp3",
                                            "ident": "31-OI-62729d0d2b9a260486d5f14f-62729d0d2b9a260486d5f150",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62729d0d2b9a260486d5f150"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62729d0d2b9a260486d5f14f",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Memorarte contexto"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/86ececc3e16caa60bb7cc64eca5bdb7b.mp3",
                                    "ident": "31-OI-62729d0d2b9a260486d5f14f-62729d0d2b9a260486d5f150",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62729d0d2b9a260486d5f150"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/86ececc3e16caa60bb7cc64eca5bdb7b.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta un breve resumen del proyecto Memorarte, el cual tiene como objetivo plasmar historias de las personas que han sufrido por el conflicto armado en Colombia. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En este podcast se realiza una descripci\u00f3n del proyecto Memorarte, en el cual participaron estudiantes y profesores de la Instituci\u00f3n educativa agr\u00edcola Victor Manuel Orozco G\u00f3mez de T\u00e1mesis, Antioquia.",
                                            "title": "Podcast descripci\u00f3n Memorarte",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-789",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,T\u00c1MESIS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.71344999999997,
                                                            5.665810000000022
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62729e882b9a260486d5f15b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "9HSYRI9R",
                                        "slug": "podcast-descripcion-memorarte"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Memorarte Descripcion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3cad842a621738d6b0583510401039210c7.mp3",
                                            "ident": "31-OI-62729e882b9a260486d5f15b-62729e882b9a260486d5f15c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62729e882b9a260486d5f15c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62729e882b9a260486d5f15b",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Memorarte Descripcion"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3cad842a621738d6b0583510401039210c7.mp3",
                                    "ident": "31-OI-62729e882b9a260486d5f15b-62729e882b9a260486d5f15c",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62729e882b9a260486d5f15c"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/3cad842a621738d6b0583510401039210c7.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta el proyecto de aula Memorarte llevado a cabo en el municipio de T\u00e1mesis al suroeste del departamento de Antioquia, cuyo objetivo estuvo orientado a sensibilizar a la comunidad educativa de la Instituci\u00f3n Educativa Agr\u00edcola V\u00edctor Manuel Orozco a trav\u00e9s de diferentes expresiones art\u00edsticas sobre la importancia de conocer la historia del conflicto armado colombiano, as\u00ed como los diversos conflictos que suceden en el territorio como los ambientales, la violencia de g\u00e9nero, entre otros que amenazan la paz y la convivencia de la comunidad.\nEl documento presenta un contexto de del municipio de T\u00e9mesis ubicando su n\u00famero de habitantes, sus principales actividades econ\u00f3micas (agricultura y miner\u00eda de oro), algunos elementos sobre problem\u00e1ticas ambientales, sus principales organizaciones sociales, as\u00ed como algunos de sus principales conflictos.\nTambi\u00e9n presenta el desarrollo metodol\u00f3gico, los objetivos, sugerencias y productos de cada una de las seis sesiones que se plantean para el desarrollo del proyecto: la primera sesi\u00f3n de video-foro donde se plantea el cine como narrador de nuestra historia; la segunda, tercera y cuarta sesi\u00f3n, orientadas hacia el reconocimiento, esclarecimiento, verdad y memoria en la familia y en la vida personal; la quinta sesi\u00f3n, de salidas pedag\u00f3gicas a Graffitour y Museo Casa de la Memoria en Medell\u00edn; y la sexta sesi\u00f3n, denominada \u201cPoniendo sonido a nuestros sentires: Construcci\u00f3n canci\u00f3n de Memorarte\u201d.\n",
                                            "title": "Memorarte: Una oportunidad para rememorar y sanar desde el arte",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-789",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,T\u00c1MESIS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.71344999999997,
                                                            5.665810000000022
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a0da05ab1b6448a1e4a858",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "WAY3H24F",
                                        "slug": "memorarte:-una-oportunidad-para-rememorar-y-sanar-desde-el-arte"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Memorarte 2022 "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/37f212fadbbb89bc5265dc2edae10ef102.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0da05ab1b6448a1e4a858-62a0da05ab1b6448a1e4a859",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0da05ab1b6448a1e4a859"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0da05ab1b6448a1e4a858",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"58b1f\",\"text\":\"Voces del silencio en etapas cronol\u00f3gicas.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":42,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"684om\",\"text\":\"(Ideas inspiradoras por desarrollar)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9bsfq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ckcr3\",\"text\":\"Las herramientas pedag\u00f3gicas se sintonizan con el mandato de la Comisi\u00f3n expresado en sus objetivos y se plantean con el reto de ser adaptadas a distintas poblaciones, realidades y contextos. La iniciativa \u2018Voces del Silencio en etapas cronol\u00f3gicas\u2019, en concordancia con el objetivo de esclarecimiento de la verdad de una historia marcada por hechos victimizantes a trav\u00e9s del tiempo, apela a la no repetici\u00f3n con el fin de propiciar espacios de reconciliaci\u00f3n y convivencia en el municipio de Belmira, departamento de Antioquia. La iniciativa propone el fortalecimiento de proyectos de vida con la comunidad afrodescendiente desde la apropiaci\u00f3n individual y social de la verdad en clave de reconciliaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"90cfs\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"chhs2\",\"text\":\"De la mano de las experiencias de las personas participantes, sus memorias y narraciones se busca propiciar un proceso de humanizaci\u00f3n del tejido social a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n integral del ser humano desde la escuela y desde las comunidades, integrando sus saberes culturales y espirituales en los procesos de convivencia y transformaci\u00f3n de los territorios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ab43j\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ejtf8\",\"text\":\"La reconciliaci\u00f3n se arraiga en la verdad que duele, pero sana, contribuyendo a generar un equilibrio entre lo justo y lo bueno para no repetir los errores de la guerra y la violencia. Esta iniciativa propone aportar al trabajo en torno a la reconciliaci\u00f3n y aborda algunas dimensiones del perd\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta la propuesta curricular Voces del silencio en etapas cronol\u00f3gicas y cuyo objetivo consiste en contribuir al reconocimiento, esclarecimiento, convivencia, verdad y no repetici\u00f3n de una historia marcada por hechos negativos a trav\u00e9s del tiempo. Esta herramienta pedag\u00f3gica es de tipo educativa-did\u00e1ctica, enfocada en actividades y talleres investigativos que se desarrollan en un carrusel que por meses va dando base de profundizaci\u00f3n de cada contenido.\nEl documento contiene una secci\u00f3n en la que se presentan los materiales requeridos para el desarrollo de la actividad, tanto tecnol\u00f3gicos como f\u00edsicos. Tambi\u00e9n presenta un breve contexto sobre la instituci\u00f3n educativa donde se lleva a cabo la actividad pedag\u00f3gica. As\u00ed mismo contiene otra secci\u00f3n en donde se enlistan materiales bibliogr\u00e1ficos complementarios para el desarrollo de la actividad.\nPor otro, lado el documento presenta las generalidades de la herramienta pedag\u00f3gica en la que se plantean los tiempos requeridos y las condiciones necesarias para llevar a cabo la aplicaci\u00f3n de la herramienta. As\u00ed mismo, plantea los momentos que se presentan en la herramienta (para pensar, sentir, movilizar y recoger testimonios y reflexiones) y propone ocho actividades para desarrollar la apuesta pedag\u00f3gica de la herramienta (cada una con sus respectivos objetivos e insumos): mi historia y la diversidad cultura; el papel de las mujeres en la historia; la infancia denominados los Chicos-superh\u00e9roes de la Patria; los grupos \u00e9tnicos en mi territorio; mi entorno municipal, una narraci\u00f3n desde mi territorio; semana de la cultura en Belmira; cocina tradicional y su aporte a la historia despertada y aprehendida desde las papilas gustativas de la gastronom\u00eda por las manos m\u00e1gicas de nuestros ancestros; historia, \u00e9tica y ciudadan\u00eda: Fiesta de la convenci\u00f3n escolar.\n",
                                            "title": "Voces del silencio en etapas cronol\u00f3gicas",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-086",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,BELMIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.66716999999994,
                                                            6.606480000000033
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a0dc09ab1b6448a1e4a869",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "Q05SZCA8",
                                        "slug": "voces-del-silencio-en-etapas-cronologicas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Voces del silencio 2022 "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/45eda11ee60d27021a10a1d5441c9f8c7.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0dc09ab1b6448a1e4a869-62a0dc09ab1b6448a1e4a86a",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0dc09ab1b6448a1e4a86a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0dc09ab1b6448a1e4a869",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"ft9af\",\"text\":\"(SAC) Sensibilidad, Arte y Conciencia. Arcoiris de la Verdad.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":61,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9gta\",\"text\":\"(En proceso de construcci\u00f3n)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eo18\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"phke\",\"text\":\"El arte en sus diversas expresiones es un aliado fundamental para la transformaci\u00f3n social. La herramienta \u2018Sensibilidad, arte y conciencia: arcoiris de la verdad\u2019 condensa una serie de ejercicios art\u00edsticos para generar sensibilizaci\u00f3n frente a los efectos de la guerra, haciendo un acercamiento a distintas formas de convivencia pac\u00edfica.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6gvfu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7et67\",\"text\":\"Estos ejercicios permiten explorar diferentes sucesos del conflicto para comprender sus sentidos y significados, y avanzar hacia la sanaci\u00f3n de los efectos en la propia vida y en la sociedad. Se propone propiciar narrativas individuales y colectivas que fortalezcan la convivencia y contribuir desde el arte a la reparaci\u00f3n simb\u00f3lica de las personas y comunidades que han sido v\u00edctimas, reconociendo sus procesos de afrontamiento y resistencia en clave de no repetici\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c3i1g\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4ktd6\",\"text\":\"En el marco de esta experiencia, las pedagog\u00edas por la verdad, la memoria, y la no repetici\u00f3n se nutren del mandato de la Comisi\u00f3n. La herramienta se sustenta en la verdad como un bien p\u00fablico que merece ser apropiado y preservado por las y los colombianos. Esta iniciativa busca fortalecer el tejido social tan afectado en este conflicto y avanzar hacia transformaciones sustantivas de la mano de la comunidad en los territorios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fv0ou\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"q36o\",\"text\":\"Es una experiencia enriquecedora en entornos educativos donde se han hecho lecturas limitadas del contexto colombiano, e invita a personas en los distintos territorios del pa\u00eds a unirse en un camino de cambio desde la verdad y la reconciliaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fofpl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"89bms\",\"text\":\"Un recurso importante para comprender la herramienta es el podcast \u2018Sensibilidad, Arte y Conciencia: Arcoiris de la Verdad\u2019.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la herramienta pedag\u00f3gica: Sensibilidad, Arte y Conciencia. Arco\u00edris de la Verdad, la cual busca visibilizar la verdad y generar procesos de apropiaci\u00f3n de la verdad como un bien com\u00fan. Este video hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En este video participan: Jonathan Caro Parrado, Docente de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n distrital de Bogot\u00e1, Rosmery Valencia, Pedagoga colombiana, y, Ang\u00e9lica Mar\u00eda D\u00edaz V\u00e1squez, Historiadora y docente universitaria.",
                                            "title": "Video Sensibilidad, Arte y Conciencia. Arco\u00edris de la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6272a3642b9a260486d5f163",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "AK0RIWHV",
                                        "slug": "video-sensibilidad-arte-y-conciencia-arcoiris-de-la-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "9 VIDEO presentaci\u00f3n herramienta SAC Arcoir\u00eds de VERDAD"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8974ac4e9831fdf3e2b6961c10c8c832b.mp4",
                                            "ident": "31-OI-6272a3642b9a260486d5f163-6272a3642b9a260486d5f164",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6272a3642b9a260486d5f164"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6272a3642b9a260486d5f163",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "9 VIDEO presentaci\u00f3n herramienta SAC Arcoir\u00eds de VERDAD"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8974ac4e9831fdf3e2b6961c10c8c832b.mp4",
                                    "ident": "31-OI-6272a3642b9a260486d5f163-6272a3642b9a260486d5f164",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6272a3642b9a260486d5f164"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/8974ac4e9831fdf3e2b6961c10c8c832b.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la herramienta pedag\u00f3gica: Sensibilidad, Arte y Conciencia. Arco\u00edris de la Verdad, la cual busca visibilizar la verdad y generar procesos de apropiaci\u00f3n de la verdad como un bien com\u00fan. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En el podcast participan: Jonathan Caro Parrado, Docente de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n distrital de Bogot\u00e1, Rosmery Valencia, Pedagoga colombiana, y, Ang\u00e9lica Mar\u00eda D\u00edaz V\u00e1squez, Historiadora y docente universitaria.",
                                            "title": "Podcast Sensibilidad, Arte y Conciencia. Arco\u00edris de la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6272a3b42b9a260486d5f167",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "5LW4436Q",
                                        "slug": "podcast-sensibilidad-arte-y-conciencia-arcoiris-de-la-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Sensibilidad Arte y Conciencia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a2e1cf6146c8dc62c11e510277c741038b.mp3",
                                            "ident": "31-OI-6272a3b42b9a260486d5f167-6272a3b42b9a260486d5f168",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6272a3b42b9a260486d5f168"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6272a3b42b9a260486d5f167",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Sensibilidad Arte y Conciencia"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a2e1cf6146c8dc62c11e510277c741038b.mp3",
                                    "ident": "31-OI-6272a3b42b9a260486d5f167-6272a3b42b9a260486d5f168",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6272a3b42b9a260486d5f168"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/a2e1cf6146c8dc62c11e510277c741038b.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8i42g\",\"text\":\"\u201cMe siento satisfecha, siento que esa idea surgi\u00f3, que esa idea tuvo un eco no solo en la Comisi\u00f3n, tambi\u00e9n afuera. Y en la medida en que nosotros hemos tenido escenarios para presentar esta experiencia - entre ellos con Fecode - ha sido maravilloso. Es algo que se puede hacer, es algo que fue pensado m\u00e1s all\u00e1 del escenario de la CEV. Hay una posibilidad de apropiarse de esta metodolog\u00eda, apropiarse del resultado que tuvieron los laboratorios, entrar en esa comunidad y seguir en todos los territorios en los que ellos est\u00e1n pudiendo hacer esta experiencia y hacer parte de esa comunidad para poder trabajarlo de una manera m\u00e1s amplia. Yo siento felicidad, me siento bien, siento que esto tuvo un eco y esto se pudo lograr\u201d.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":728,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a0gm5\",\"text\":\"(Testimonio de una profesora participante del proceso de cocreaci\u00f3n de las herramientas pedag\u00f3gicas)\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Ilustraci\u00f3n de apoyo para las colecciones del Archivo del Esclarecimiento, sobre recuperaci\u00f3n de saberes.",
                                            "title": "Secci\u00f3n recuperaci\u00f3n de saberes",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-628e87e56af2982b77e41ef4",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "XHQEK109",
                                        "slug": "seccion-recuperacion-de-saberes-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "03 recuperacion saberes copia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/563acfb4ce658613f799a89cf8daa59e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-628e87e56af2982b77e41ef4-628e87e56af2982b77e41ef5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628e87e56af2982b77e41ef5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-628e87e56af2982b77e41ef4",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9njjk\",\"text\":\"3. LA RECUPERACI\u00d3N DE LOS SABERES DESDE LOS TERRITORIOS, SUS PUEBLOS Y COMUNIDADES ENRIQUECE UNA PEDAGOG\u00cdA  PARA LA VERDAD\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":122,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5nflq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bfttn\",\"text\":\"El pensamiento y los saberes propios de personas, pueblos y comunidades en \u00edntima relaci\u00f3n con sus territorios se expresan en lenguajes diversos, aportan horizontes de sentido y pueden ser adaptados a otros contextos. En esta secci\u00f3n se desarrollan estrategias y metodolog\u00edas para el reconocimiento de los saberes propios de pueblos y comunidades en diversas regiones del pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"51bh6\",\"text\":\"Planeador de la memoria\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":23,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2kot4\",\"text\":\"(Lista para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4r7hj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"avktl\",\"text\":\"En los procesos de fortalecimiento del tejido social son muy importantes la reflexi\u00f3n cr\u00edtica y profunda del pasado reciente, su repercusi\u00f3n en el presente y la responsabilidad colectiva con el futuro. As\u00ed, la herramienta \u2018Planeador de la Memoria\u2019 es una apuesta por traer al presente la verdad, la memoria y los saberes de las comunidades, invisibilizados por los poderes dominantes, para construir futuros posibles.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cef6\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"57ltf\",\"text\":\"Con esta construcci\u00f3n participativa se busca resignificar el concepto de la verdad en la vida cotidiana, reconociendo las voces de las comunidades. Se inspira en la forma como algunos oficios tradicionales como la costura, la cocina, la escritura y el uso de plantas medicinales ancestrales propician la convivencia y cultura de paz. La iniciativa posibilita el di\u00e1logo, el intercambio de saberes interculturales y la solidaridad en la comunidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"agks\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bbklf\",\"text\":\"El \u2018Planeador de la Memoria\u2019 pretende consolidar espacios seguros en los que personas y comunidades puedan compartir sus historias, experiencias y saberes sobre lo sucedido en el marco del conflicto, facilitando la conversaci\u00f3n en torno al esclarecimiento de la verdad en clave de no repetici\u00f3n. La herramienta aporta a la creaci\u00f3n de un relato vivo e integrador de estas memorias y busca avanzar en la reparaci\u00f3n simb\u00f3lica de las comunidades afectadas, desde procesos de transformaci\u00f3n positiva de las realidades sociales de nuestro pa\u00eds. Esta herramienta es complementaria a la herramienta El Cartel de la Aguja.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5f2lu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3nbgp\",\"text\":\"Es importante conocer la herramienta para avanzar en estos prop\u00f3sitos. Te invitamos a escuchar el podcast \u2018Planeador de la Memoria\u2019.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta el proyecto Planeador de la memoria, el cual fue creado a partir de las experiencias de personas que han participado en las Tongas de la memoria de la Uni\u00f3n de costureros. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. ",
                                            "title": "Podcast contexto El Planeador de la Memoria",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6272a6872b9a260486d5f17b",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "F5XYGTHR",
                                        "slug": "podcast-contexto-el-planeador-de-la-memoria"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Planeador de la memoria contexto"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/101979eeb11089ac70b7f5d5f578bace4d.mp3",
                                            "ident": "31-OI-6272a6872b9a260486d5f17b-6272a6872b9a260486d5f17c",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6272a6872b9a260486d5f17c"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6272a6872b9a260486d5f17b",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Planeador de la memoria contexto"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/101979eeb11089ac70b7f5d5f578bace4d.mp3",
                                    "ident": "31-OI-6272a6872b9a260486d5f17b-6272a6872b9a260486d5f17c",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6272a6872b9a260486d5f17c"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/101979eeb11089ac70b7f5d5f578bace4d.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la descripci\u00f3n del proyecto Planeador de la memoria, el cual fue co-constru\u00edda por estudiantes de psicolog\u00eda de la Universidad de la Sabana y la Uni\u00f3n de costureros, colectivo liderado por mujeres v\u00edctimas del conflicto armado, cuyo objetivo es invitar a toda la ciudadan\u00eda a participar de manera activa a la defensa de los derechos humanos, en particular del derecho a la paz, esto a partir de ejercicios que apuntan a la recuperaci\u00f3n de la memoria colectiva. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. ",
                                            "title": "Podcast descripci\u00f3n El Planeador de la Memoria",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6272a8b42b9a260486d5f186",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "O4BEGE2T",
                                        "slug": "podcast-descripcion-el-planeador-de-la-memoria"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Planeador de la memoria definicion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/d1103de94a6bb2fcec82c197e4d5dbb610.wav",
                                            "ident": "31-OI-6272a8b42b9a260486d5f186-6272a8b42b9a260486d5f187",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6272a8b42b9a260486d5f187"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6272a8b42b9a260486d5f186",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Planeador de la memoria definicion"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/d1103de94a6bb2fcec82c197e4d5dbb610.wav",
                                    "ident": "31-OI-6272a8b42b9a260486d5f186-6272a8b42b9a260486d5f187",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6272a8b42b9a260486d5f187"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/d1103de94a6bb2fcec82c197e4d5dbb610.wav",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta la propuesta de la herramienta pedag\u00f3gica de las Tongas de la Memoria. El documento se estructura en cinco apartados, cada uno correspondiente a las diferentes aplicaciones de las Tongas de la Memoria (Tonga de la escritura, Tonga de la tela sobre tela, Tonga de la medicina ancestral, Tonga de la gastronom\u00eda y Tonga de la expresi\u00f3n art\u00edstica). Cada uno de los apartados contiene una breve definici\u00f3n de la tonga, sus caracter\u00edsticas principales acompa\u00f1adas de las voces de los participantes y pedagogos que lideraron estos espacios. Adem\u00e1s, se encuentran el paso a paso para llevar a cabo cada oficio a trav\u00e9s de las Tongas divididas en las fases antes de la tonga, durante la tonga y al finalizar la tonga.",
                                            "title": "Planeador de la memoria"
                                        },
                                        "simpleident": "5Z9PZD93",
                                        "slug": "planeador-de-la-memoria"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Planeacion de la memoria "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/c2823e43adc0fadd5e7a95d10d4e14a24.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0e5603dc19d4f2d936794-62a0e5603dc19d4f2d936795",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0e5603dc19d4f2d936795"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0e5603dc19d4f2d936794",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"373ns\",\"text\":\"Identidad Patiana\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6mrjs\",\"text\":\"(En proceso de construcci\u00f3n)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7cjbr\",\"text\":\"\u201cNunca hubo tanta concentraci\u00f3n de recursos econ\u00f3micos y de conocimientos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos dedicados a la producci\u00f3n de muerte\u201d, Eduardo Galeano.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":138,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3cidk\",\"text\":\"La frustraci\u00f3n, los olvidos, el abandono, las violencias naturalizadas, las inequidades, exclusiones e injusticias son realidades que han motivado el planteamiento de iniciativas y propuestas pedag\u00f3gicas para la paz que ayuden a transformar estas realidades. As\u00ed, la herramienta \u2018Identidad Patiana: Sensibilizaci\u00f3n por la Diversidad, la Memoria, la Convivencia, la Justicia y la Paz\u2019 reconoce y acoge la identidad cultural como un eje generador de espacios de di\u00e1logo y de convivencia donde la verdad, la justicia y la no repetici\u00f3n se conviertan en un camino por transitar a lo largo del territorio colombiano.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"51td0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9f2m2\",\"text\":\"La iniciativa ilustra el paso a paso para la construcci\u00f3n de un documental con estudiantes, resaltando la importancia del arte y la cultura para la transformaci\u00f3n social. Poes\u00eda, rap, graffitis, telares, murales, montajes de teatro, cantos, rituales, met\u00e1foras espirituales, danza, entre otros, son lenguajes explorados por v\u00edctimas y artistas a lo largo del pa\u00eds, en una apuesta por dignificar y aportar desde sus voces a la no repetici\u00f3n. El arte aporta a procesos formativos integrales despertando solidaridades, capacidad de escucha del otro y lo otro con respeto.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"10u04\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c0g9v\",\"text\":\"Esta herramienta apunta a fortalecer las capacidades y condiciones para una convivencia que ponga la vida en el centro, y est\u00e1 relacionada con el objetivo de Convivencia de la Comisi\u00f3n de la Verdad. Busca la transformaci\u00f3n de realidades cr\u00edticas de la comunidad educativa del Pat\u00eda en el Cauca procurando tejer reflexiones desde la identidad cultural, la memoria hist\u00f3rica y todo lo que implica la humanizaci\u00f3n, la apropiaci\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico para actuar en concordancia con lo que se aprende, lo que se es y lo que se puede llegar a ser.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"60omk\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2hnl9\",\"text\":\"Para conocer los avances en esta herramienta que aporta a la construcci\u00f3n de paz, te invitamos a revisar el podcast \u201cIdentidad Patiana\u201d.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la herramienta pedag\u00f3gica Identidad Patiana: Sensibilizaci\u00f3n por la diversidad, la memoria, la convivencia, la justicia y la paz, la cual tiene como objetivo visibilizar por medio de un documental el trabajo de campo realizado por estudiantes de secundaria de la Instituci\u00f3n educativa agr\u00edcola Camilo torres, en la comunidad del corregimiento de Piedrasentada del municipio del Pat\u00eda, Cauca.  Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. ",
                                            "title": "Podcast Identidad Patiana",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19-532",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,PAT\u00cdA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.97585999999995,
                                                            2.1254800000000387
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6272ab492b9a260486d5f19f",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "ABD8FFRQ",
                                        "slug": "podcast-identidad-patiana"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "IDENTIDAD PATIANA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5e6e94709e42ad9a810b484e72e9276110.mp3",
                                            "ident": "31-OI-6272ab492b9a260486d5f19f-6272ab492b9a260486d5f1a0",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6272ab492b9a260486d5f1a0"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6272ab492b9a260486d5f19f",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "IDENTIDAD PATIANA"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/5e6e94709e42ad9a810b484e72e9276110.mp3",
                                    "ident": "31-OI-6272ab492b9a260486d5f19f-6272ab492b9a260486d5f1a0",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6272ab492b9a260486d5f1a0"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/5e6e94709e42ad9a810b484e72e9276110.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta la metodolog\u00eda de la herramienta pedag\u00f3gica que fue aplicada en la comunidad del patiana y cuyo objetivo estaba orientado a propiciar un proceso formativo transformador que responda a las realidades, necesidades y expectativas de la comunidad, donde la identidad cultural ser\u00eda el eje generador de encuentros pac\u00edficos, de espacios de di\u00e1logo, convivencia y una cultura de paz.\nEl documento cuenta con un apartado descriptivo en donde se se\u00f1alan las puestas metodol\u00f3gicas, filos\u00f3ficas y pedag\u00f3gicas alrededor de la indagaci\u00f3n apreciativa y del cine foro como herramientas que permiten el cumplimiento de los objetivos planteados en los escenarios de desarrollo de la actividad. Adem\u00e1s, se precisan el p\u00fablico objetivo, las edades y algunas caracter\u00edsticas de las comunidades donde se implement\u00f3 la actividad. As\u00ed mismo, se precisan los materiales necesarios para el desarrollo de la actividad, los tiempos estimados y el procedimiento paso a paso del desarrollo de toda la din\u00e1mica.\n",
                                            "title": "Identidad patiana: sensibilizaci\u00f3n por la diversidad, la memoria, la convivencia, la justicia y la paz"
                                        },
                                        "simpleident": "3YANA7DN",
                                        "slug": "identidad-patiana:-sensibilizacion-por-la-diversidad-la-memoria-la-convivencia-la-justicia-y-la-paz"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Identidad Patiana 2022 "
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/ee1aa42f22b2eba78146bc38aa7a6481.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0e7e63dc19d4f2d936797-62a0e7e63dc19d4f2d936798",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0e7e63dc19d4f2d936798"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0e7e63dc19d4f2d936797",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"chp61\",\"text\":\"Museo Memoria Hist\u00f3rica , Hilando experiencias desde la Memoria.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":64,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9mkvs\",\"text\":\"(Lista para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1askq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6qih4\",\"text\":\"El objetivo principal de la herramienta Hilando Experiencias desde la Memoria es aportar a recuperar y resignificar las identidades de las comunidades v\u00edctimas del conflicto armado reciente. Hablar de memorias implica comprender que el pasado es din\u00e1mico y que el ejercicio de recordar es un acto de resistencia para contar la historia desde las v\u00edctimas y en funci\u00f3n de los vivos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aisl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"46h59\",\"text\":\"La herramienta \u201cHilando experiencias desde la Memoria\u201d aporta a un ejercicio de verdad y reconocimiento desde los territorios para fortalecer su tejido social, rescatando elementos de las identidades individuales y colectivas en clave de no repetici\u00f3n para las nuevas generaciones.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la iniciativa del Museo virtual: Suarez, territorio multicultural de paz y reconciliaci\u00f3n, el cual se bas\u00f3 en el proceso Hilando experiencias desde la memoria, desarrollado en el espacio del Consejo territorial de Paz, reconciliaci\u00f3n y convivencia del municipio de Suarez, Cauca.  Este video hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En el video participa Juana Valencia de la Fundaci\u00f3n Foro Suroccidente, entre otros.",
                                            "title": "Video Hilando Experiencias desde la Memoria",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-19-780",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,SU\u00c1REZ",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.69266999999996,
                                                            2.9534400000000574
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6273f2602b9a260486d5f449",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "L50310YX",
                                        "slug": "video-hilando-experiencias-desde-la-memoria"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "17_V\u00eddeo_Museo Virtual HILANDO EXPERIENCIAS DESDE LA MEMORIA - Su\u00e1rez, Cauca"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fac910310a9988514c25c9b92fae1138e6.mp4",
                                            "ident": "31-OI-6273f2602b9a260486d5f449-6273f2602b9a260486d5f44a",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6273f2602b9a260486d5f44a"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6273f2602b9a260486d5f449",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "17_V\u00eddeo_Museo Virtual HILANDO EXPERIENCIAS DESDE LA MEMORIA - Su\u00e1rez, Cauca"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/fac910310a9988514c25c9b92fae1138e6.mp4",
                                    "ident": "31-OI-6273f2602b9a260486d5f449-6273f2602b9a260486d5f44a",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6273f2602b9a260486d5f44a"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/fac910310a9988514c25c9b92fae1138e6.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta toda la estructura de la gu\u00eda metodol\u00f3gica Hilando experiencias desde las memorias, orientada hacia la construcci\u00f3n de paz desde la reconciliaci\u00f3n y la resignificaci\u00f3n social del pasado. Esta herramienta pedag\u00f3gica busca resignificar y recuperar las identidades de las comunidades que han sido v\u00edctimas del conflicto armado interno y las consecuencias del mismo.\nAdem\u00e1s de ser un ejercicio de justicia y verdad, es un m\u00e9todo de acercarse al pasado desde la sensibilidad de la experiencia humana. Este proceso de reconstrucci\u00f3n social tiene como objeto el reconocimiento de los vac\u00edos y silencios provocados por las injusticias, de tal forma que el presente recuerde los proyectos frustrados y reescriba la historia desde los valores propios, ra\u00edces para la reconciliaci\u00f3n.\nLa metodolog\u00eda propone preguntas orientadoras cuya funci\u00f3n es activar la memoria individual y grupal. El contenido de las preguntas apunta a activar cierto tipo de recuerdos y detalles, de manera que estas son abiertas y encaminadas a recordar las experiencias pasadas, evitando ser evaluativas en su formulaci\u00f3n.\nLa herramienta se compone del paso a paso para cada uno de los tres ejes propuestos: 1) Reconstrucci\u00f3n del pasado \u2013 Memoria individual; 2)Evaluaci\u00f3n del impacto del conflicto \u2013 Memoria colectiva; y 3) Transici\u00f3n hacia la paz y reconciliaci\u00f3n \u2013 Memoria hist\u00f3rica.\n",
                                            "title": "Hilando experiencias desde las memorias: Construcci\u00f3n de paz a partir de las memorias individual, colectiva e hist\u00f3rica"
                                        },
                                        "simpleident": "2YXU0PX7",
                                        "slug": "hilando-experiencias-desde-las-memorias:-construccion-de-paz-a-partir-de-las-memorias-individual-colectiva-e-historica"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Herramienta Hilando experiencias desde las Memorias REVMI"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/0fd1429eed86d26c1065a07fc299dc3db.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0e8e93dc19d4f2d93679a-62a0e8e93dc19d4f2d93679b",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0e8e93dc19d4f2d93679b"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0e8e93dc19d4f2d93679a",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1holf\",\"text\":\"Escuela itinerante de la verdad.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":32,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d7rfo\",\"text\":\"(En proceso de construcci\u00f3n)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"52eio\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cl6md\",\"text\":\"La \u2018Escuela itinerante de la Verdad\u2019 facilita que ni\u00f1os, ni\u00f1as y j\u00f3venes conozcan, dialoguen y debatan las verdades esclarecidas en el proceso que ha llevado a cabo la Comisi\u00f3n de la Verdad y se acerquen a distintas iniciativas de construcci\u00f3n de paz impulsadas desde los territorios. Propone una secuencia did\u00e1ctica constituida por 3 momentos clave: \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bgsvb\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"25p8b\",\"text\":\"1. Palabreros de la verdad entretejiendo la historia de nuestro pa\u00eds, \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8reom\",\"text\":\"2. Empoderamiento y ciudadan\u00edas emergentes para la verdad y la construcci\u00f3n de paz  \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fatpd\",\"text\":\"3. Deconstruyendo las violencias desde las pluralidades y enfoques diferenciales de las infancias y las juventudes.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"211lt\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"gher\",\"text\":\"La herramienta \u2018Escuela Itinerante por la Verdad\u2019 est\u00e1 dise\u00f1ada desde un enfoque de Acci\u00f3n sin da\u00f1o, y se relaciona con los objetivos de Reconocimiento y Convivencia de la Comisi\u00f3n de la Verdad. A partir de las realidades del conflicto reciente propone acciones para recuperar el tejido social y valorar el derecho a la vida.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"j3ko\",\"text\":\"Para conocer m\u00e1s sobre esta experiencia te invitamos a escuchar el podcast \u2018Escuela Itinerante de la Verdad\u2019.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la herramienta pedag\u00f3gica Escuela Itinerante de la verdad, la cual fue una iniciativa de un grupo de ciudadanos colombianos que creen en el poder de la pedagog\u00eda y el arte, con el objetivo de gestar un espacio para la conversaci\u00f3n con infancias y juventudes colombianas, sobre la historia del conflicto armado en el pa\u00eds, todo esto partiendo de una metodolog\u00eda art\u00edstica corporal, l\u00fadica y narrativa, en la que los ni\u00f1os, ni\u00f1as y juventudes sean los protagonistas y creadores de sus propias formas de expresi\u00f3n. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. ",
                                            "title": "Podcast contexto Escuela Itinerante de la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6272adbf2b9a260486d5f1b2",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "T8GOTFTI",
                                        "slug": "podcast-contexto-escuela-itinerante-de-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Escuela Itinerante por la Verdad_contexto"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96cc4395c64101c39c4c3c893ab10a7c91.mp3",
                                            "ident": "31-OI-6272adbf2b9a260486d5f1b2-6272adbf2b9a260486d5f1b3",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6272adbf2b9a260486d5f1b3"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6272adbf2b9a260486d5f1b2",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Escuela Itinerante por la Verdad_contexto"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/96cc4395c64101c39c4c3c893ab10a7c91.mp3",
                                    "ident": "31-OI-6272adbf2b9a260486d5f1b2-6272adbf2b9a260486d5f1b3",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6272adbf2b9a260486d5f1b3"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/96cc4395c64101c39c4c3c893ab10a7c91.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la descripci\u00f3n de la herramienta pedag\u00f3gica Escuela Itinerante de la verdad, la cual fue una iniciativa de un grupo de ciudadanos colombianos que creen en el poder de la pedagog\u00eda y el arte, con el objetivo de gestar un espacio para la conversaci\u00f3n con infancias y juventudes colombianas, sobre la historia del conflicto armado en el pa\u00eds, todo esto partiendo de una metodolog\u00eda art\u00edstica corporal, l\u00fadica y narrativa, en la que los ni\u00f1os, ni\u00f1as y juventudes sean los protagonistas y creadores de sus propias formas de expresi\u00f3n. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. ",
                                            "title": "Podcast descripci\u00f3n Escuela Itinerante de la Verdad",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6272af6c2b9a260486d5f1ba",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "3KRB5XDV",
                                        "slug": "podcast-descripcion-escuela-itinerante-de-la-verdad"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Escuela Itinerante por la Verdad_descripcion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a6afd96f1028b541be0e09e83668a3d37.mp3",
                                            "ident": "31-OI-6272af6c2b9a260486d5f1ba-6272af6c2b9a260486d5f1bb",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6272af6c2b9a260486d5f1bb"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6272af6c2b9a260486d5f1ba",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Escuela Itinerante por la Verdad_descripcion"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a6afd96f1028b541be0e09e83668a3d37.mp3",
                                    "ident": "31-OI-6272af6c2b9a260486d5f1ba-6272af6c2b9a260486d5f1bb",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6272af6c2b9a260486d5f1bb"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/a6afd96f1028b541be0e09e83668a3d37.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta la herramienta pedag\u00f3gica Escuela Itinerante por la Verdad,  cuyo objetivo est\u00e1 orientado a construir un escenario itinerante de participaci\u00f3n para las infancias y las juventudes a trav\u00e9s de procesos de agenciamiento en el marco del mandato de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.\nEl documento contiene la presentaci\u00f3n de las fases que componen el proyecto: fase cero o de alistamiento; fase uno o de reconocimiento; fase dos o de creaci\u00f3n. Estas fases fueron pensadas para desarrollarse en un tiempo estimado de tres meses, con un total de 110 horas de escuela itinerante. Adem\u00e1s, contiene la explicaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de la metodolog\u00eda, as\u00ed como el paso a paso del desarrollo de cada una de las sesiones que se proponen para el desarrollo de todo el proyecto.\n",
                                            "title": "Escuela Itinerante por la Verdad"
                                        },
                                        "simpleident": "0BNUF01T",
                                        "slug": "escuela-itinerante-por-la-verdad-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Escuela Itinerante por la Verdad 2022"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/474a596bbd7d01098d5c42b6ec9169bb1.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0ea9b3dc19d4f2d93679f-62a0ea9e3dc19d4f2d9367a0",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0ea9e3dc19d4f2d9367a0"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0ea9b3dc19d4f2d93679f",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5ii6b\",\"text\":\"En el proceso de cocreaci\u00f3n de estas herramientas los y las participantes valoraron la posibilidad de poner en di\u00e1logo las voces y saberes de distintos territorios y experiencias del pa\u00eds. M\u00e1s all\u00e1 de los productos, conectarse y armar esos puentes genera otras formas de relaci\u00f3n y nuevas interacciones.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Ilustraci\u00f3n de apoyo para las colecciones del Archivo del Esclarecimiento., sobre el juego.",
                                            "title": "Secci\u00f3n juego",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-628e88be6af2982b77e41ef6",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "4AQFZ4A1",
                                        "slug": "seccion-juego-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "04 juego copia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/77fd5f162201d108052ebcad29ab5108f3.jpg",
                                            "ident": "60-OI-628e88be6af2982b77e41ef6-628e88be6af2982b77e41ef7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628e88be6af2982b77e41ef7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-628e88be6af2982b77e41ef6",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"k9sk\",\"text\":\"4. LA IMAGINACI\u00d3N, EL JUEGO Y LA L\u00daDICA EN EL TRABAJO PEDAG\u00d3GICO CON NI\u00d1OS, NI\u00d1AS ADOLESCENTES Y J\u00d3VENES EN TORNO AL SENTIDO DE LA VERDAD\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":137,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dnidt\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7cv3a\",\"text\":\"Abrir un espacio para la imaginaci\u00f3n y el juego en los ambientes educativos dirigidos a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes trabaja lo afectivo y fortalece la creatividad. Conocer afectaciones y percepciones de los ni\u00f1os y ni\u00f1as sobre el conflicto armado en sus territorios fomenta el surgimiento de nuevas propuestas de vida en com\u00fan en las que la creatividad y las inteligencias diversas permitan tramitar las dificultades y conflictos sin violencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4o5kb\",\"text\":\"Libro del futuro.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"71i3k\",\"text\":\"(Lista para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2fic3\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"59m3u\",\"text\":\"El Libro del Futuro es una creaci\u00f3n del colectivo La Cuarta Raya del Tigre que busca fomentar la imaginaci\u00f3n de un escenario no violento para el futuro desde la literatura y la l\u00fadica. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e82qk\",\"text\":\"A partir de poemas y textos literarios que hablan del conflicto reciente en el pa\u00eds, se visualiza la manera como nuestras acciones pueden aportar a un nuevo pa\u00eds que rechace la violencia y la injusticia. Esta propuesta enfatiza en el reconocimiento de la responsabilidad personal y la agencia de nuestras decisiones individuales en la vida y el futuro en colectivo, para aportar a las posibilidades que tenemos. As\u00ed mismo, destaca la importancia de conocer y comprometernos con las recomendaciones del Informe Final de la Comisi\u00f3n de la Verdad y su Legado en esta construcci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8vt5f\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fjnko\",\"text\":\"Conoce el proceso de creaci\u00f3n de la herramienta en este podcast acompa\u00f1ado de la voz de sus autores.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                },
                {
                    "order": "52",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta un breve resumen del proyecto de la herramienta pedag\u00f3gica El libro del futuro, el cual tiene como uno de sus objetivos plantear una reflexi\u00f3n de c\u00f3mo existimos a trav\u00e9s de la palabra, el lenguaje permite nombrarnos a trav\u00e9s de la realidad, pero tiene la facultad de transformarla. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En el podcast participan: Diego David Santamar\u00eda Garc\u00eda, Mar\u00eda Alejandra Casta\u00f1eda \u00c1lvarez, Brandon Rodrigo Garz\u00f3n Ruge, Tatiana Soriano Moreno y Natalia Soriano Moreno, representantes el colectivo literario La cuarta raya del tigre. ",
                                            "title": "Podcast Libro de Futuro",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6273d1af2b9a260486d5f3c7",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "MM3GL42V",
                                        "slug": "podcast-libro-de-futuro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Libro del Futuro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/473121026e885e50ef3f11be699b47410.mp3",
                                            "ident": "31-OI-6273d1af2b9a260486d5f3c7-6273d1af2b9a260486d5f3c8",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6273d1af2b9a260486d5f3c8"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6273d1af2b9a260486d5f3c7",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Libro del Futuro"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/473121026e885e50ef3f11be699b47410.mp3",
                                    "ident": "31-OI-6273d1af2b9a260486d5f3c7-6273d1af2b9a260486d5f3c8",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6273d1af2b9a260486d5f3c8"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/473121026e885e50ef3f11be699b47410.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "52"
                },
                {
                    "order": "53",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta la herramienta pedag\u00f3gica denominada Libro del futuro, creada por el colectivo literario La Cuarta Raya del Tigre y apoyada por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. Se cre\u00f3 con la convicci\u00f3n de que el arte es una herramienta para la transformaci\u00f3n social y el desarrollo. Su objetivo es incentivar reflexiones sobre la importancia de la verdad y acciones simb\u00f3licas para la no repetici\u00f3n desde el arte y la creaci\u00f3n colectiva.\nEl contenido del documento versa sobre la presentaci\u00f3n del objetivo (propiciar reflexiones sobre el futuro a trav\u00e9s de la literatura) de la herramienta pedag\u00f3gica, as\u00ed como su paso a paso teniendo en cuenta tiempos, caracterizaci\u00f3n de las personas participantes, desarrollo metodol\u00f3gico y socializaci\u00f3n de productos de la actividad, entre otros.\n",
                                            "title": "Libro del futuro"
                                        },
                                        "simpleident": "WV7D7SH3",
                                        "slug": "libro-del-futuro"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Libro futuro"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1d12104596fadf7d9e8c15b7784014e9a.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0eb9f3dc19d4f2d9367a1-62a0eba13dc19d4f2d9367a2",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0eba13dc19d4f2d9367a2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0eb9f3dc19d4f2d9367a1",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "53"
                },
                {
                    "order": "54",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"emf00\",\"text\":\"Ludoteca.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":9,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"11ih8\",\"text\":\"(Ideas inspiradoras por desarrollar)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e4g9p\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b0gf6\",\"text\":\"La Ludoteca por la Verdad es una herramienta que ofrece un entorno seguro y solidario para acercar a ni\u00f1os y ni\u00f1as a las historias del conflicto en su territorio, considerando a los ni\u00f1os y ni\u00f1as como actores clave en la construcci\u00f3n de convivencia y no repetici\u00f3n en sus territorios. Para los creadores de esta herramienta el juego es una expresi\u00f3n de la autonom\u00eda de los ni\u00f1os y ni\u00f1as y puede brindar aportes a la memoria hist\u00f3rica del pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8npa8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fivjc\",\"text\":\"Descubre m\u00e1s del contexto y los detalles de la Ludoteca a continuaci\u00f3n.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "54"
                },
                {
                    "order": "55",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2018-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Audio recopilado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, donde se presentan el contexto del surgimiento del proyecto de La Ludoteca Wawa Lab: Ludoteca tecnol\u00f3gica por la verdad, la cual est\u00e1 dirigida a ni\u00f1os y ni\u00f1as entre 8 y 11 a\u00f1os de edad, situados en contextos de vulneraci\u00f3n de derechos ocasionados por el conflicto armado, con el objetivo de que, a trav\u00e9s de cinco encuentros en los cuales se realizar\u00e1 un acercamiento psicogeogr\u00e1fico al territorio, posteriormente, mediante relatos y narrativas trabajadas desde el teatro y el cuento se pasara al prototipado de juguetes, donde cada ni\u00f1o definir\u00e1 los superpoderes de su juguete. Esta propuesta de herramienta surge en el contexto de innovaci\u00f3n ciudadana por la paz, en el a\u00f1o 2018 realizado por la Secretaria General Iberoamericana en la ciudad de Pasto, donde diez colaboradores de diferentes partes del mundo empezaron a trabajar la propuesta Ludoteca desde el componente de construcci\u00f3n de paz, donde las nuevas tecnolog\u00edas cumpl\u00edan un rol protag\u00f3nico por su aplicaci\u00f3n y gran influencia en el diario vivir. Es por esto que crearon la Ludoteca Wawa Lab en la Comuna 10 de Pasto Fundaci\u00f3n Color Esperanza.",
                                            "title": "Ludoteca con \u00e9nfasis en la verdad: Contexto",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62b4cc95e0ce206fdd6d2907",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "8OKT9CM1",
                                        "slug": "ludoteca-con-enfasis-en-la-verdad:-contexto"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "LUDOTECA CON ENFASIS EN LA VERDAD_contexto"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/48673b6bf922601610e3a374f49a7503a.mp3",
                                            "ident": "31-OI-62b4cc95e0ce206fdd6d2907-62b4cc95e0ce206fdd6d2908",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62b4cc95e0ce206fdd6d2908"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62b4cc95e0ce206fdd6d2907",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "LUDOTECA CON ENFASIS EN LA VERDAD_contexto"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/48673b6bf922601610e3a374f49a7503a.mp3",
                                    "ident": "31-OI-62b4cc95e0ce206fdd6d2907-62b4cc95e0ce206fdd6d2908",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62b4cc95e0ce206fdd6d2908"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/48673b6bf922601610e3a374f49a7503a.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "55"
                },
                {
                    "order": "56",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2018-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Audio recopilado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, donde se presentan la descripci\u00f3n del proyecto de La Ludoteca Wawa Lab: Ludoteca tecnol\u00f3gica por la verdad, la cual est\u00e1 dirigida a ni\u00f1os y ni\u00f1as entre 8 y 11 a\u00f1os de edad, situados en contextos de vulneraci\u00f3n de derechos ocasionados por el conflicto armado, con el objetivo de que, a trav\u00e9s de cinco encuentros en los cuales se realizar\u00e1 un acercamiento psicogeogr\u00e1fico al territorio, posteriormente, mediante relatos y narrativas trabajadas desde el teatro y el cuento se pasara al prototipado de juguetes, donde cada ni\u00f1o definir\u00e1 los s\u00faper poderes de su juguete. Esta propuesta de herramienta surge en el contexto de innovaci\u00f3n ciudadana por la paz, en el a\u00f1o 2018 realizado por la Secretaria General Iberoamericana en la ciudad de Pasto, donde diez colaboradores de diferentes partes del mundo empezaron a trabajar la propuesta Ludoteca desde el componente de construcci\u00f3n de paz, donde las nuevas tecnolog\u00edas cumpl\u00edan un rol protag\u00f3nico por su aplicaci\u00f3n y gran influencia en el diario vivir. Es por esto que crearon la Ludoteca Wawa Lab en la Comuna 10 de Pasto Fundaci\u00f3n Color Esperanza.",
                                            "title": "Ludoteca con \u00e9nfasis en la verdad: Descripci\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62b4cb53e0ce206fdd6d28fd",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "U986TCN2",
                                        "slug": "ludoteca-con-enfasis-en-la-verdad:-descripcion"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "LUDOTECA CON ENFASIS EN LA VERDAD_descripcion"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/854f40fc38d064f0fda8aac5100dab3a10.mp3",
                                            "ident": "31-OI-62b4cb53e0ce206fdd6d28fd-62b4cb53e0ce206fdd6d28fe",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62b4cb53e0ce206fdd6d28fe"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62b4cb53e0ce206fdd6d28fd",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "LUDOTECA CON ENFASIS EN LA VERDAD_descripcion"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/854f40fc38d064f0fda8aac5100dab3a10.mp3",
                                    "ident": "31-OI-62b4cb53e0ce206fdd6d28fd-62b4cb53e0ce206fdd6d28fe",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62b4cb53e0ce206fdd6d28fe"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/854f40fc38d064f0fda8aac5100dab3a10.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "56"
                },
                {
                    "order": "57",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e6q7q\",\"text\":\"Caja de Juegos\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":14,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9hd88\",\"text\":\"(Ideas inspiradoras por desarrollar)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d465m\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"anqmh\",\"text\":\"El proceso de los creadores de la Caja de Juegos se inicia en el contexto de la movilizaci\u00f3n social producto de la inconformidad frente a la reforma tributaria de 2021. En este proceso, se hace evidente que es necesario hacer conciencia de las formas de violencia menos visibles que atraviesan y configuran las realidades de nuestro pa\u00eds, para mostrar el entramado de violencias presentes en el conflicto armado y los factores de persistencia del mismo que nos afectan a todos y todas de muchas maneras.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dd8fj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4lhr9\",\"text\":\"Surge entonces la propuesta de la herramienta Caja de juegos que, a partir de la ilustraci\u00f3n de hechos y patrones del conflicto armado reciente, recrea un universo con unas reglas y roles determinados, con el prop\u00f3sito de empatizar con los derechos humanos de las y los ciudadanos. La Caja de Juegos propondr\u00e1 a sus p\u00fablicos reflexiones y preguntas para comprender mejor las violencias estructurales presentes en nuestra historia y los impactos e intereses que est\u00e1n detr\u00e1s, para favorecer la convivencia y la no repetici\u00f3n. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"33ir9\",\"text\":\"En palabras de sus cocreadores: \u201cEs un ejercicio de la vida cuando se tiene un sue\u00f1o y esa idea se va construyendo a medida que se va desarrollando\u201d.\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "57"
                },
                {
                    "order": "58",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Despojo/abandono de tierras"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta el proyecto de la herramienta pedag\u00f3gica Fuego cruzado, el cual surge de una publicaci\u00f3n llamada la Invisible, acto simb\u00f3lico que se realiz\u00f3 en algunas marchas sociales para identificar y entender las formas en las que opera la violencia estructural, en este sentido, la herramienta pedag\u00f3gica busca utilizar la din\u00e1mica del juego para reflexionar sobre estas formas de violencia estructural en el marco del conflicto armado colombiano. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV.",
                                            "title": "Podcast Herramienta Fuego Cruzado",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-68",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.48431737799996,
                                                            6.693945282000072
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6273db492b9a260486d5f3fe",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "JR4C3O1Q",
                                        "slug": "podcast-herramienta-fuego-cruzado"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Caja de Juegos"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2410a83886e10d2c41efa913f4c1db6107.mp3",
                                            "ident": "31-OI-6273db492b9a260486d5f3fe-6273db492b9a260486d5f3ff",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6273db492b9a260486d5f3ff"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6273db492b9a260486d5f3fe",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Caja de Juegos"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2410a83886e10d2c41efa913f4c1db6107.mp3",
                                    "ident": "31-OI-6273db492b9a260486d5f3fe-6273db492b9a260486d5f3ff",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6273db492b9a260486d5f3ff"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/2410a83886e10d2c41efa913f4c1db6107.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "58"
                },
                {
                    "order": "59",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta la herramienta pedag\u00f3gica denominada Fuego cruzado, cuyo objetivo busca reproducir hechos, casos y patrones del conflicto armado mediante escenarios ficcionados en la l\u00fadica de cada uno de los juegos que contiene. El juego gu\u00eda una reflexi\u00f3n que permite comprender contextos y responsables, as\u00ed como suscitar preguntas en los jugadores acerca de los impactos que tuvieron los hechos y los intereses que hubo detr\u00e1s de los mismos.\nEl documento contiene un contexto sobre la herramienta caja de juegos, as\u00ed como las reglas del juego, los movimientos que se pueden realizar en este, la preparaci\u00f3n del tablero de juego, los objetivos del mismo, caracterizaciones y guiones sobre los personajes sugeridos y guiones para los facilitadores de la din\u00e1mica.\n",
                                            "title": "Fuego cruzado"
                                        },
                                        "simpleident": "6K1GJA06",
                                        "slug": "fuego-cruzado"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Fuego cruzado"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dd377d105468d4c19553211e16fe2fa1a.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0ed5a3dc19d4f2d9367a6-62a0ed5c3dc19d4f2d9367a7",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0ed5c3dc19d4f2d9367a7"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0ed5a3dc19d4f2d9367a6",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "59"
                },
                {
                    "order": "60",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"cqru\",\"text\":\"Las herramientas de esta secci\u00f3n encarnan las perspectivas de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y j\u00f3venes frente al conflicto y a la no repetici\u00f3n del mismo, dando importancia a la imaginaci\u00f3n y su poder transformador en estas etapas de la vida.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "60"
                },
                {
                    "order": "61",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "2022-12-30"
                                            },
                                            "description": "Ilustraci\u00f3n de apoyo a las colecciones del Archivo del esclarecimiento, tema apropiaci\u00f3n. ",
                                            "title": "Secci\u00f3n apropiaci\u00f3n",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-628e8a396af2982b77e41efa",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "LF8QD4GL",
                                        "slug": "seccion-apropiacion-2"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "05 apropiacion copia"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/587497f5353384f5a28142210359f8c5f.jpg",
                                            "ident": "60-OI-628e8a396af2982b77e41efa-628e8a396af2982b77e41efb",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "628e8a396af2982b77e41efb"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-628e8a396af2982b77e41efa",
                                    "type": "Ilustraci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "61"
                },
                {
                    "order": "62",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"38iu6\",\"text\":\"5. COMPRENDER PARA NO REPETIR: LA APROPIACI\u00d3N, EL RECONOCIMIENTO Y LA DIFUSI\u00d3N DE LA VERDAD PARA LA NO REPETICI\u00d3N DEL CONFLICTO ARMADO\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":134,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"94i2h\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bp7ng\",\"text\":\"Comprender para no repetir es hacer propio el sentido de la verdad en la propia vida y en la sociedad. La comunicaci\u00f3n es fundamental para contribuir a un proceso de apropiaci\u00f3n y reconocimiento de la verdad para la reconciliaci\u00f3n y la transici\u00f3n hacia una sociedad que no repita los horrores del pasado. La comunicaci\u00f3n adem\u00e1s favorece la transmisi\u00f3n de saberes y la recuperaci\u00f3n de la diversidad y riqueza que habitan en nuestros territorios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a0rq1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9uidc\",\"text\":\"Se busca difundir las herramientas e incentivar su adaptaci\u00f3n a otros contextos por parte de personas, agrupaciones y comunidades en los diversos territorios, para lograr cambios y transformaciones sustanciales de nuestro pasado violento.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "62"
                },
                {
                    "order": "63",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"erq5h\",\"text\":\"Nuestro \u00c1rbol.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":14,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dgtq9\",\"text\":\"(Lista para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d32t9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6nip1\",\"text\":\"Nuestro \u00c1rbol es una herramienta que promueve la comunicaci\u00f3n y di\u00e1logo intergeneracional al interior de las familias para reconocer los v\u00ednculos que hemos tenido con el conflicto armado. La herramienta fue creada por la directora de la pel\u00edcula El \u00c1rbol de Mat\u00edas en torno a la historia de su propia familia, mediante varios cap\u00edtulos construidos a partir de fragmentos de la conversaci\u00f3n con su hijo sobre su historia familiar.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1eaek\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"etnp6\",\"text\":\"El reconocimiento de la relaci\u00f3n que hay entre nuestras historias personales, la historia de violencia y las realidades sociales en el pa\u00eds contribuye a comprender los impactos puntuales que ha tenido en cuatro generaciones diferentes y da sentido a nuestras historias personales y familiares. La herramienta reconoce la resiliencia en cada una de las historias en las que abuelos, padres y familiares han tenido que afrontar m\u00faltiples dificultades construyendo otras opciones de vida para sus familias, y hace un llamado a la esperanza en las vidas de ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes, j\u00f3venes y sus familias.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "63"
                },
                {
                    "order": "64",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Homicidio"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta la herramienta pedag\u00f3gica: Nuestro \u00e1rbol, que tiene una base en un documental que cont\u00f3 la historia de cuatro generaciones de hombres afectadas por el conflicto armado en Colombia, el cual desarrollo Diana del Pilar Perdomo Munevar, Cineasta y activista. Este video hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. ",
                                            "title": "Video Nuestro \u00c1rbol",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6273da672b9a260486d5f3f1",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "O6N6WKII",
                                        "slug": "video-nuestro-arbol"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "7_ Video_ NUESTRO_ARBOL_PRODUCTOUNO_HERRAMIENTA"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/694cadb0509cde9e8be0af86fbe83049.mp4",
                                            "ident": "31-OI-6273da672b9a260486d5f3f1-6273da672b9a260486d5f3f2",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6273da672b9a260486d5f3f2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6273da672b9a260486d5f3f1",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "7_ Video_ NUESTRO_ARBOL_PRODUCTOUNO_HERRAMIENTA"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/694cadb0509cde9e8be0af86fbe83049.mp4",
                                    "ident": "31-OI-6273da672b9a260486d5f3f1-6273da672b9a260486d5f3f2",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6273da672b9a260486d5f3f2"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/694cadb0509cde9e8be0af86fbe83049.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "64"
                },
                {
                    "order": "65",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1950-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Video realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta el tr\u00e1iler de un documental que cont\u00f3 la historia de cuatro generaciones de hombres afectadas por el conflicto armado en Colombia, desarrollado por Diana del Pilar Perdomo Munevar, Cineasta y activista, y lo que ser\u00e1 la base de la herramienta pedag\u00f3gica: Nuestro \u00e1rbol. Este video hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. \nEl trailer se encuentra publicado en la plataforma Youtube con el siguiente link: https://www.youtube.com/watch?v=lPZ09Xil0t0",
                                            "title": "Trailer El Arbol de Mat\u00edas",
                                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lPZ09Xil0t0",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6273f1372b9a260486d5f442",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "9E8BNK3D",
                                        "slug": "trailer-el-arbol-de-matias"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "El \u00e1rbol de Mat\u00edas #23MIDBOirradialibertad"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/facc729316b31fd66b558410ac96de271.mp4",
                                            "ident": "31-OI-6273f1372b9a260486d5f442-6273f1372b9a260486d5f443",
                                            "support": "Video",
                                            "idmongo": "6273f1372b9a260486d5f443"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6273f1372b9a260486d5f442",
                                    "type": "Producto audiovisual"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "El \u00e1rbol de Mat\u00edas #23MIDBOirradialibertad"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/facc729316b31fd66b558410ac96de271.mp4",
                                    "ident": "31-OI-6273f1372b9a260486d5f442-6273f1372b9a260486d5f443",
                                    "support": "Video",
                                    "idmongo": "6273f1372b9a260486d5f443"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/facc729316b31fd66b558410ac96de271.mp4",
                            "value": "Video"
                        }
                    ],
                    "id": "65"
                },
                {
                    "order": "66",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta una herramienta pedag\u00f3gica alrededor de la pel\u00edcula El \u00e1rbol de Mat\u00edas que tiene como objetivo generar un di\u00e1logo intergeneracional entre ni\u00f1os, ni\u00f1as, j\u00f3venes y sus padres, madres, abuelas/os o cuidadores acerca de su historia familiar y c\u00f3mo se enlaza con la historia del pa\u00eds y del conflicto armado. Con ello se busca generar un espacio de reflexi\u00f3n que contribuya a la empat\u00eda, al perd\u00f3n y a hacer consciencia sobre el poder de las elecciones que toman las personas y la potencia transformadora que tienen los actos cotidianos.\nEl documento tiene como contenido una carta escrita por una madre sobre la pel\u00edcula en donde se reflexiona sobre el contenido de esta y su pertinencia para generar conexiones entre las biograf\u00edas particulares y el contexto del pa\u00eds. Por otro lado, el contenido presente el paso a paso de la pel\u00edcula y las reflexiones y preguntas sugeridas para cada uno de los cinco cap\u00edtulos de esta: la tierra, el abono; la semilla; la ra\u00edz; el tronco; y las ramas.\n",
                                            "title": "La pel\u00edcula El \u00e1rbol de Mat\u00edas como estrategia pedag\u00f3gica"
                                        },
                                        "simpleident": "5HZQERMP",
                                        "slug": "la-pelicula-el-arbol-de-matias-como-estrategia-pedagogica"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Gui\u0301a para el uso de la peli\u0301cula El A\u0301rbol de Mati\u0301as como herramienta pedago\u0301gica REVMI 2022"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/fe89ddccab6318bb81ed46617cf14d43.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0f25f3dc19d4f2d9367b4-62a0f2663dc19d4f2d9367b5",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0f2663dc19d4f2d9367b5"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0f25f3dc19d4f2d9367b4",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "66"
                },
                {
                    "order": "67",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"43s37\",\"text\":\"Periograma.\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":11,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d0bqg\",\"text\":\"(Lista para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"50kcf\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cj2ff\",\"text\":\"Periograma es una revista creada en el pac\u00edfico sur de Colombia de manera colectiva entre estudiantes, docentes, padres, sabedores y otros, para conectar los saberes de la comunidad afro de este territorio con instituciones educativas. La herramienta reivindica el valor e importancia de estos conocimientos ancestrales como una filosof\u00eda y forma de habitar el mundo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"egs4m\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4i0i1\",\"text\":\"La revista se compone de registros de tradici\u00f3n oral y producciones escritas y busca aportar al esclarecimiento de la verdad hist\u00f3rica del pueblo negro que ha sido ignorada y ocultada de la memoria del pa\u00eds. De esta manera, la revista es una poderosa herramienta pedag\u00f3gica con enfoque \u00e9tnico y territorial, cuyos contenidos hacen visible la producci\u00f3n cultural y legado ancestral de esta comunidad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8ip22\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2seuf\",\"text\":\"Se fomentan as\u00ed pr\u00e1cticas de memoria colectiva y paz que fortalezcan la capacidad de tomar decisiones pol\u00edticas desde un contexto m\u00e1s informado que reconozca la historia y la memoria y busque claves para transformar violencias y pr\u00e1cticas de discriminaci\u00f3n, estigmatizaci\u00f3n y eliminaci\u00f3n de las diferencias que han marcado este conflicto.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "67"
                },
                {
                    "order": "68",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta un breve resumen contextual del proyecto de la herramienta pedag\u00f3gica Periograma, en el video se habla sobre el contexto escolar del territorio del pac\u00edfico sur colombiano y la revista escolar como herramienta pedag\u00f3gica, la cual busca construir memoria a partir de la recopilaci\u00f3n de la tradici\u00f3n oral del territorio para contribuir a la verdad del pueblo afrocolombiano. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En el podcast participan: Cesar Andr\u00e9s Delgado Oyola y Romilio Cadena Cuen\u00fa.",
                                            "title": "Podcast contexto Periograma",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6273e24b2b9a260486d5f414",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "N3PMFVGJ",
                                        "slug": "podcast-contexto-periograma"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Periograma_contexto"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/15e65dc9a1077d343882c6b4169e47851.mp3",
                                            "ident": "31-OI-6273e24b2b9a260486d5f414-6273e24b2b9a260486d5f415",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6273e24b2b9a260486d5f415"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6273e24b2b9a260486d5f414",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Periograma_contexto"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/15e65dc9a1077d343882c6b4169e47851.mp3",
                                    "ident": "31-OI-6273e24b2b9a260486d5f414-6273e24b2b9a260486d5f415",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6273e24b2b9a260486d5f415"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/15e65dc9a1077d343882c6b4169e47851.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "68"
                },
                {
                    "order": "69",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2021-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Podcast realizado por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n - CEV, donde se presenta una breve descripci\u00f3n del proyecto de la herramienta pedag\u00f3gica Periograma, en el video se habla sobre el contexto escolar del territorio del pac\u00edfico sur colombiano y la revista escolar como herramienta pedag\u00f3gica, la cual busca construir memoria a partir de la recopilaci\u00f3n de la tradici\u00f3n oral del territorio para contribuir a la verdad del pueblo afrocolombiano. Este podcast hace parte de la colecci\u00f3n \u201cDise\u00f1ando otros futuros con j\u00f3venes y docentes\u201d en el marco del Proceso de fortalecimiento de comunidades de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas y co-creaci\u00f3n de herramientas para la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad y el Legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV. En el podcast participan: Cesar Andr\u00e9s Delgado Oyola, Marcela Hurtado Cuero, \u00c1ngela Mar\u00eda Angulo y Romilio Cadena Cuen\u00fa.",
                                            "title": "Podcast descripci\u00f3n Periograma",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-6273e4212b9a260486d5f41c",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "HOO5V94K",
                                        "slug": "podcast-descripcion-periograma"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Periograma_descripcion.mp3"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1e128cfed604a325244de42ba69306a9.mp3",
                                            "ident": "31-OI-6273e4212b9a260486d5f41c-6273e4212b9a260486d5f41d",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "6273e4212b9a260486d5f41d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-6273e4212b9a260486d5f41c",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Periograma_descripcion.mp3"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1e128cfed604a325244de42ba69306a9.mp3",
                                    "ident": "31-OI-6273e4212b9a260486d5f41c-6273e4212b9a260486d5f41d",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "6273e4212b9a260486d5f41d"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/1e128cfed604a325244de42ba69306a9.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "69"
                },
                {
                    "order": "70",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presenta la herramienta pedag\u00f3gica denominada Periograma, cuyo objetivo consiste en formar una red comunitaria que recupere la tradici\u00f3n oral y elabore textos para construir productos editoriales que fortalezcan procesos de ense\u00f1anza y aprendizaje en los territorios del Pac\u00edfico sur colombiano.\nLa herramienta tiene como objetivos espec\u00edficos: fomentar estrategias de promoci\u00f3n de lectura, escritura y oralidad en el territorio; construir un material de lectura con los saberes del territorio; y promover la ense\u00f1anza y el aprendizaje de la oralidad, la lectura y la escritura en la comunidad. As\u00ed mismo, se explica la metodolog\u00eda de la herramienta paso a paso con sus respectivas actividades para cada una de las tres fases propuestas para el desarrollo del escenario.\n",
                                            "title": "Periograma"
                                        },
                                        "simpleident": "XZWK17UI",
                                        "slug": "periograma"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Periograma 2022"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/945389f6257226a110768e448d8681849.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0ee9e3dc19d4f2d9367ab-62a0eea33dc19d4f2d9367ac",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0eea33dc19d4f2d9367ac"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0ee9e3dc19d4f2d9367ab",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "70"
                },
                {
                    "order": "71",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"crb1n\",\"text\":\"Si los r\u00edos pudieran hablar\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":27,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ba70j\",\"text\":\"(Lista para la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica)\",\"type\":\"header-three\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8j909\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cfk6g\",\"text\":\"A continuaci\u00f3n, presentamos una herramienta que contiene una serie de actividades que buscan facilitar la ense\u00f1anza, el aprendizaje, la comprensi\u00f3n y el di\u00e1logo sobre el fen\u00f3meno de desaparici\u00f3n forzada en el marco del conflicto armado en Colombia. De manera respetuosa planteamos estas actividades buscando que el conocimiento de lo sucedido pueda ser tan preciso hist\u00f3ricamente como abierto en sensibilidad, para darle un lugar en el aprendizaje al sentir profundo que surge cuando se encaran los hechos vergonzosos y dolorosos de la historia colombiana. La invitaci\u00f3n es entonces a no negar los sentimientos emergentes, sino a reconocerlos y aprender a recibirlos; a hablar desde los hechos con verdad y actuar desde ellos hacia la no repetici\u00f3n. Adem\u00e1s, esta herramienta est\u00e1 atravesada por la intenci\u00f3n de crear espacios educativos en los que todos los participantes se involucren en el aprendizaje, en donde las voces y experiencias de cada persona se reconozcan como diferentes y valiosas en el proceso educativo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a945p\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e1iaa\",\"text\":\"Creemos que desde el reconocimiento de los lugares particulares que habitamos, del valor de nuestra acci\u00f3n en la historia y desde la  empat\u00eda sincera y abierta podemos: \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7fp4b\",\"text\":\"1. Conocer con verdad la historia del conflicto armado colombiano \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c69je\",\"text\":\"2. Dimensionar la magnitud y gravedad de lo sucedido \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dh6sv\",\"text\":\"3. Reconocer las continuidades y efectos de esos hechos en nuestro presente \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9nrm6\",\"text\":\"4. Motivar acciones de ruptura que, por un lado, rechacen rotundamente y denuncien la repetici\u00f3n de estos hechos y por otro, corten los patrones que puedan dar continuaci\u00f3n a estas pr\u00e1cticas\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aab7r\",\"text\":\"5. Encontrar formas de proteger la verdad hist\u00f3rica, responder de manera justa y reparadora a las v\u00edctimas de lo sucedido, y encontrar nuevos caminos posibles para este pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "71"
                },
                {
                    "order": "72",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Podcast recopilado por la Estrategia de pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV, donde se presenta la descripci\u00f3n del proyecto: Si los r\u00edos pudieran hablar. Una herramienta construida desde el respeto profundo a las personas que han sufrido el flagelo de la desaparici\u00f3n forzada de sus familiares, la cual va dirigida a personas j\u00f3venes y adultas, docentes, educadores y educadoras, l\u00edderes y lideresas comunitarios interesados en conocer con verdad la historia del conflicto armado colombiano, dimensionar la magnitud y gravedad de lo sucedido, reconocer las continuidades y efectos de estos hechos en nuestro presente.",
                                            "title": "Si los r\u00edos pudieran hablar",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62b4d00de0ce206fdd6d2920",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "6H8WVILM",
                                        "slug": "si-los-rios-pudieran-hablar"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Si los rios pudieran hablar"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/a3167d4f7c8dc71a083ee6b5c4eaab84.mp3",
                                            "ident": "31-OI-62b4d00de0ce206fdd6d2920-62b4d00de0ce206fdd6d2921",
                                            "support": "Audio",
                                            "idmongo": "62b4d00de0ce206fdd6d2921"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62b4d00de0ce206fdd6d2920",
                                    "type": "Audio"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Si los rios pudieran hablar"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/a3167d4f7c8dc71a083ee6b5c4eaab84.mp3",
                                    "ident": "31-OI-62b4d00de0ce206fdd6d2920-62b4d00de0ce206fdd6d2921",
                                    "support": "Audio",
                                    "idmongo": "62b4d00de0ce206fdd6d2921"
                                }
                            ],
                            "path": "/rep/files/a3167d4f7c8dc71a083ee6b5c4eaab84.mp3",
                            "value": "Audio"
                        }
                    ],
                    "id": "72"
                },
                {
                    "order": "73",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "violenceType": [
                                                    "Hechos victimizantes - Desaparici\u00f3n forzada"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Documento producido por la Estrategia de Pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV en donde se presentan una serie de actividades que buscan facilitar la ense\u00f1anza. El aprendizaje, la comprensi\u00f3n y el di\u00e1logo sobre el fen\u00f3meno de desaparici\u00f3n forzada en el marco del conflicto armado en Colombia. Estas actividades se plantean buscando que el conocimiento de lo sucedido pueda ser preciso hist\u00f3ricamente y a la vez abierto a la sensibilidad, para darle un lugar en el aprendizaje al sentir profundo que surgen cuando se encaran los hechos vergonzosos y dolorosos de la historia colombiana.\nLas actividades fueron imaginadas para espacios educativos m\u00faltiples, es decir para que puedan ser adaptadas y utilizadas en ambientes escolares, universitarios, informales, desescolarizados, comunitarios, entre otros. Fueron dise\u00f1adas para que cualquier tipo de facilitador o persona interesada pueda dinamizarlas con personas j\u00f3venes o adultas en cualquier logar de Colombia.\nEsta herramienta fue dise\u00f1ada en el marco de los Laboratorios de Co-creaci\u00f3n pedag\u00f3gica de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n \u2013 CEV entre agosto de 2020 y agosto de 2021.\n",
                                            "title": "Si los r\u00edos pudieran hablar: Hablemos de desaparici\u00f3n forzada"
                                        },
                                        "simpleident": "T2VQ0INY",
                                        "slug": "si-los-rios-pudieran-hablar:-hablemos-de-desaparicion-forzada"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "HP_Si los rios pudieran hablar"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc35c022449381f22824f58f7865626f.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a0f1013dc19d4f2d9367af-62a0f1033dc19d4f2d9367b0",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0f1033dc19d4f2d9367b0"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a0f1013dc19d4f2d9367af",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Documento"
                        }
                    ],
                    "id": "73"
                },
                {
                    "order": "74",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"22iuk\",\"text\":\"Anexos:\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":7,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4elts\",\"text\":\"Documentos de trabajo en el proceso de preparaci\u00f3n y desarrollo de los laboratorios de co/creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas:  \u201cDeclarandole la Verdad a la Guerra y al Olvido\u201d, y de la Comunidad de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas \u201cQue la Verdad Sea Dicha\u201d:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":129,\"length\":48,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":222,\"length\":25,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "74"
                },
                {
                    "order": "75",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1985-01-01",
                                                "end": "2020-12-30"
                                            },
                                            "description": "Propuesta del proyecto para la creaci\u00f3n de la Red de co-creaci\u00f3n de herramientas para la apropiaci\u00f3n del sentido de la verdad, en marco del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n \u2013SIVJRNR- con comunidades educativas propuesto desde la estrategia de pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- en el cual se propone promover una red de apoyo con docentes, instituciones y aliados estrat\u00e9gicos que propicie la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de aprendizajes, experiencias\ny herramientas pedag\u00f3gicas que desde el sector educativo aporten a las recomendaciones para la no repetici\u00f3n y al aprovechamiento social del informe final de la CEV de Colombia en las comunidades educativas.\nEn el documento se incluye el contexto en el que se desarrolla la propuesta, los objetivos generales y espec\u00edficos, la metodolog\u00eda a desarrollar, los componentes y contenidos a tener en cuenta para desarrollar los laboratorios, un cronograma de trabajo y se anexan un documento de dise\u00f1o y circulaci\u00f3n de herramientas para comunidades educativas y un an\u00e1lisis de marco l\u00f3gico.",
                                            "title": "Declar\u00e1ndole la verdad a la guerra y al olvido: Red de co creaci\u00f3n de herramientas para la apropiaci\u00f3n del sentido de la verdad, en marco del SIVJRNR con comunidades educativas"
                                        },
                                        "simpleident": "61I8FDWU",
                                        "slug": "declarandole-la-verdad-a-la-guerra-y-al-olvido:-red-de-co-creacion-de-herramientas-para-la-apropiacion-del-sentido-de-la-verdad-en-marco-del-sivjrnr-con-comunidades-educativas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Documento base  Laboratorios  cocreaci\u00f3n de herramientas .docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/e442c667610596ef4faecc1f3c253d779.pdf",
                                            "ident": "31-OI-629f86f8ff80f50619ec625e-629f86f8ff80f50619ec625f",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "629f86f8ff80f50619ec625f"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-629f86f8ff80f50619ec625e",
                                    "type": "Proyecto"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "75"
                },
                {
                    "order": "76",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "missionLevel": {
                                            "humanRights": {
                                                "conflictActors": [
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares - Autodefensas Unidas de Colombia - AUC",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos guerrilleros",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas ilegales - Grupos paramilitares",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Polic\u00eda Nacional de Colombia",
                                                    "Estructuras armadas - Estructuras armadas legales - Comando General de las Fuerzas Militares - Ej\u00e9rcito Nacional de Colombia"
                                                ]
                                            }
                                        },
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "1958-01-01",
                                                "end": "1958-12-30"
                                            },
                                            "description": "Documento que presenta el proyecto propuesto desde la estrategia de pedagog\u00eda de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- en el cual se propone la realizaci\u00f3n del laboratorio \u201cDeclar\u00e1ndole la guerra a la verdad y al olvido\u201d.\nEn el documento se indica que esta propuesta est\u00e1 basada en los cuatro pilares del mandato de la CEV, a saber, esclarecimiento, reconocimiento, convivencia y no continuidad y no repetici\u00f3n, se describe su finalidad y objetivos de acuerdo a cada mandato mencionado, se establecen los criterios para desarrollar pedag\u00f3gicamente el sentido de la verdad en las comunidades educativas, se propone una ruta pedag\u00f3gica y una matriz que relaciona los pilares con los criterios presentados.\nEste documento hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.",
                                            "title": "Laboratorios de cocreaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas declar\u00e1ndole la verdad a la guerra y al olvido: Criterios para tejer el sentido de la verdad desde la pedagog\u00eda"
                                        },
                                        "simpleident": "I4XTYRDN",
                                        "slug": "laboratorios-de-cocreacion-de-herramientas-pedagogicas-declarandole-la-verdad-a-la-guerra-y-al-olvido:-criterios-para-tejer-el-sentido-de-la-verdad-desde-la-pedagogia"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Criterios para tejer el sentido de la verdad desde la Pedagog\u00eda - MARZO 1 2021 (1).doc"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cbd0422247d3e2e710cb8f358ce1019cfb.pdf",
                                            "ident": "31-OI-629fce2136c831364e1c3d9c-629fce2236c831364e1c3d9d",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "629fce2236c831364e1c3d9d"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-629fce2136c831364e1c3d9c",
                                    "type": "Proyecto"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "76"
                },
                {
                    "order": "77",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Documento gu\u00eda para la co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas para las actividades desarrolladas en el marco de los laboratorios de co-creaci\u00f3n en la que se relacionan los objetivos de los laboratorios, se relacionan los pilares sobre los que se basan la actividades que constituyen tambi\u00e9n los objetivos de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV-, a saber, esclarecimiento, reconocimiento, convivencia y no repetici\u00f3n, adicionalmente, se relacionan los criterios y recomendaciones para avanzar en las herramientas y procesos pedag\u00f3gicos y se presenta un formato de verificaci\u00f3n de los criterios de cada herramienta, finalmente, se relacionan algunos ejemplos de materiales con secuencias did\u00e1cticas que pueden ser de utilidad para trabajar con las herramientas.\nEste documento hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.",
                                            "title": "Laboratorio de cocreaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas: Declar\u00e1ndole la verdad a la guerra y al olvido: Gu\u00eda para la cocreaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas"
                                        },
                                        "simpleident": "QUJB6BMD",
                                        "slug": "laboratorio-de-cocreacion-de-herramientas-pedagogicas:-declarandole-la-verdad-a-la-guerra-y-al-olvido:-guia-para-la-cocreacion-de-herramientas-pedagogicas"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Gu\u00eda para la Cocreacion de Herramientas Pedagogicas  Junio de 2021. .docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f2a73f5c2c41561ffcfb244e73aa80ce.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a00ac83ed9c27d2ca60f51-62a00ac83ed9c27d2ca60f52",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a00ac83ed9c27d2ca60f52"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a00ac83ed9c27d2ca60f51",
                                    "type": "Gu\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "77"
                },
                {
                    "order": "78",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Metodolog\u00eda de la actividad Camino al legado, que hace parte de las herramientas pedag\u00f3gicas del laboratorio de co-creaci\u00f3n pedag\u00f3gica de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV-, en este documento se establece la metodolog\u00eda de nueve laboratorios y el nombre de cada uno de estos, se a\u00f1ade adem\u00e1s un plan de trabajo con cronograma para cada sesi\u00f3n.\nEste documento hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.",
                                            "title": "Herramientas pedag\u00f3gicas vivas proceso de cocreaci\u00f3n 2021: Camino al legado",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-05-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57456999999994,
                                                            6.245890000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a010393ed9c27d2ca60f55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52261190799999,
                                                            3.8493070940000393
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a010393ed9c27d2ca60f55",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a010393ed9c27d2ca60f55",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "RRPR5LT4",
                                        "slug": "herramientas-pedagogicas-vivas-proceso-de-cocreacion-2021:-camino-al-legado"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Herramientas vivas Proceso de Cocreaci\u00f3n 2021 Camino al Legado REVMarzo17.docx"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6b610e0c8499910a3cc42c79165b53b285.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a010393ed9c27d2ca60f55-62a0103b3ed9c27d2ca60f56",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a0103b3ed9c27d2ca60f56"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a010393ed9c27d2ca60f55",
                                    "type": "Metodolog\u00eda"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "78"
                },
                {
                    "order": "79",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "31-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "temporalCoverage": {
                                                "start": "2020-01-01",
                                                "end": "2021-12-30"
                                            },
                                            "description": "Presentaci\u00f3n de la iniciativa \u201cDeclar\u00e1ndole la verdad a la guerra y al olvido\u201d que hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas del proyecto Generaci\u00f3n V+, una actividad que tiene por objeto establecer procesos de pedagog\u00eda y comunicaci\u00f3n p\u00fablica para fortalecer redes de apoyo y trabajar mano a mano con j\u00f3venes y comunidades educativas comprometidos con la verdad e interesados en generar y/o apoyar acciones de movilizaci\u00f3n ciudadana en torno a la comprensi\u00f3n del sentido de la verdad para la sociedad colombiana, en el marco del conflicto armado colombiano a trav\u00e9s de la realizaci\u00f3n de aportes a las recomendaciones para la no repetici\u00f3n del informe final, la preparaci\u00f3n de la sociedad colombiana  para recibir el legado de la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n -CEV- (informe final de la Comisi\u00f3n), realizar pedagog\u00eda y apropiaci\u00f3n social del Informe Final y recibir y difundir el legado de la CEV.\nEste documento hace parte de los laboratorios de co-creaci\u00f3n, los cuales son una apuesta de la CEV que busca promover la co-creaci\u00f3n y circulaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas, aprendizajes y experiencias en torno al sentido de la verdad, a trav\u00e9s de una red de pr\u00e1cticas conformada por docentes y otros aliados a lo largo del pa\u00eds.",
                                            "title": "Laboratorio de cocreaci\u00f3n de herramientas pedag\u00f3gicas: Declar\u00e1ndole la verdad a la guerra y al olvido",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO-11-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.06940999999995,
                                                            4.614960000000053
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-47-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,MAGDALENA,SANTA MARTA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.19873999999999,
                                                            11.226560000000063
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-08-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ATL\u00c1NTICO,DISTRITO ESPECIAL, INDUSTRIAL Y PORTUARIO DE BARRANQUILLA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.76524494344613,
                                                            10.953335052334396
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-20-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CESAR,VALLEDUPAR",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.26060999999999,
                                                            10.464780000000076
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-70-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,SUCRE,SINCELEJO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.39464999999996,
                                                            9.299440000000061
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-23-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA,MONTER\u00cdA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.87680999999998,
                                                            8.754060000000038
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-20-011",
                                                    "name": "COLOMBIA,CESAR, AGUACHICA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.62340999999998,
                                                            8.311010000000067
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05-045",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,APARTAD\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.62717999999995,
                                                            7.882570000000044
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-05-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA,MEDELL\u00cdN",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.57456999999994,
                                                            6.245890000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-68-081",
                                                    "name": "COLOMBIA,SANTANDER,BARRANCABERMEJA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.85037999999997,
                                                            7.0619100000000685
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-17-380",
                                                    "name": "COLOMBIA,CALDAS,LA DORADA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -74.66289999999998,
                                                            5.454600000000028
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-66-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,RISARALDA,PEREIRA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.69369999999998,
                                                            4.805060000000026
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-27-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3,QUIBD\u00d3",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.62020999999999,
                                                            5.7099000000000615
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,CALI",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.52644999999995,
                                                            3.4340200000000323
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-76-109",
                                                    "name": "COLOMBIA,VALLE DEL CAUCA,BUENAVENTURA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.04738999999995,
                                                            3.88301000000007
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-19-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAUCA,POPAY\u00c1N",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.61409999999995,
                                                            2.444210000000055
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,PASTO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -77.27667999999994,
                                                            1.2095000000000482
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-52-835",
                                                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,TUMACO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -78.77996999999993,
                                                            1.8039600000000746
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-86-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO,MOCOA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.64841999999999,
                                                            1.1511300000000233
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-86-568",
                                                    "name": "COLOMBIA,PUTUMAYO,PUERTO AS\u00cdS",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -76.49945999999994,
                                                            0.5031700000000683
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-54-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,C\u00daCUTA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.50409999999994,
                                                            7.909660000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-81-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,ARAUCA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -70.75868999999994,
                                                            7.086930000000052
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-85-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CASANARE,YOPAL",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.39371999999997,
                                                            5.335280000000068
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-73-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,TOLIMA,IBAGU\u00c9",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.21947999999998,
                                                            4.4350200000000655
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-50-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,META,VILLAVICENCIO",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.62195999999994,
                                                            4.132350000000031
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-18-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,CAQUET\u00c1,FLORENCIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -75.61049999999994,
                                                            1.611720000000048
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-95-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,GUAVIARE,SAN JOS\u00c9 DEL GUAVIARE",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -72.64089999999999,
                                                            2.5687200000000416
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                },
                                                {
                                                    "code": "CO-94-001",
                                                    "name": "COLOMBIA,GUAIN\u00cdA,IN\u00cdRIDA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -67.92249999999996,
                                                            3.8711900000000696
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "J98UFMK1",
                                        "slug": "laboratorio-de-cocreacion-de-herramientas-pedagogicas:-declarandole-la-verdad-a-la-guerra-y-al-olvido"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Ruta cocreaci\u00f3n herramientas pedag\u00f3gicas 8  de septiembre 2020"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/acd21027ce23860b7fd3a3a86129ad09d.pdf",
                                            "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f-62a014703ed9c27d2ca60f60",
                                            "support": "Documento",
                                            "idmongo": "62a014703ed9c27d2ca60f60"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "31-OI-62a014703ed9c27d2ca60f5f",
                                    "type": "Presentaci\u00f3n"
                                }
                            },
                            "type": "recurso"
                        }
                    ],
                    "id": "79"
                },
                {
                    "order": "80",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"25v1l\",\"text\":\"Esta Colecci\u00f3n ha sido un recorrido en el que hemos conocido valiosas ideas que, como semillas sembradas en diferentes lugares se est\u00e1n cultivando para educar hacia la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n en el pa\u00eds. De la mano de los participantes del proceso de cocreaci\u00f3n entregamos el porvenir de esta cosecha para ser adaptado o reinventado, invit\u00e1ndoles a hacer parte de la comunidad de pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas por la verdad, la memoria y la no repetici\u00f3n \u201cQue la verdad sea dicha\u201d\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":465,\"length\":25,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"2all4\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"epc6f\",\"text\":\"Agradecimientos: Este ejercicio de cocreaci\u00f3n ha contado con la participaci\u00f3n activa y generosa de muchas personas. Toda iniciativa de crear colectivamente, escuch\u00e1ndonos y reconoci\u00e9ndonos unos a otros, contribuye a construir formas de convivencia que, a partir de la verdad, nos abran un futuro posible.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"quelaverdadseadicha2021@gmail.com\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "80"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1950-01-01",
                "end": "2022-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Sistema de Informaci\u00f3n Misional",
            "mandate": "Mandato 12. Los procesos de fortalecimiento del tejido social en las comunidades y las experiencias de resiliencia individual o colectiva",
            "topic": null,
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/54c4ebc3ee8aaaeaf1b54c91d4a1092f10.jpg",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-629e27afff80f50619ec603a-629e27afff80f50619ec603b",
                        "identifier": "60-OI-629e27afff80f50619ec603a",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/54c4ebc3ee8aaaeaf1b54c91d4a1092f10.jpg",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n",
                        "extra": {
                            "originalName": "portada 02pedagogia.jpg",
                            "mimetype": "image/jpeg",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-06-06",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 532160,
                                "title": "portada 02pedagogia",
                                "fileFormat": "jpg",
                                "recordDate": "2022-06-06",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-03",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "629e27afff80f50619ec603b",
                        "simpleident": "WLNZJ1FJ",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen de portada de la colecci\u00f3n Que la verdad sea dicha del Archivo del esclarecimiento.",
                                "documentType": "Ilustraci\u00f3n",
                                "title": "Portada pedagog\u00eda",
                                "topics": [
                                    "Conflicto armado, sociedad y cultura"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "description": "Imagen de portada de la colecci\u00f3n Que la verdad sea dicha del Archivo del esclarecimiento.",
                                "title": "Portada pedagog\u00eda",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "OLMPED6Z",
                            "slug": "portada-pedagogia"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "portada 02pedagogia"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/54c4ebc3ee8aaaeaf1b54c91d4a1092f10.jpg",
                                "ident": "60-OI-629e27afff80f50619ec603a-629e27afff80f50619ec603b",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "629e27afff80f50619ec603b"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-629e27afff80f50619ec603a",
                        "type": "Ilustraci\u00f3n"
                    }
                }
            },
            "title": "Que la Verdad sea dicha: Comunidad de Pr\u00e1cticas Pedag\u00f3gicas por la verdad, la memoria y la no repetici\u00f3n",
            "description": "La Colecci\u00f3n recoge herramientas pedag\u00f3gicas cocreadas entre diversas comunidades educativas y culturales del pa\u00eds, para comprender el sentido de la Verdad en la propia vida y como bien p\u00fablico.  Con ello se busca apelar a la integralidad del ser humano para movilizar la capacidad personal y social de hacer propio el Legado de la Comisi\u00f3n y contribuir a reparar el tejido social tan fragmentado por el conflicto armado.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de Esclarecimiento",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/f8e35a2d-71c5-4eb2-9900-9c63aad47d4e"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//bba5f1068dd6c81b1ab377ee6eeac3e12.png",
                "code": "bba5f1068dd6c81b1ab377ee6eeac3e12"
            },
            "createdAt": "2022-06-08T15:02:30.867000Z",
            "updatedAt": "2022-07-26T15:35:01.432000Z",
            "slug": "que-la-verdad-sea-dicha:-comunidad-de-practicas-pedagogicas-por-la-verdad-la-memoria-y-la-no-repeticion"
        }
    }
]