export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "62ace902553b7e3e75f20dc9",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"16pqh\",\"text\":\"\u00bfColombia reconoce al campesinado en Colombia?\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":46,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bot78\",\"text\":\"No fue hasta 2018 cuando el Estado colombiano se vio obligado por una decisi\u00f3n judicial a definir el concepto de campesinado. Para el Instituto Colombiano de Antropolog\u00eda e Historia (ICANH), el campesinado es un \u00absujeto intercultural, que se identifica como tal, involucrado vitalmente en el trabajo directo con la tierra y la naturaleza, inmerso en formas de organizaci\u00f3n social basadas en el trabajo familiar y comunitario no remunerado o en la venta de su fuerza de trabajo\u00bb.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ectmp\",\"text\":\"Esta definici\u00f3n nos ofrece tres elementos fundamentales para el reconocimiento de la identidad cultural de los campesinos y campesinas en Colombia. El primero afirma que la identidad campesina es una forma de entender la existencia propia y la de otros. El segundo se refiere al trabajo directo con la tierra y la naturaleza, y ubica al campesinado como un grupo humano dedicado a las actividades agr\u00edcolas, pecuarias, pesqueras, mineras y otras labores vinculadas a la econom\u00eda campesina. El \u00faltimo evidencia que el campesinado es una forma de organizaci\u00f3n social comunitaria.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"84co9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9o6po\",\"text\":\"Las comunidades campesinas est\u00e1n vinculadas directamente al trabajo agropecuario, pero no solo a este. Tambi\u00e9n son campesinas las comunidades que giran en torno a las din\u00e1micas de producci\u00f3n, comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de productos agropecuarios, es decir, que involucran a personas cuyo trabajo gira en torno a la producci\u00f3n de alimentos en la ruralidad. Son transportadores, amas de casa, jornaleros, vendedores o peque\u00f1os comerciantes que viven en cabeceras municipales o en la ruralidad dispersa, en veredas y corregimientos donde participan directa o indirectamente de estas actividades econ\u00f3micas y tienen una identidad cultural propia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aflm5\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4raid\",\"text\":\"La superaci\u00f3n del conflicto y sus efectos exige la transformaci\u00f3n del rol del campesinado en la sociedad, en el sistema pol\u00edtico y en la estructura productiva de la naci\u00f3n. La transformaci\u00f3n parte necesariamente de una valoraci\u00f3n integral del campesinado, de su diversidad territorial y de los aportes que este grupo ha hecho a la identidad cultural de la naci\u00f3n, a las econom\u00edas regionales y al ambiente. Para apreciar al campesinado y liberar su potencial como agente constructor de una sociedad en paz es preciso reconocerle como un sujeto de derechos con capacidad pol\u00edtica, conocimiento propio y gobernanza territorial. En otras palabras, edificar la paz implica transitar a una sociedad que reconozca que, tal y como lo establece el art\u00edculo 70 de la Constituci\u00f3n pol\u00edtica de 1991, las m\u00faltiples expresiones de cultura campesina son una manifestaci\u00f3n del fundamento de la nacionalidad colombiana; por ende, en la cotidianidad los campesinos individual o colectivamente considerados han de ser reconocidos en igualdad y dignidad con todas las dem\u00e1s manifestaciones culturales que conviven en el pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aesdh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bboq5\",\"text\":\"Esa transformaci\u00f3n tambi\u00e9n deber\u00e1 impactar un sistema pol\u00edtico que refleja las exclusiones al campesinado. Tanto la violencia contra liderazgos o bases campesinas como el asedio a sus expresiones organizativas dan cuenta de c\u00f3mo fueron reducidas las puertas de la democracia bajo el pretexto de la lucha anticomunista, de la guerra contra las drogas o de la guerra revolucionaria. La construcci\u00f3n de paz en Colombia demanda esfuerzos por hacer eficaz la discrecionalidad pol\u00edtica del campesinado y el libre desarrollo de su conciencia personal. La guerra muchas veces lo subordin\u00f3, le prohibi\u00f3 ser comunista, le prohibi\u00f3 ser conservador o ser liberal. Una sociedad en paz es una sociedad donde los campesinos puedan ser libremente cat\u00f3licos o ateos, comunistas o conservadores, una sociedad donde puedan ser lo que mejor les parezca seg\u00fan su albedr\u00edo y convicci\u00f3n. El sistema pol\u00edtico colombiano no puede desconocer que al campesinado se le neg\u00f3 la libertad de elegir seg\u00fan sus intereses, de actuar pol\u00edticamente y de organizarse seg\u00fan sus aspiraciones. Por esta privaci\u00f3n es que profundizar la democracia en el campo se convierte en otro requisito esencial para la superaci\u00f3n del conflicto armado y sus efectos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4tspk\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fsoo3\",\"text\":\"Y nada de esto es posible sin una transformaci\u00f3n del rol del campesinado en la econom\u00eda colombiana, transformaci\u00f3n que deber\u00e1 darse conforme a las particularidades culturales del campesinado en cada regi\u00f3n y que debe tenerle como actor protag\u00f3nico en la toma de decisiones ya que muchas de las transformaciones productivas en el campo colombiano han limitado al campesinado a un mero factor de producci\u00f3n gerenciado desde posiciones dominantes en los mercados. La explotaci\u00f3n insostenible de ciertos elementos de la naturaleza, los recientes cambios en el uso del suelo rural y algunos megaproyectos han aumentado la vulnerabilidad socioecon\u00f3mica y ambiental del campesinado; por lo tanto, un rol decisorio del campesinado ser\u00e1 crucial para prevenir que estos factores estimulen la persistencia del conflicto armado. En otros casos la vulnerabilidad del campesinado es producto de condiciones econ\u00f3micas enraizadas en la estructura productiva de la naci\u00f3n; la concentraci\u00f3n improductiva y el acaparamiento criminal de tierras son factores de persistencia del conflicto armado. El acceso a tierras y bienes p\u00fablicos, el aumento sostenible de la producci\u00f3n campesina de alimentos y la conservaci\u00f3n de los ecosistemas esenciales para la vida deber\u00e1n ser los criterios orientadores de ese nuevo rol del sujeto campesino.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"77i4r\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"islg\",\"text\":\"En resumen, la superaci\u00f3n de los efectos del conflicto y de sus factores demandan la superaci\u00f3n de la disminuci\u00f3n cultural, pol\u00edtica y econ\u00f3mica que el conflicto armado impuso al campesinado. Solo reconociendo integralmente la potencia de su identidad cultural, de su organizaci\u00f3n pol\u00edtica y de su capacidad productiva, el campesinado podr\u00e1 superar la guerra y construir convivencia pac\u00edfica junto con otros actores que tienen intereses en la ruralidad. Este cambio de roles del sujeto campesino tiene una consecuencia l\u00f3gica y es que, si se le reconoce como un sujeto con identidad propia, con autonom\u00eda pol\u00edtica y con capacidad productiva, debe aceptarse que los derechos que se derivan de este reconocimiento no son nuevos, no deben \u201cempezar\u201d a garantizarse, no deben \u201cotorgarse\u201d como un factor externo que se concede al sujeto. Los derechos del campesinado deben pues restablecerse, deben reconstruirse, porque esos derechos siempre han estado ah\u00ed, incluso as\u00ed el ruido del conflicto no nos dejara apreciarlos, el fundamento de los derechos campesinos es la dignidad humana y esta es inalienable, irrenunciable y connatural al ser campesino o campesina.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2n182\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5tivk\",\"text\":\"Aqu\u00ed se propone el restablecimiento como una forma de restauraci\u00f3n de la dignidad e integridad de los sujetos de derechos, partiendo de que su victimizaci\u00f3n es contraria a la Constituci\u00f3n y a sus valores morales m\u00e1s elementales. Es precisamente por ello que se pretende restituir de forma prevalente esos supuestos que legitiman la comunidad pol\u00edtica. En concordancia con lo anterior, en el caso del campesinado la idea de restablecimiento parte del rechazo de su pavorosa victimizaci\u00f3n, del entendimiento de que los niveles de sufrimiento a los que se ha sometido no solo son inconstitucionales, sino que son inmorales y por lo tanto son incompatibles con la existencia de una comunidad pol\u00edtica pac\u00edfica, raz\u00f3n por la cual se entiende que la superaci\u00f3n de estas din\u00e1micas es apremiante e ineludible. El prop\u00f3sito del restablecimiento es regenerar la capacidad del sujeto a ejercer de manera efectiva los derechos que le fueron vulnerados, es decir, en el caso concreto reconstituir la aptitud del campesinado para procurarse un proyecto de vida digna para s\u00ed, su familia y sus comunidades.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fjiu1\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8rk3u\",\"text\":\"Adicionalmente, las recomendaciones que a continula aci\u00f3n se expondr\u00e1n tambi\u00e9n parten del hecho de que en situaciones concretas los campesinos y las campesinas han adquirido el car\u00e1cter de sujetos de especial protecci\u00f3n constitucional y en virtud de esta condici\u00f3n se justifican acciones positivas especiales de parte del Estado para que las prerrogativas reconocidas en la carta pol\u00edtica se hagan efectivas para este grupo de ciudadanos. Al ser todas estas invitaciones a la sociedad colombiana a dignificar al campesinado, se organizar\u00e1n en funci\u00f3n de los tres sentidos en los que se ha entendido constitucionalmente la dignidad humana. Todas las recomendaciones persiguen restablecer el conjunto de derechos o corpus iuris del campesinado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1qger\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"avbuo\",\"text\":\"Ir a campesinos\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":15,\"key\":0}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"url\":\"#section10\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"749hi\",\"text\":\"\u00bfQu\u00e9 es reconocerse como campesinos? Escuchemos su propia visi\u00f3n.\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":65,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=VZvt8CCy7Ls&t=1516s"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                },
                {
                    "order": "3",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2i9c7\",\"text\":\"\u00bfSab\u00eda usted que 2 de cada 3 campesinos en Colombia son v\u00edctimas del conflicto armado?\",\"type\":\"blockquote\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":86,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9c5mg\",\"text\":\"Veamos ahora en perspectiva hist\u00f3rica, c\u00f3mo ha sido ese proceso de recrudecimiento de la victimizaci\u00f3n al campesinado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "3"
                },
                {
                    "order": "4",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"9744u\",\"text\":\"Or\u00edgenes de la victimizaci\u00f3n del campesinado en Colombia: La Violencia\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":70,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9bbq0\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No Repetici\u00f3n, en su labor de escucha a las v\u00edctimas y en su amplio proceso investigativo, en una de sus apuestas m\u00e1s importantes se ha puesto en la tarea de se\u00f1alar las afectaciones del conflicto armado al campesinado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"t7hu\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"14m0u\",\"text\":\"Desde una mirada hist\u00f3rica, la Comisi\u00f3n de la Verdad se ha ocupado de evidenciar c\u00f3mo el periodo hist\u00f3rico de lo que se denomina La Violencia implica mirar con detenimiento las luchas del campesinado por la tierra y la representaci\u00f3n pol\u00edtica, y al mismo tiempo ver c\u00f3mo se configuran las condiciones para la continuaci\u00f3n de la violencia y la victimizaci\u00f3n contra el campesinado, que es lo que principalmente queremos compartir en este apartado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1uov9\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"k81a\",\"text\":\"La Violencia consisti\u00f3 al menos en dos grandes periodos. El primero comenz\u00f3 entre 1946 y 1948, y se extendi\u00f3 hasta el golpe de Estado que impuso al general Gustavo Rojas Pinilla (1953-1957) como presidente. El segundo arranc\u00f3 en 1954 y termin\u00f3 con la instauraci\u00f3n del Frente Nacional. Algunos autores (como Paul Oquist, Germ\u00e1n Guzm\u00e1n Campos y Gonzalo S\u00e1nchez) se\u00f1alan una tercera ola desde principios de los a\u00f1os sesenta hasta el arranque de la guerra insurgente en 1964 con la fundaci\u00f3n de las FARC[1].\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":499,\"length\":3,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"2v5sr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d4quc\",\"text\":\"El primer periodo tiene como detonante la embestida conservadora contra los sectores liberales, gaitanistas y comunistas. Esta ofensiva se llev\u00f3 a cabo usando las polic\u00edas chulavitas, el Ej\u00e9rcito nacional y los grupos armados privados conocidos como \u201cp\u00e1jaros\u201d. A esta ola de violencia, la respuesta no se hizo esperar, pues los campesinos y hacendados liberales le hicieron frente, tambi\u00e9n apoyados por el Partido Liberal y el Partido Comunista.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fprvc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fj70e\",\"text\":\"La segunda ola se origin\u00f3 en 1954 con la violencia contra el campesinado comunista que no se acogi\u00f3 a la amnist\u00eda otorgada por Rojas mediante el Decreto 1823 de 1954, despu\u00e9s de que el 13 de septiembre de 1953 entregaran sus armas las guerrillas liberales de los Llanos bajo el mando de Guadalupe Salcedo, Dumar Aljure y otros importantes l\u00edderes insurgentes. Esta segunda ola involucr\u00f3 la participaci\u00f3n directa del Ej\u00e9rcito nacional y de grupos liberales que les hicieron la guerra a los comunistas en las llamadas guerras de \u201climpios,\u201d como se conoc\u00eda a los liberales, y \u201ccomunes\u201d, como se denominaba a los comunistas. La violencia se atenu\u00f3[2]tras la llegada del Frente Nacional al poder y se reanud\u00f3 en 1960 con la persecuci\u00f3n al campesinado comunista que decidi\u00f3 internarse en territorios inh\u00f3spitos fundando las \u201ccolonias agr\u00edcolas\u201d en las que se proteg\u00eda del asedio. Esta \u00faltima ola se extendi\u00f3 hasta el nacimiento de las FARC en 1964.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":643,\"length\":3,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"5k6ad\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e9735\",\"text\":\"Estas olas de violencia afectaron directa y principalmente al campesinado. El embate contra el campesinado tiene una doble intencionalidad. Por un lado territorial y econ\u00f3mica y, por el otro, una intencionalidad pol\u00edtica.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"649ba\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a37jh\",\"text\":\"Intencionalidad territorial y econ\u00f3mica: se encuentra como din\u00e1mica com\u00fan el despojar al campesinado de sus tierras, mediante especulaci\u00f3n de tierras y derechos de propiedad vulnerados; los hacendados se apoderaron de las tierras, cosechas y bienes de los campesinos que tuvieron que abandonarlos por causa de la violencia.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6q1oj\",\"text\":\"Intencionalidad pol\u00edtica: cortar de ra\u00edz los intentos del campesinado por organizarse y participar de la democracia. \",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7tqje\",\"text\":\"La Violencia gener\u00f3 din\u00e1micas que redundaron en la mengua y en el despojo al campesinado. Los derechos de propiedad sobre la tierra y el producto del trabajo de los y las campesinas fueron notoriamente vulnerados, tal como lo veremos en la siguiente imagen en la que encontraremos una correlaci\u00f3n entre las parcelas despojadas y las muertes causadas en lo que se denomin\u00f3 el periodo de La Violencia. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"62akl\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4sv2e\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"#_ftn1\",\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/crea/narrativas/lienzo#_ftn1\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"#_ftn1\",\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/crea/narrativas/lienzo#_ftn1\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "4"
                },
                {
                    "order": "5",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "5"
                },
                {
                    "order": "6",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3qgg5\",\"text\":\"Parcelas agr\u00edcolas perdidas y muertes por \u201cLa violencia\u201d- Periodo 1946-1957.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":76,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "6"
                },
                {
                    "order": "7",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"cab2t\",\"text\":\"Por otro lado, el abandono masivo de la tierra gener\u00f3 un desplazamiento forzado igualmente masivo, que reconfigur\u00f3 poblacional, productiva y pol\u00edticamente el pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2sfqu\",\"text\":\"El desplazamiento tom\u00f3 dos rutas: por un lado, miles de familias huyeron a las ciudades principales e intermedias, generando un aumento vertiginoso de su poblaci\u00f3n. Bogot\u00e1, por ejemplo, pas\u00f3 de tener poco menos de 500 mil habitantes, a comienzos de los a\u00f1os 40, a tener 620 mil en 1950 y un mill\u00f3n 300 mil en 1960[1]. La otra ruta fue la colonizaci\u00f3n forzosa, tambi\u00e9n llamada espont\u00e1nea, de zonas m\u00e1s all\u00e1 de la frontera agr\u00edcola, donde apenas hab\u00edan empezado en a\u00f1os anteriores procesos de colonizaci\u00f3n, como el piedemonte oriental de la cordillera Oriental, la ruta del ferrocarril en Antioquia alrededor de Puerto Berr\u00edo y desde all\u00ed al Magdalena Medio, el sur de C\u00f3rdoba, las zonas monta\u00f1osas en la cordillera Central como el sur del Tolima o el oriente caucano, entre otros.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":313,\"length\":3,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"e5mmm\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aeum8\",\"text\":\"Lamentablemente la pobreza y la marginalidad persigui\u00f3 a los primeros en las ciudades, y la guerra y la violencia, adem\u00e1s de la pobreza, a los segundos en las zonas donde establecieron sus colonias agr\u00edcolas. El siguiente mapa muestra las procedencias de los m\u00e1s de dos millones de campesinos que \u201cmigraron\u201d o fueron desplazados por La Violencia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"47mi7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"#_ftn1\",\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/crea/narrativas/lienzo#_ftn1\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "7"
                },
                {
                    "order": "8",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "recurso",
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "8"
                },
                {
                    "order": "9",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"8nsmq\",\"text\":\"Procedencia de las migraciones producto de La Violencia 1946-1966. Fuente: Elaboraci\u00f3n propia con base en datos de (Oquist, 1978)\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":65,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"68qrh\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "9"
                },
                {
                    "order": "10",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4ks1k\",\"text\":\"Durante los a\u00f1os de La Violencia se gener\u00f3 un proceso de se\u00f1alamiento y persecuci\u00f3n contra el campesinado que, tras huir de las zonas centrales del pa\u00eds, produjo din\u00e1micas de colonizaci\u00f3n en varias zonas fuera de la frontera agr\u00edcola de aquel entonces. Esta estigmatizaci\u00f3n se bas\u00f3 en el hecho de que muchas de estas comunidades eran comunistas, y ven\u00edan de procesos de autodefensa o de guerrillas y se hab\u00edan organizado en colonias agr\u00edcolas en zonas como el Sumapaz; la cuenca alta de los r\u00edos Ariari, Guayabero, Guejar, Duda, Pato, Cagu\u00e1n, entre otros; el piedemonte oriental de la cordillera Oriental, entre el sur del Meta y el norte del Caquet\u00e1; y en la cordillera Oriental entre el sur del Tolima y el oriente caucano en la regi\u00f3n de Tierradentro.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"vgvr\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2n82e\",\"text\":\"A\u00f1os m\u00e1s adelante se ha visto el sistem\u00e1tico ejercicio de estigmatizaci\u00f3n pol\u00edtica en contra del campesinado que se ha movilizado y organizado en defensa de la tierra y de sus derechos, as\u00ed como una serie de impedimentos, tambi\u00e9n violentos, en contra del campesinado cuando intentaba participar pol\u00edticamente. De forma similar, los l\u00edderes del PAN en el Sumapaz en los a\u00f1os treinta y los de la ANUC en los a\u00f1os setenta fueron estigmatizados y perseguidos judicialmente. Del mismo modo, los n\u00facleos campesinos gaitanistas fueron desplazados, asesinados y desaparecidos en los a\u00f1os 40, mientras que en los ochenta y noventa los liderazgos campesinos que aspiraron a ser alcaldes, concejales o diputados cayeron en el marco del genocidio pol\u00edtico de la UP. La violencia paramilitar asedi\u00f3 a organizaciones locales, regionales y nacionales en los a\u00f1os noventa y 2000, mientras muchos de los l\u00edderes de Fensuagro, de Anzorc, del Cima y de otras organizaciones eran se\u00f1alados de ser parte de las guerrillas y apresados sin prueba alguna, sin dejar de mencionar el exilio como la otra v\u00eda que tomaron varios l\u00edderes y lideresas para salvar sus vidas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "10"
                },
                {
                    "order": "11",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"nhrb\",\"text\":\"El campesinado, la v\u00edctima persistente en el conflicto armado.\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":62,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "11"
                },
                {
                    "order": "12",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"2msii\",\"text\":\"Cuando se indaga por qu\u00e9 no se ha llevado a cabo el desarrollo rural, la infraestructura y la formalidad de la propiedad de la tierra, se suele explicar que el conflicto armado y la presencia de grupos ilegales lo han impedido. Y cuando se indaga por qu\u00e9 estas zonas son un refugio para estos grupos y para la reproducci\u00f3n del conflicto armado en general, se afirma que ello se debe al abandono estatal y a la falta de desarrollo rural. De este modo, el campesinado queda atrapado entre la violencia y el abandono estatal.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dhnb6\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9v7jm\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n ha encontrado cuatro tipos de afectaciones directas e intencionadas al campesinado. La primera tiene que ver con una violencia para impedir el acceso de campesinos y campesinas al derecho a la tierra, reversar los procesos redistributivos de reforma agraria, acaparar la tierra y apropiarse de los beneficios econ\u00f3micos de la misma. La segunda tiene que ver con la violencia contra las organizaciones campesinas y contra su derecho ciudadano a actuar pol\u00edticamente, a elegir y ser elegidos, y con el cierre de los canales democr\u00e1ticos para la participaci\u00f3n de las poblaciones campesinas. La tercera tiene que ver con la marginalidad, el abandono estatal y la estigmatizaci\u00f3n contra las zonas de frontera agropecuaria, las permanentes deudas incumplidas de llevar infraestructura y servicios y derechos p\u00fablicos o formalizar la propiedad, mientras que se ejecutan fumigaciones y operaciones militares, o se persigue y estigmatiza a su poblaci\u00f3n. Y la cuarta tiene que ver con los ejercicios violentos de control territorial por parte de las guerrillas, el control de la vida de campesinos y campesinas, el reclutamiento forzado, entre otras modalidades de violencia por parte de estos grupos. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aa3d5\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"anjc4\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad ha sostenido que el campesinado, como grupo social, ha sido la principal v\u00edctima del conflicto armado, pues este ha sufrido constante y sistem\u00e1ticamente una disminuci\u00f3n en su dignidad humana. Veamos ahora en palabras del comisionado Alejandro Valencia su significado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "12"
                },
                {
                    "order": "13",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": " https://www.youtube.com/watch?v=VZvt8CCy7Ls&t=7152s"
                        }
                    ],
                    "id": "13"
                },
                {
                    "order": "14",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3dg8u\",\"text\":\"Mapeando los efectos del conflicto armado sobre el campesinado colombiano (1961-2020).\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":86,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ef8b5\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la verdad ha definido tres efectos claves para comprender el proceso de victimizaci\u00f3n rural en Colombia y que han repercutido de forma frontal en la dignidad humana del campesinado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "14"
                },
                {
                    "order": "15",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1rouo\",\"text\":\"Efectos materiales:\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":19,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"71qf3\",\"text\":\"Han sido todas aquellas violencias dirigidas contra el campesinado que afectaron sus derechos territoriales y econ\u00f3micos, o lo que es lo mismo, sus condiciones materiales de vivir (141). Las violencias que ejemplifican en mayor medida los efectos materiales son el despojo y el desplazamiento forzado. Veamos sus generalidades y la distribuci\u00f3n en el territorio nacional.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "15"
                },
                {
                    "order": "16",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1jmgp\",\"text\":\"Despojo de tierras en Colombia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "16"
                },
                {
                    "order": "17",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": " https://www.youtube.com/watch?v=VZvt8CCy7Ls&t=1516s  (Minuto 23:08 a 24:55)."
                        }
                    ],
                    "id": "17"
                },
                {
                    "order": "18",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4kpi2\",\"text\":\"Entrevista a Dar\u00edo Fajardo sobre el despojo de tierras y el papel de la Comisi\u00f3n en torno a este tema.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "18"
                },
                {
                    "order": "19",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/HXcwHTQkV7o",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=HXcwHTQkV7o"
                        }
                    ],
                    "id": "19"
                },
                {
                    "order": "20",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1jnq4\",\"text\":\"La Verdad del despojo en el Magdalena Medio\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":43,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "20"
                },
                {
                    "order": "21",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/brqdNzaoUcw",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=brqdNzaoUcw"
                        }
                    ],
                    "id": "21"
                },
                {
                    "order": "22",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"18u34\",\"text\":\"Desplazamiento forzado y colonizaci\u00f3n campesina en Colombia\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":59,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "22"
                },
                {
                    "order": "23",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=VZvt8CCy7Ls&t=2915s"
                        }
                    ],
                    "id": "23"
                },
                {
                    "order": "24",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "24"
                },
                {
                    "order": "25",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6c3nq\",\"text\":\"Mapa de incidencia de desplazamiento forzado campesino en Colombia de 1961- 2020 seg\u00fan el RUV\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":93,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "25"
                },
                {
                    "order": "26",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "audio",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "26"
                },
                {
                    "order": "27",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5qdtr\",\"text\":\"Mapa sobre serie desplazamiento forzado de 1985- 2020 seg\u00fan el RUV tasa por cada 10.000 habitantes.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":99,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "27"
                },
                {
                    "order": "28",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "28"
                },
                {
                    "order": "29",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"3m15h\",\"text\":\"V\u00edctimas campesinas de homicidio en Colombia entre 1961- 2020 seg\u00fan el RUV.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":75,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "29"
                },
                {
                    "order": "30",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "30"
                },
                {
                    "order": "31",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f3pfk\",\"text\":\"V\u00edctimas campesinas de reclutamiento forzado en Colombia entre 1961- 2020 seg\u00fan el RUV.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":87,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "31"
                },
                {
                    "order": "32",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6sa26\",\"text\":\"2) Efectos en lo pol\u00edtico:\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":26,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5ctrb\",\"text\":\"Las luchas del campesinado, si bien parten de las reivindicaciones por la tierra, tambi\u00e9n son luchas por la participaci\u00f3n y la representaci\u00f3n como sujetos pol\u00edticos. El conflicto armado ha tenido graves efectos en torno a su dignidad pol\u00edtica, pues ha dificultado el ejercicio de participaci\u00f3n y autogobierno. Dentro de los escenarios organizativos para el campesinado han sido relevantes la Asociaci\u00f3n Nacional de Usuarios Campesinos y el partido Uni\u00f3n Patriotica- UP.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"akfqv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2hvg8\",\"text\":\"Con la Ley 135 de 1961 y la creaci\u00f3n del Instituto Colombiano de Reforma Agraria (INCORA) la cuesti\u00f3n agraria en Colombia tom\u00f3 relevancia en la agenda pol\u00edtica del pa\u00eds, despu\u00e9s de los a\u00f1os de la violencia bipartidista. Adicionalmente, la ley 19 de 1958 cre\u00f3 las Juntas de Acci\u00f3n Comunal y de este modo la Asociaci\u00f3n Nacional de Usuarios Campesinos (ANUC), como resultado indirecto de estas leyes, empez\u00f3 a consolidarse como escenario pol\u00edtico y organizativo en los territorios rurales. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ealmj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5t9tq\",\"text\":\"El 7 de julio de 2020 la ANUC hizo entrega a la Comisi\u00f3n de la Verdad del informe \u201cResistencia y persistencia\u201d, que es un relato sobre los efectos de la violencia en el proyecto de vida campesino contado por las mujeres y los j\u00f3venes de la ANUC. Puede ver el evento en el siguiente enlace.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "32"
                },
                {
                    "order": "33",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/ptP_AFMwDR0",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=ptP_AFMwDR0"
                        }
                    ],
                    "id": "33"
                },
                {
                    "order": "34",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"c3ttf\",\"text\":\"La ANUC no fue la \u00fanica expresi\u00f3n organizativa del campesinado en este periodo; los campesinos y campesinas se vincularon a una amplia gama de movimientos y organizaciones pol\u00edticas que hicieron presencia o tuvieron militancia en los territorios rurales en Colombia. Organizaciones como \u00a1A Luchar!, la Coordinadora Nacional de Movimientos C\u00edvicos, el Partido Comunista, Sindicatos Agrarios, y un sinn\u00famero de organizaciones locales y subregionales lideradas por integrantes de las Juntas de Acci\u00f3n Comunal dieron nombre, bandera y plataforma a los campesinos colombianos interesados en ejercer su participaci\u00f3n pol\u00edtica. Incluso las iglesias, cat\u00f3lica especialmente en comunidades religiosas jesuitas o en aquellas promotoras de la teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n, y protestantes, como la menonita o la pentecostal, fueron tambi\u00e9n escenarios para el encuentro y la discusi\u00f3n de los asuntos p\u00fablicos, de las decisiones pol\u00edticas de las comunidades rurales. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1ajob\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bpfja\",\"text\":\"La creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Patri\u00f3tica (UP) gener\u00f3 una particular esperanza para muchas comunidades campesinas, tanto en zonas de colonizaci\u00f3n como en otras regiones centrales en los valles interandinos. Muchas organizaciones campesinas locales y regionales en el Tolima y el Huila, en el Sumapaz y otras provincias de Cundinamarca, en el Urab\u00e1, C\u00f3rdoba, Magdalena, Sucre, La Guajira y otras zonas del Caribe; en el Magdalena Medio, el Meta, Guaviare o el Caquet\u00e1 vieron la UP como una oportunidad para impulsar sus luchas agrarias y sus demandas ante el Estado, ahora a partir de la representaci\u00f3n pol\u00edtica local y regional.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2op53\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"acjlm\",\"text\":\"Sin embargo, el estigma de ser un partido producto del acuerdo de paz de 1984 con las FARC hizo mella y las amenazas y asesinatos a integrantes del partido se hicieron notar. Como se puede evidenciar en el siguiente mapa, seg\u00fan los datos de la Corporaci\u00f3n Reiniciar, la constante de los asesinatos de militantes del partido Uni\u00f3n Patri\u00f3tica se da en zonas con alto \u00edndice de ruralidad, alejadas de las grandes ciudades capitales y en los l\u00edmites de la frontera agr\u00edcola.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "34"
                },
                {
                    "order": "35",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "35"
                },
                {
                    "order": "36",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"aag7\",\"text\":\"Mapa de serie de asesinatos del partido pol\u00edtico Uni\u00f3n Patri\u00f3tica (1986-2005).\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":78,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "36"
                },
                {
                    "order": "37",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4cr29\",\"text\":\"3) Efectos en la dimensi\u00f3n simb\u00f3lica:\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":37,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4tr8d\",\"text\":\"A ra\u00edz de las vulneraciones materiales y pol\u00edticas directas que ha sufrido el campesinado en Colombia se le ha negado la posibilidad de vivir sin humillaciones, se le ha estigmatizado e infantilizado calific\u00e1ndolo como una poblaci\u00f3n atrasada, desconociendo la responsabilidad del Estado de hacer presencia en sus territorios m\u00e1s all\u00e1 de su fuerza armada. El conflicto armado le ha despojado en gran medida su categor\u00eda de humano.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fh24q\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b5vbu\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n de la Verdad ha hecho un esfuerzo amplio por dignificarlo y contar su verdad desde la voz de las v\u00edctimas rurales. El siguiente fragmento es el testimonio en clave musical de Claudia Machuca, sobreviviente del caso Las Pavas en Magdalena Medio, en el cual justamente relata los impactos a las poblaciones campesinas en sus tres dimensiones de la dignidad humana. Este evento hace parte de la tarea de reconocimiento que hizo la Comisi\u00f3n de la Verdad en el marco del encuentro por la Verdad #ElCampoCuentaLaVerdad, realizado el 13 de diciembre de 2019 en Cabrera, Cundinamarca.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "37"
                },
                {
                    "order": "38",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"tqsm\",\"text\":\"Testimonio Las Pava (v\u00eddeo cantado)\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":35,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "38"
                },
                {
                    "order": "39",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/VZvt8CCy7Ls?t=1513"
                        }
                    ],
                    "id": "39"
                },
                {
                    "order": "40",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"44l9p\",\"text\":\"Recomendaciones para el restablecimiento de los derechos del campesinado\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":72,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "40"
                },
                {
                    "order": "41",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"7f337\",\"text\":\"Superar el conflicto armado en Colombia y los efectos que ha tenido sobre las poblaciones rurales implica la transformaci\u00f3n del sistema pol\u00edtico y productivo del pa\u00eds en un sistema que reconozca al campesinado como un agente intercultural, con gran incidencia econ\u00f3mica y como constructor de sociedad y paz. Al mismo tiempo, que se le reconozca como un sujeto de derecho con plena capacidad pol\u00edtica y de gobernanza territorial.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"djnj\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7q9sv\",\"text\":\"En el proceso de reconocimiento y restituci\u00f3n de derechos para el campesinado, es indispensable que el Estado colombiano y todos los gobiernos de turno tengan el especial compromiso de reconocerlo como v\u00edctima, pero sobre todo tienen la responsabilidad de restituirles a completitud su dignidad humana en los tres t\u00e9rminos contemplados, dignidad material, dignidad pol\u00edtica y dignidad simb\u00f3lica. En resumen, la superaci\u00f3n de las causas del conflicto y sus efectos exige la ampliaci\u00f3n de derechos en t\u00e9rminos culturales, pol\u00edticos y econ\u00f3micos que el conflicto armado le redujo al campesinado.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ol93\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e8jaj\",\"text\":\"Ello tambi\u00e9n implica reconocer que la vulnerabilidad a la que se ha empujado al campesinado es producto de condiciones econ\u00f3micas enraizadas en la estructura productiva de la naci\u00f3n, pues la concentraci\u00f3n improductiva y el acaparamiento criminal de tierras son factores de persistencia del conflicto armado. El acceso a tierras y bienes p\u00fablicos, el aumento sostenible de la producci\u00f3n campesina de alimentos y la conservaci\u00f3n de los ecosistemas esenciales para la vida deber\u00e1n ser los criterios orientadores de ese nuevo rol del sujeto campesino.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8qhfa\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3eqos\",\"text\":\"Adicionalmente, las recomendaciones que a continuaci\u00f3n se expondr\u00e1n tambi\u00e9n parten del hecho de que en situaciones concretas[3]los campesinos y las campesinas han adquirido el car\u00e1cter de sujetos de especial protecci\u00f3n constitucional y en virtud de esta condici\u00f3n se justifican acciones positivas especiales de parte del Estado para que las prerrogativas reconocidas en la carta pol\u00edtica se hagan efectivas para este grupo de ciudadanos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":124,\"length\":3,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"bhn98\",\"text\":\"\",\"type\":\"header-four\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ebn2m\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"#_ftn1\",\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/crea/narrativas/lienzo#_ftn1\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "41"
                },
                {
                    "order": "42",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"duf6c\",\"text\":\"Valoraci\u00f3n de la identidad cultural del campesinado (vivir sin humillaciones).\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":78,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "42"
                },
                {
                    "order": "43",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"87kue\",\"text\":\"La dignificaci\u00f3n del campesinado implicar\u00e1 cambios en la representaci\u00f3n simb\u00f3lica que de este sujeto han construido desde distintos sectores de la sociedad. Solo as\u00ed el ser campesino dejar\u00e1 de ser sin\u00f3nimo de disminuci\u00f3n, vulnerabilidad y humillaci\u00f3n, para convertirse en una condici\u00f3n honrosa que se identifique como parte de la diversidad cultural que fundamenta la identidad nacional.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a7kgc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fqtan\",\"text\":\"Esto incluso demandar\u00e1 reconocer al campesinado como un sujeto de derecho, como un actor confluyente por derecho propio en el pacto constitucional, no como un convidado, sino como actor principal.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"57g44\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"atg4n\",\"text\":\"En ese sentido se recomienda la Adopci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n de las Naciones Unidas sobre los Derechos de los Campesinos como instrumento orientador de la pol\u00edtica p\u00fablica.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "43"
                },
                {
                    "order": "44",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fcmg5\",\"text\":\"Dise\u00f1o de pol\u00edticas de reconocimiento del valor de la identidad campesina como fundamento de la identidad nacional. Constitucionalmente se ha reconocido que la importancia de las significaciones culturales campesinas radica en su modo de vida.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4dr2r\",\"text\":\"Promoci\u00f3n del campo y de los ecosistemas como bienes jur\u00eddicos de especial protecci\u00f3n y del campesinado como aliado para la conservaci\u00f3n ambiental. Dado que el ordenamiento jur\u00eddico ha reconocido que el campesinado tiene dependencia del suelo, de la tierra y del campo. Esto genera un estrecho v\u00ednculo entre las comunidades e individuos y la tierra.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7tg4r\",\"text\":\"Exenci\u00f3n del servicio militar obligatorio a campesinos en territorios PDET y ZOMAC.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"j6be\",\"text\":\"Eliminaci\u00f3n de la figura del soldado campesino.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"39aso\",\"text\":\"Desarrollo de una estrategia de salud mental para el campesinado enfocada en restablecer la autoestima del campesinado.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"87et3\",\"text\":\"Fechas de conmemoraci\u00f3n de la identidad campesina.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "44"
                },
                {
                    "order": "45",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5iv9n\",\"text\":\"En la tarea de esclarecimiento de las vulneraciones y humillaciones que vivi\u00f3 el campesinado en el marco del conflicto armado colombiano, la Comisi\u00f3n de la Verdad convoc\u00f3 a victimarios de los diferentes grupos armados para que en su propia voz reconozcan las responsabilidades directas e indirectas sobre la violaci\u00f3n de derechos de los pobladores rurales. Veamos los siguientes apartados del evento Encuetro por la verdad #ElCampoCuentaLaVerdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "45"
                },
                {
                    "order": "46",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"89ule\",\"text\":\"Reconocimiento de responsabilidades ej\u00e9rcito en la voz de Jes\u00fas Ric\u00f3n del Batall\u00f3n Ricaurte, en Lebrija, Santander.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":115,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "46"
                },
                {
                    "order": "47",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/VZvt8CCy7Ls?t=8249"
                        }
                    ],
                    "id": "47"
                },
                {
                    "order": "48",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"11ncl\",\"text\":\"Reconocimiento responsabilidades Autodefensas Unidas de Colombia en la voz del ex integrante Manuel de Jes\u00fas Pirab\u00e1n\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":116,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "48"
                },
                {
                    "order": "49",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/VZvt8CCy7Ls?t=8476"
                        }
                    ],
                    "id": "49"
                },
                {
                    "order": "50",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"enr7k\",\"text\":\"Reconocimiento responsabilidades Autodefensas Unidas de Colombia en la voz de Eleazar Moreno ex comandante\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":106,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "50"
                },
                {
                    "order": "51",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/VZvt8CCy7Ls?t=8861"
                        }
                    ],
                    "id": "51"
                },
                {
                    "order": "52",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"b1r03\",\"text\":\"Reconocimiento de responsabilidades FARC- EP. Por parte de Sandra Ram\u00edrez actualmente senadora del partido FARC\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":111,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "52"
                },
                {
                    "order": "53",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/VZvt8CCy7Ls?t=9490"
                        }
                    ],
                    "id": "53"
                },
                {
                    "order": "54",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"f2nk2\",\"text\":\"\u00bfy qu\u00e9 dicen las instituciones del estado frente al tema? Nos cuentan: Miguel S\u00e1mper ex director de la ANT, Eduardo D\u00edaz Uribe Ex director Agencia Sustituci\u00f3n Cultivos Il\u00edcitos, Juan Camilo Restrepo Ex Ministro de Agricultura y Desarrollo Rural y Miriam Villegas Ex directora del INCODER\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":70,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "54"
                },
                {
                    "order": "55",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/VZvt8CCy7Ls",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://youtu.be/VZvt8CCy7Ls?t=10221"
                        }
                    ],
                    "id": "55"
                },
                {
                    "order": "56",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e0rvq\",\"text\":\"Restablecimiento de derechos de participaci\u00f3n del campesinado (Vivir como quiera).\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":82,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"cvi08\",\"text\":\"Dentro de las recomendaciones que hace la Comisi\u00f3n de la Verdad para el restablecimiento de derechos pol\u00edticos del campesinado se reconoce la autonom\u00eda de gobernanza territorial, el derecho a la participaci\u00f3n y el derecho de asociaci\u00f3n como elementos fundamentales para la materializaci\u00f3n de esta expresi\u00f3n de la dignidad humana en el campesinado. Adicionalmente se recomienda:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "56"
                },
                {
                    "order": "57",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"eu2tu\",\"text\":\"Dise\u00f1o de mecanismos que garanticen el derecho del campesinado a la participaci\u00f3n reforzada en los asuntos que le afecten, especialmente en materia ambiental, ya que el modo de vida campesino debe ser protegido conforme est\u00e1ndares constitucionales (se recomienta atender la Corte Constitucional. Sentencia T-348/12) que le permitan decidir en asuntos que puedan afectar su v\u00ednculo especial con el territorio.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":296,\"length\":18,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3ntnt\",\"text\":\"Extensi\u00f3n de la consulta previa a las comunidades campesinas como un mecanismo reforzado de participaci\u00f3n \u201cactiva y efectiva\u201d protecci\u00f3n de su diversidad cultural.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"75ecn\",\"text\":\"Reconocimiento y fortalecimiento de la gobernanza con las Juntas de Acci\u00f3n Comunal en tanto expresiones t\u00edpicas de la organizaci\u00f3n campesina.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fqtgh\",\"text\":\"Fortalecimiento de espacios de di\u00e1logo intercultural para la consecuci\u00f3n de acuerdos de convivencia territorial que permitan armonizar los proyectos de vida (PDS-ZRC u otros) colectivos de las organizaciones y comunidades campesinas, con los planes de vida de los pueblos y comunidades \u00e9tnicas.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ad7f6\",\"text\":\"Que se refuerce la participaci\u00f3n \u201cactiva y efectiva\u201d en las instancias de planeaci\u00f3n y definici\u00f3n de la pol\u00edtica de producci\u00f3n agropecuaria y desarrollo rural, para las organizaciones y comunidades campesinas. Adaptaci\u00f3n de mecanismos de gobernanza ambiental para garantizar mayor participaci\u00f3n del campesinado. Fortalecer participaci\u00f3n del campesinado en el Sistema Nacional de \u00c1reas Protegidas, en el Consejo Directivo de la Agencia Nacional de Tierras, Consejo Directivo de la Agencia de Desarrollo Rural.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"e4kj7\",\"text\":\"Fortalecimiento de estrategias de formaci\u00f3n para j\u00f3venes campesinos desde un enfoque de permanencia en el territorio mediante la construcci\u00f3n de un proyecto de vida digna vinculado a la tierra.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3mt9a\",\"text\":\"Libertad para organizarse o no\u2026 (Caso ZIDRES y control a la asociatividad  de manera forzosa).\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "57"
                },
                {
                    "order": "58",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"e9ink\",\"text\":\"Reconocimiento a la resistencia del campesinado en la voz del investigador Dar\u00edo Fajardo\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":88,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "58"
                },
                {
                    "order": "59",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/J7Ri8FQ6P64",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=J7Ri8FQ6P64"
                        }
                    ],
                    "id": "59"
                },
                {
                    "order": "60",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"c4i1q\",\"text\":\"Caso de Resistencia campesina Pato Balsillas, Caquet\u00e1.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":53,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "60"
                },
                {
                    "order": "61",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/lee0216Aoq0",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://www.youtube.com/watch?v=lee0216Aoq0"
                        }
                    ],
                    "id": "61"
                },
                {
                    "order": "62",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"45ca0\",\"text\":\"Restablecimiento de condiciones materiales que permitan la vida digna en los territorios campesinos. (Vivir bien)\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":113,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9cmgm\",\"text\":\"En el \u00e1mbito del desarrollo rural, el primer derecho del campesinado (Corte Constitucional (1994) Sentencia T-021/94) es a la implementaci\u00f3n de un modelo de desarrollo rural que de manera global  tienda a favorecer al campesinado, es decir, que el desarrollo econ\u00f3mico de la ruralidad no ha de entenderse como un fin en s\u00ed mismo, sino como una herramienta para el mejoramiento de la calidad de vida de los campesinos y campesinas y de los colombianos en general.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":98,\"length\":19,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "62"
                },
                {
                    "order": "63",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"6jnl4\",\"text\":\"Adicionalmente el restablecimiento del conjunto debe tener en cuenta:\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9209h\",\"text\":\"La garant\u00eda del derecho a la alimentaci\u00f3n y al m\u00ednimo vital, dados los altos niveles de necesidades b\u00e1sicas insatisfechas.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8lqau\",\"text\":\"Derecho al trabajo, derecho para escoger profesi\u00f3n u oficio y el libre desarrollo de la personalidad. Entendiendo que la producci\u00f3n campesina es m\u00e1s que un medio para la supervivencia, es decir, que es un fin en s\u00ed mismo ya que los campesinos mantienen su identidad cultural por una decisi\u00f3n libre y voluntaria de llegar a ser o de seguir siendo campesinos.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7l2li\",\"text\":\"Medidas en materia de acceso a tierras en un esquema distributivo (Corte Constitucional (2015) Sentencia C-623/15) y redistributivo:\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":95,\"length\":10,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bj0js\",\"text\":\"La garant\u00eda de la seguridad jur\u00eddica de las diferentes formas de tenencia de la tierra, lo que incluye el respeto por la\u00a0propiedad, la posesi\u00f3n, la ocupaci\u00f3n, la mera tenencia, entre otras.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"emf16\",\"text\":\"Acceso a los bienes y servicios que permitan realizar los proyectos de vida de la poblaci\u00f3n rural, como educaci\u00f3n, salud, vivienda, seguridad social, recreaci\u00f3n, cr\u00e9dito, comunicaciones, comercializaci\u00f3n de los productos, asistencia t\u00e9cnica y empresarial.\u00a0\u00a0Esto con el prop\u00f3sito de fomentar  la permanencia del campesinado en la tierra, su explotaci\u00f3n, su participaci\u00f3n en la producci\u00f3n de riqueza y en los beneficios del desarrollo.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":291,\"length\":1,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dle9v\",\"text\":\"Acceso a propiedad de la tierra a trav\u00e9s de distintos mecanismos, como la titulaci\u00f3n individual, colectiva o mediante formas asociativas; concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos a largo plazo; creaci\u00f3n de subsidios para la compra de tierra; y desarrollo de proyectos agr\u00edcola. Enfoque de g\u00e9nero en la titulaci\u00f3n predial.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1q1ue\",\"text\":\"Fortalecimiento del ejercicio de derechos territoriales de las comunidades campesinas mediante figuras como  las Zonas de Reserva Campesina, las Zonas Agroalimentarias o los Territorios inter\u00e9tnicos e interculturales. En el caso de comunidades campesinas con reconocimiento \u00e9tnico estos derechos territoriales podr\u00e1n implicar el fortalecimiento de  Resguardos ind\u00edgenas o sus territorios ancestrales, y Territorios colectivos afrocolombianos.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eelsc\",\"text\":\"Restablecimiento de pol\u00edticas econ\u00f3micas que garanticen precios de sustentaci\u00f3n y seguros de cosecha sustentables, entre otros, mediante un sistema de compra y distribuci\u00f3n de alimentos y productos agropecuarios.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fdet\",\"text\":\"Mejoramiento de la red vial secundaria y terciaria.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9f8gk\",\"text\":\"Desarrollo de una estrategia de ampliaci\u00f3n de la seguridad social en salud, pensiones y riesgos profesionales para el campesinado. Enfoque intergeneracional, pensi\u00f3n para la tercera edad y posibilidad de entrar al sistema para j\u00f3venes.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"c8ocq\",\"text\":\"El aumento de las partidas presupuestales para inversi\u00f3n social en infraestructura y dotaci\u00f3n para educaci\u00f3n, vivienda, salud, v\u00edas, producci\u00f3n, redes el\u00e9ctricas, saneamiento b\u00e1sico, agua y alcantarillado en las zonas rurales.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bq5av\",\"text\":\"Fortalecimiento del Programa Nacional Integral de Sustituci\u00f3n de Cultivos.\",\"type\":\"unordered-list-item\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "63"
                },
                {
                    "order": "64",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"1qgi9\",\"text\":\"A Continuaci\u00f3n exponemos la informaci\u00f3n cartogr\u00e1fica del estado de las solicitudes de Restituci\u00f3n de tierras tanto inscritas como en etapa de sentencia y demanda en Colombia entre los 1961 a 2020, esta informaci\u00f3n permite ver el estado y la necesidad de restablecimiento de derechos territoriales y de retorno de las poblaciones rurales del pa\u00eds.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "64"
                },
                {
                    "order": "65",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "65"
                },
                {
                    "order": "66",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"89hs0\",\"text\":\"Solicitudes de restituci\u00f3n de tierras rurales por despojo en tr\u00e1mite (1961-2020)\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":80,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "66"
                },
                {
                    "order": "67",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "67"
                },
                {
                    "order": "68",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"fthvg\",\"text\":\"Solicitudes de restituci\u00f3n de tierras rurales por despojo en inscritas (1961-2020)\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":82,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "68"
                },
                {
                    "order": "69",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "69"
                },
                {
                    "order": "70",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"4baf8\",\"text\":\"Solicitudes de restituci\u00f3n de tierras rurales por despojo en etapa de sentencia (1961-2020)\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":91,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "70"
                },
                {
                    "order": "71",
                    "pieces": [
                        {
                            "resource": {
                                "document": {
                                    "identifier": "60-OI",
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "description": "Mapas de apoyo para la colecci\u00f3n Tierra y democracia: la verdad campesina del Archivo del Esclarecimiento.",
                                            "title": "Mapas Tierra y democracia: la verdad campesina",
                                            "geographicCoverage": [
                                                {
                                                    "code": "CO",
                                                    "name": "COLOMBIA",
                                                    "geoPoint": {
                                                        "coordinates": [
                                                            -73.07548339866544,
                                                            3.9221320600683556
                                                        ],
                                                        "type": "point"
                                                    },
                                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                                    "resource": true
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "simpleident": "266IF6N6",
                                        "slug": "mapas-tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
                                    },
                                    "records": [
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_16"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/bad0bac1dd985e30c4c7c410c4e563a103.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d4",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d4"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_18"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/cc54cf51d84d4160da32e25a72f2fb5d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d2"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_17"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/2bd5b53574ef233ea77a10fcafe352be2.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_14"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/535a734323dca8cf16479ede9c273f54.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d6",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d6"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_13"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/96d6e4de19e6d3048b2275f26c276610a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d7",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d7"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_15"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/3ae749696a1a8582c86f2bd3b5cc1f3c.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d5",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d5"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_11"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/8911dcea62f7109d0b103c110b405eb2255.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d9",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d9"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_08"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/252534a476c4f4fc31c98d88779f3738.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dc",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dc"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_12"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/315dfd106c19514a71f3834887671690a.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917d8",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917d8"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_10"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/7a6a6d10dab60c721077075672706c523d.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917da",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917da"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_06"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/5cf86af5e065ebf2d9d4d558d11532100.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917df",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917df"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_04"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/f52d699d9cd3238cf9ed39ed6b20b10b5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e0",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e0"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_07"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/39a8f610dc685f6c5d36b5718c2109d913.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917dd",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917dd"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_05"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/dc16b1d75d187763310a887106d5c10a9d5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917de",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917de"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_01"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/123778a2c1d0110c8129a105ef92a7c6e5.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e3",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e3"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_03"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/6d6ac6cc8825f9716258fbc55616dc86.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e1",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e1"
                                        },
                                        {
                                            "metadata": {
                                                "firstLevel": {
                                                    "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_02"
                                                }
                                            },
                                            "filename": "/rep/files/4b7c991465d8c4f55af59ed4683c76d1.jpg",
                                            "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917e2",
                                            "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                            "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917e2"
                                        }
                                    ],
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399",
                                    "type": "Imagen"
                                }
                            },
                            "type": "galeria",
                            "records": [
                                {
                                    "metadata": {
                                        "firstLevel": {
                                            "title": "Mapas Tierra y Democracia Campesina_P\u00e1gina_09"
                                        }
                                    },
                                    "filename": "/rep/files/1eefae21d05474c10b2305e9f96894c4e.jpg",
                                    "ident": "60-OI-62b8c7aba4736d1736525399-62ba3d410b12cc7d85d917db",
                                    "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                    "idmongo": "62ba3d410b12cc7d85d917db"
                                }
                            ],
                            "value": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica"
                        }
                    ],
                    "id": "71"
                },
                {
                    "order": "72",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"5sdis\",\"text\":\"Solicitudes de restituci\u00f3n de tierras rurales por despojo inscritas en proceso de demanda mapa total de Colombia.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":113,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "72"
                },
                {
                    "order": "73",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"b7g0m\",\"text\":\"\u00bfQu\u00e9 implica retornar despu\u00e9s del conflicto?\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":44,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "73"
                },
                {
                    "order": "74",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"db860\",\"text\":\"Caso de Retorno de El Congal, Saman\u00e1, Caldas\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":44,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "74"
                },
                {
                    "order": "75",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://youtube.com/embed/rNldU15xt1U",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": " https://www.youtube.com/watch?v=rNldU15xt1U"
                        }
                    ],
                    "id": "75"
                },
                {
                    "order": "76",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"75f8m\",\"text\":\"El campesinado colombiano fue la principal v\u00edctima del conflicto armado interno. Durante la guerra, los campesinos fueron obligados a salir de sus tierras, fueron torturados, asesinados, secuestrados, extorsionados, reclutados forzosamente, invisibilizados, violentados sexualmente, marginados y criminalizados. Todos los actores armados contribuyeron a esta masiva afectaci\u00f3n, y las heridas generadas por esta guerra siguen abiertas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2cc27\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fa91a\",\"text\":\"La violencia contra las poblaciones campesinas se sustent\u00f3 en una disminuci\u00f3n simb\u00f3lica de estas. Cuando se concibe al campesinado como una poblaci\u00f3n atrasada e ignorante, ejercer violencia en su contra se naturaliza. Tanto los actores armados que pretendieron arrasar las econom\u00edas campesinas para expandir otros modelos de producci\u00f3n agropecuaria como aquellos que pretendieron \u00absalvarlos\u00bb hasta de su propias decisiones, por muy opuestos que parezcan, comparten una visi\u00f3n disminuida del sujeto campesino. Ambos miraban con sospecha a la organizaci\u00f3n campesina, asumiendo que, si se opon\u00edan a sus intereses pol\u00edticos o militares, era porque estaban siendo influenciados o manipulados por fuerzas externas, ya sea por sectores pol\u00edticos tradicionales o por movimientos de izquierda.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9nt17\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"elumm\",\"text\":\"El campesinado fue despojado de sus tierras. Las disputas por la tierra entre hacendados y campesinos fueron una de las causas principales del conflicto armado. Las tierras fueron tambi\u00e9n un bot\u00edn de guerra. Los despojos de tierras \u2013si bien han sido muy diferentes entre s\u00ed y presentaron variaciones regionales determinantes\u2013 afectaron violentamente a las familias campesinas: desde la violencia de los grupos de seguridad privada en las grandes plantaciones en los a\u00f1os treinta hasta las masacres de paramilitares para revertir los avances de reforma agraria y acaparar la tierra en los a\u00f1os noventa y 2000; desde las 300 mil parcelas despojadas en la \u00e9poca de La Violencia hasta los m\u00e1s de 2 millones de hect\u00e1reas que se reclaman en el actual proceso de restituci\u00f3n de tierra; y desde los robos de las cosechas a finales de los a\u00f1os cincuenta hasta el destierro dictado por las guerrillas contra los campesinos que no se sometieron a sus \u00f3rdenes violentos. En estos despojos participaron tambi\u00e9n funcionarios p\u00fablicos, que los coadyuvaron y legalizaron las tierras despojadas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"88qa6\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5gjfv\",\"text\":\"El campesinado fue marginalizado. Fue expulsado a zonas m\u00e1s all\u00e1 de la frontera agr\u00edcola. Como no hubo redistribuci\u00f3n de las tierras centrales mejor dotadas de infraestructura, servicios p\u00fablicos y mercados, al campesinado se le releg\u00f3 a bald\u00edos en la periferia y qued\u00f3 excluido del acceso a bienes p\u00fablicos. Esta situaci\u00f3n vino acompa\u00f1ada de continuas promesas incumplidas por parte del Estado. Ni los programas de rehabiltaci\u00f3n de finales de los cincuenta, ni la colonizaci\u00f3n dirigida en los sesenta, ni los planes de rehabilitaci\u00f3n implementados en los ochenta y noventa, ni los planes consolidaci\u00f3n y de desarrollo rural del presente siglo han logrado saldar la deuda hist\u00f3rica con estas poblaciones.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ft7if\",\"text\":\"El campesinado fue estigmatizado. En las zonas de frontera, a las que fueron relegados los campesinos, crecieron grupos guerrilleros y de crimen organizado en general, que se han disputado all\u00ed el control de cultivos de coca, marihuana y amapola, el contrabando, el tr\u00e1fico de armas, la trata de personas, la miner\u00eda ilegal y la tala ilegal de madera. Esto ha generado una estigmatizaci\u00f3n por parte del Estado y de la sociedad, que ven estas regiones como \u00abzonas rojas\u00bb, tierras de delincuencias, retaguardias guerrilleras, zonas de cultivos il\u00edcitos, entre otras denominaciones, asociando de manera casi autom\u00e1tica a los campesinos que all\u00ed viven con estas actividades criminales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"81gap\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fn8qk\",\"text\":\"El campesinado fue perseguido. Los campesinos fueron objetivo de violencias racionalmente dirigidas contra sus organizaciones y sus proyectos pol\u00edticos. Las violencias fueron especialmente cruentas contra el campesinado que se organiz\u00f3 y se moviliz\u00f3 en defensa de la tierra y otros derechos. Los campesinos organizados en el PAN en el Sumapaz de los a\u00f1os treinta y en los n\u00facleos gaitanistas de los a\u00f1os cuarenta fueron criminalizados, asesinados y perseguidos. Los campesinos y campesinas de la ANUC en los a\u00f1os setenta fueron perseguidos judicialmente y sometidos a todo tipo de victimizaciones. En los ochenta y noventa campesinos que aspiraron a ser alcaldes, concejales o diputados cayeron en el genocidio pol\u00edtico contra la UP. La violencia paramilitar asedi\u00f3 organizaciones locales, regionales y nacionales en los a\u00f1os noventa y 2000. Muchos de los l\u00edderes de Fensuagro, de Anzorc, del Cima y otras organizaciones fueron se\u00f1alados de ser parte de las guerrillas y apresados para luego salir absueltos. El exilio fue tambi\u00e9n el camino que muchos campesinos tuvieron que tomar para evitar la persecuci\u00f3n. Al campesiando le fueron cerradas las puertas de la democracia bajo el pretexto de la lucha anticomunista y de la guerra contra las drogas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"14r40\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"79klv\",\"text\":\"El campesinado qued\u00f3 entre dos fuegos cruzados. Durante el conflicto armado, los campesinos cayeron v\u00edctimas de las balas y las bombas arrojadas por la fuerza p\u00fablica en operaciones militares contra el narcotr\u00e1fico y contra las insurgencias. Tambi\u00e9n cayeron por los cilindros-bomba y los tatucos de la guerrilla en sus procesos de expansi\u00f3n y control territorial, en las tomas a centros poblados y en ataques a diversas infraestructuras. Fueron obligados por un grupo armado a brindarles apoyo y alimentos, y luego castigados por el bando contrario por ese hecho. Todos los actores armados ilegales sometieron a los campesinos a sus \u00f3rdenes sociales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1mhor\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"quq6\",\"text\":\"El campesinado qued\u00f3 atrapado en un p\u00e9ndulo que ha oscilado entre la violencia y una presencia diferencial por parte del Estado. Cuando se indaga por qu\u00e9 no se ha llevado a cabo el desarrollo rural, la infraestructura y la formalizaci\u00f3n de la propiedad de la tierra en las zonas m\u00e1s afectadas por el conflicto armado, se suele aludir a que la presencia de grupos ilegales lo ha impedido. Y cuando se indaga por qu\u00e9 estas zonas son refugio para estos grupos y para la reproducci\u00f3n del conflicto armado en general, se afirma que son el abandono estatal y la falta de desarrollo rural los que lo facilitan.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4flq8\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"evn7v\",\"text\":\"Todas las formas de la dignidad humana de las campesinas y campesinos fueron mancilladas por efecto del conflicto armado (despojo, desplazamiento forzado, torturas y asesinato a l\u00edderes, masacres, reclutamiento forzado, etc). En todas las regiones y durante todos los per\u00edodos de la guerra, para millones de seres humanos que emprendieron un proyecto de vida en el campo, la violencia fue un obst\u00e1culo insalvable. Para los campesinos la guerra hizo ineficaces hasta los m\u00e1s elementales derechos. Para miles de familias campesinas gozar de una vida apacible fue un anhelo constantemente frustrado. Los combatientes se creyeron due\u00f1os de los territorios y violentaron de manera sistem\u00e1tica los derechos humanos del campesinado colombiano.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9c81t\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"22vh2\",\"text\":\"A pesar de todo esto, y gracias al Proceso de Paz en Colombia, se pactaron puntos de suma importancia en pro de la verdad, la justicia y la reparaci\u00f3n para las v\u00edctimas. Por ejemplo, la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad hace parte del Sistema Integral de Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n y No Repetici\u00f3n y tiene como objetivo investigar y esclarecer la verdad de lo ocurrido en el marco del conflicto armado. Al mismo tiempo, la Comisi\u00f3n ofrece una explicaci\u00f3n amplia de la complejidad de sus actores, reconociendo las voces de las v\u00edctimas y de los responsables. Esto, sin duda, es un paso importante para reconocer las causas del conflicto, generar propuestas de reparaci\u00f3n y promover la convivencia en los territorios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3eut3\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"atjim\",\"text\":\"[1] Sobre la periodizaci\u00f3n de La Violencia son claves los documentos de: Oquist, Paul. (1978). Violencia, conflicto y pol\u00edtica en Colombia: Editorial Instituto de Estudios Colombianos, Bogot\u00e1. Guzm\u00e1n Campos, Germ\u00e1n, y otros. (2005). La Violencia en Colombia: Editorial Taurus. S\u00e1nchez, Gonzalo. (2020). Caminos de guerra, utop\u00edas de paz (Colombia: 1948-2020): Editorial Planeta, Bogot\u00e1.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":95,\"length\":45,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":233,\"length\":24,\"style\":\"ITALIC\"},{\"offset\":303,\"length\":56,\"style\":\"ITALIC\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":3,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"70s9t\",\"text\":\"[2] Aunque en regiones como Riochiquito en el Oriente caucano no atenu\u00f3 del todo, pues se siguieron desarrollando confrontaciones entre grupos de seguridad privada armados por hacendados contra guerrillas y autodefensas de campesinos colonos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":3,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"cbh1b\",\"text\":\"[3] Al respecto la Corte Constitucional ha se\u00f1alado en sentencias como la C-077/17 que el campesinado ha adquirido el car\u00e1cter de sujeto de especial protecci\u00f3n constitucional por tres razones fundamentales: i) la marginalizaci\u00f3n y vulnerabilidad socioecon\u00f3mica que aqueja de manera mayoritaria a los campesinos y campesinas del pa\u00eds ii) la vulnerabilidad espec\u00edfica de algunos grupos de campesinas y campesinos, como por ejemplo las v\u00edctimas, los ni\u00f1os y ni\u00f1as, las madres cabeza de familia, y otros; y iii) su modo de vida altamente vinculado con la tierra y con los elementos naturales que resultan esenciales no solo para su subsistencia f\u00edsica, sino tambi\u00e9n para su identidad cultural. Sobre la vulnerabilidad econ\u00f3mica del campesinado se ha se\u00f1alado que esta es de dos tipos: la primera derivada de las condiciones socioecon\u00f3micas producto de la inequitativa estructura de la propiedad rural, aunado esto a la reiterada discriminaci\u00f3n negativa de la cual son v\u00edctimas los campesinos; y la segunda, relacionada con los cambios productivos en el uso del suelo y la insostenible explotaci\u00f3n de elementos de la naturaleza que agravan las condiciones de vida de este sujeto.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":3,\"key\":2}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/crea/narrativas/lienzo#_ftnref1\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/crea/narrativas/lienzo#_ftnref1\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/crea/narrativas/lienzo#_ftnref1\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/crea/narrativas/lienzo#_ftnref1\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/crea/narrativas/lienzo#_ftnref1\",\"target\":\"_blank\",\"url\":\"https://buscador.comisiondelaverdad.co/museo/crea/narrativas/lienzo#_ftnref1\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "76"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {},
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n Sistema de Informaci\u00f3n Misional",
            "mandate": "Mandato 1. Pr\u00e1cticas y hechos que constituyen graves violaciones a los derechos humanos y graves infracciones al Derecho Internacional Humanitario (DIH)",
            "topic": "Actores armados y otros participantes en las din\u00e1micas de la guerra",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/210cd62c75be68be759b1bd1485b02811.jpg",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-628fb7816af2982b77e42126-628fb7816af2982b77e42127",
                        "identifier": "60-OI-628fb7816af2982b77e42126",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/210cd62c75be68be759b1bd1485b02811.jpg",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Imagen",
                        "extra": {
                            "originalName": "C12.2.jpg",
                            "mimetype": "image/jpeg",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-05-26",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 281334,
                                "title": "C12.2",
                                "fileFormat": "jpg",
                                "recordDate": "2022-05-26",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2022-05-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "indexed": true,
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "628fb7816af2982b77e42127",
                        "simpleident": "H32OEAJW",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Imagen de apoyo a la colecci\u00f3n Escuchando a trav\u00e9s del arte y de la cultura para el Archivo del Esclarecimiento. Imagen 2",
                                "documentType": "Imagen",
                                "title": "Imagen apoyo conversando arte y cultura 2",
                                "topics": [
                                    "Voces en el conflicto armado"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "temporalCoverage": {
                                    "start": "1958-01-01",
                                    "end": "2022-12-30"
                                },
                                "description": "Imagen de apoyo a la colecci\u00f3n Escuchando a trav\u00e9s del arte y de la cultura para el Archivo del Esclarecimiento. Imagen 2",
                                "title": "Imagen apoyo conversando arte y cultura 2",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "E87SDR17",
                            "slug": "imagen-apoyo-conversando-arte-y-cultura-2-2"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "C12.2"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/210cd62c75be68be759b1bd1485b02811.jpg",
                                "ident": "60-OI-628fb7816af2982b77e42126-628fb7816af2982b77e42127",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "628fb7816af2982b77e42127"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-628fb7816af2982b77e42126",
                        "type": "Imagen"
                    }
                }
            },
            "title": "Tierra y democracia: la verdad campesina",
            "description": "Esta colecci\u00f3n tiene como objetivo exhortar a la sociedad colombiana a reconocer al campesinado como la principal v\u00edctima del conflicto social y armado, ya que este reconocimiento es el fundamento que permitir\u00e1  restituir los derechos y la dignidad que le fueron desconocidos por los actores del conflicto.",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivo de Esclarecimiento",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/a6183e56-d846-4f70-af02-8f7cd1d8e4a1"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//6447b005fbcc0548546c24416efa10ce9.png",
                "code": "6447b005fbcc0548546c24416efa10ce9"
            },
            "createdAt": "2022-06-17T20:50:10.507000Z",
            "updatedAt": "2022-07-28T20:59:43.846000Z",
            "slug": "tierra-y-democracia:-la-verdad-campesina"
        }
    }
]