export default [
    {
        "_index": "sim-museo-col-prod",
        "_id": "62a8b1a0553b7e3e75f2049d",
        "_score": 3.7216692,
        "_ignored": [
            "cards.pieces.value.keyword",
            "description.keyword"
        ],
        "_source": {
            "deleted": false,
            "indexed": true,
            "shared": [],
            "publish": false,
            "geographicCoverage": [
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6287fdec262c2746ce7970a7",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62abed0f553b7e3e75f20b61",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-19",
                    "name": "COLOMBIA,CAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.82991232199998,
                            2.3954891190000467
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-610943f88aa451260e0ddbca",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-11-001",
                    "name": "COLOMBIA,BOGOT\u00c1, D.C.,BOGOT\u00c1, D.C.",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.06940999999995,
                            4.614960000000053
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6284265c64e393177d3b6300",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "MX",
                    "name": "MEXICO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -102.71201375971238,
                            24.192884470004902
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6284265c64e393177d3b6300",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-25-290",
                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA,FUSAGASUG\u00c1",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.40867999999995,
                            4.326760000000036
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6284265c64e393177d3b6300",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-250",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,EL CHARCO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.11099999999999,
                            2.4771800000000326
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-17-662",
                    "name": "COLOMBIA,CALDAS,SAMANA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.99218999999994,
                            5.412580000000048
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-250",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,EL CHARCO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.11099999999999,
                            2.4771800000000326
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-17-662",
                    "name": "COLOMBIA,CALDAS,SAMANA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.99218999999994,
                            5.412580000000048
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-81-001",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,ARAUCA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -70.75868999999994,
                            7.086930000000052
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102e6cbd824f943ff0f20ae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-81-065",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,ARAUQUITA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -71.42591999999996,
                            7.028980000000047
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102e6cbd824f943ff0f20ae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-81-736",
                    "name": "COLOMBIA,ARAUCA,SARAVENA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -71.87351999999998,
                            6.953360000000032
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102e6cbd824f943ff0f20ae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-810",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,TIB\u00da",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.73334999999997,
                            8.637200000000064
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102e6cbd824f943ff0f20ae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-800",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,TEORAMA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.28676999999993,
                            8.43748000000005
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102e6cbd824f943ff0f20ae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-54-261",
                    "name": "COLOMBIA,NORTE DE SANTANDER,EL ZULIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -72.60512999999997,
                            7.938220000000058
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102e6cbd824f943ff0f20ae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-13-442",
                    "name": "COLOMBIA,BOL\u00cdVAR,MARIA LA BAJA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.30102999999997,
                            9.982860000000073
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102e6cbd824f943ff0f20ae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-25-120",
                    "name": "COLOMBIA,CUNDINAMARCA,CABRERA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.48431999999997,
                            3.9850600000000327
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-6102e6cbd824f943ff0f20ae",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-250",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,EL CHARCO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.11099999999999,
                            2.4771800000000326
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-17-662",
                    "name": "COLOMBIA,CALDAS,SAMANA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.99218999999994,
                            5.412580000000048
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-52-250",
                    "name": "COLOMBIA,NARI\u00d1O,EL CHARCO",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -78.11099999999999,
                            2.4771800000000326
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-27",
                    "name": "COLOMBIA,CHOC\u00d3",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -76.94501833699996,
                            5.950973989000033
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-05",
                    "name": "COLOMBIA,ANTIOQUIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.57002545199998,
                            6.923661741000046
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-23",
                    "name": "COLOMBIA,C\u00d3RDOBA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -75.79601036999998,
                            8.358956946000035
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO-17-662",
                    "name": "COLOMBIA,CALDAS,SAMANA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -74.99218999999994,
                            5.412580000000048
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-62aa5f59553b7e3e75f208cb",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                },
                {
                    "code": "CO",
                    "name": "COLOMBIA",
                    "geoPoint": {
                        "coordinates": [
                            -73.07548339866544,
                            3.9221320600683556
                        ],
                        "type": "point"
                    },
                    "ident": "32-OI-628a618e262c2746ce797321",
                    "resource": true
                }
            ],
            "keywords_resources": [
                "hechos victimizantes - secuestro/toma de rehenes",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado - desplazamiento familiar",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes - reclutamiento forzado",
                "hechos victimizantes - exilio",
                "hechos victimizantes - desplazamiento forzado",
                "hechos victimizantes - despojo/abandono de tierras",
                "hechos victimizantes - homicidio",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - carteles de narcotrafico",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos guerrilleros - fuerzas armadas revolucionarias de colombia - farc-ep",
                "estructuras armadas - estructuras armadas ilegales - grupos paramilitares",
                "estructuras armadas - estructuras armadas legales - comando general de las fuerzas militares - ej\u00e9rcito nacional de colombia",
                "hechos victimizantes - reclutamiento, uso y utilizaci\u00f3n de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes",
                "hechos victimizantes - violencia sexual"
            ],
            "keywords": [],
            "cards": [
                {
                    "order": "0",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"tmgh\",\"text\":\"Mapa fonoteca\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"67nn7\",\"text\":\"Te invitamos a navegar por Colombia a trav\u00e9s de sus regiones. Ubicate en los puntos de colores y escucha diferentes reflexiones sobre el conflicto armado. \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}}],\"entityMap\":{}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "0"
                },
                {
                    "order": "1",
                    "pieces": [
                        {
                            "path": "https://especiales.comisiondelaverdad.co/mapafonoteca/",
                            "type": "recurso_externo",
                            "value": "https://especiales.comisiondelaverdad.co/mapafonoteca/"
                        }
                    ],
                    "id": "1"
                },
                {
                    "order": "2",
                    "pieces": [
                        {
                            "value": "{\"blocks\":[{\"key\":\"bap4g\",\"text\":\"Programas de Radio Comisi\u00f3n de la Verdad\",\"type\":\"header-one\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":40,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4vk0g\",\"text\":\"A continuaci\u00f3n encontrar\u00e1s los programas de Radio que produjo la Comisi\u00f3n de la Verdad en el marco de su mandato.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"lf1c\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8buf5\",\"text\":\"Darle la Vuelta\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":15,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"de04m\",\"text\":\"Serie de 3 episodios. Podcast de conversaciones entre l\u00edderes juveniles y distintos actores sociales alrededor de la verdad como un derecho generacional para abrir el di\u00e1logo sobre la verdad como espejo del pasado y como aliciente para un futuro sin guerra. Es una apuesta activa y transformadora. Emisi\u00f3n en plataformas de podcast y Javeriana Stereo.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ann2n\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":0}],\"data\":{}},{\"key\":\"1k3v0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6ese2\",\"text\":\"Cinco minutos de verdad\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":23,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7et0p\",\"text\":\"Diez c\u00e1psulas pedag\u00f3gicas. ABC de lo que es la Comisi\u00f3n de la Verdad: \u00bfqu\u00e9 es?, \u00bfde d\u00f3nde sale?, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 conformada?, \u00bfqui\u00e9nes son las y los comisionados de la verdad?, \u00bfpara qu\u00e9 sirve?, \u00bfqu\u00e9 es la verdad?, \u00bfcu\u00e1l es el sentido de esclarecerla?, \u00bfc\u00f3mo avanzamos en esta tarea?, \u00bfpara qu\u00e9 el reconocimiento de lo ocurrido?, \u00bfqu\u00e9 espera la sociedad del informe final? Estas preguntas y otras las respondieron, en cinco minutos, comisionados y otros funcionarios y funcionarias de la Comisi\u00f3n, personas que han vivido el conflicto armado y algunos expertos y expertas.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6srag\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":1}],\"data\":{}},{\"key\":\"dt0o0\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bpne1\",\"text\":\"Postales sonoras\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":16,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5s39n\",\"text\":\"En el formato de postal sonora recuperamos paisajes sonoros que se registran con la voz de la calle y sonidos que suman al relato. Microcontenidos que dan cuenta de nuestras campa\u00f1as radiales o cubrimientos.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"69in1\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":2}],\"data\":{}},{\"key\":\"e8f3u\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"95t15\",\"text\":\"El minuto de la verdad\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"ejafa\",\"text\":\"Programa radial y podcast conformado por 57 podcast. Emisi\u00f3n en radios comunitarias y p\u00fablicas, grupos de WhatsApp, como c\u00e1psula sonora del programa territorial Voces de la Verdad. Reflexiones de los comisionados quienes cuentan an\u00e9cdotas e ideas que nos aproximan a comprender lo que pas\u00f3 en el conflicto armado colombiano a partir de la verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6rf2a\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":3}],\"data\":{}},{\"key\":\"e1cvq\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8sig6\",\"text\":\"Voces de la Verdad\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":18,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2pdgp\",\"text\":\"Programa radial de la Direcci\u00f3n de Territorios emitido en radios comunitarias y radios p\u00fablicas y comerciales locales, con el fin de hacer pedagog\u00eda y difusi\u00f3n de los procesos de di\u00e1logo y escucha animados por las Casas de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9cvti\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":4}],\"data\":{}},{\"key\":\"dvc10\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6vqfl\",\"text\":\"Una maleta colombiana\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"9natu\",\"text\":\"Ocho podcasts sobre experiencias del exilio colombiano, y de todos sus nombres, refugio, asilo, v\u00edctimas en el exterior, desplazamiento transfronterizo. Todo ello habla del trabajo de la Comisi\u00f3n de la Verdad en esa Colombia fuera de Colombia. Ese otro pa\u00eds, inexistente en este otro dentro de las fronteras. Emisi\u00f3n en plataformas de podcast.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f0tuq\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":5}],\"data\":{}},{\"key\":\"7ull2\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dng23\",\"text\":\"Todas las voces\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":15,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7oras\",\"text\":\"Programa radial y podcast emitidos en 53 emisoras universitarias y plataformas de podcast. En este programa radial de alcance nacional, semanal, se presentaron investigaciones, puntos de vista y an\u00e1lisis de contexto sobre las tem\u00e1ticas de la misionalidad de la Comisi\u00f3n de la Verdad en di\u00e1logo con profesores universitarios. Veinti\u00fan programas radiales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"84cl4\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":6}],\"data\":{}},{\"key\":\"8en82\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8h6h\",\"text\":\"La fuerza de mi voz: mujeres lideresas\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":38,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"55avj\",\"text\":\"Un podcast con los relatos biogr\u00e1ficos de diez mujeres lideresas y el significado y la percepci\u00f3n de distintos t\u00e9rminos que resultan claves para repensar Colombia, un pa\u00eds que le apuesta a la reconciliaci\u00f3n y al fin de la guerra. Diez episodios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"btq1b\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":7}],\"data\":{}},{\"key\":\"57tsc\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"71egh\",\"text\":\"Escucha con todos los sentidos\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":30,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7omll\",\"text\":\"Programa radial y podcast emitidos en 30 emisoras comunitarias y en jornada virtual de Radiot\u00f3n. Doce spots y cinco cr\u00f3nicas radiales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"eocvf\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":8}],\"data\":{}},{\"key\":\"fh7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"dlg90\",\"text\":\"La verdad en voz alta\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":21,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b35i9\",\"text\":\"Programa radial y podcast. Emisi\u00f3n en RCN Radio cadena nacional, Radio UNO (versi\u00f3n c\u00e1psula radial) y plataformas de podcast. En este programa radial de alcance nacional, semanal, se presentaron varias historias de vida de las v\u00edctimas del conflicto armado colombiano, sus experiencias de resiliencia y su llamado a la no repetici\u00f3n. Veintid\u00f3s programas radiales.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"el2bt\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":9}],\"data\":{}},{\"key\":\"ca313\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5isv4\",\"text\":\"Hay futuro si hay verdad\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":24,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5u2qr\",\"text\":\"Mediante el repentismo, en versos narrados en trova paisa, copla santandereana, corrido llanero y piqueria vallenata, productores radiales y artistas comunitarios plantean historias sobre el valor de la verdad: \u00bfDe qu\u00e9 sirve un pa\u00eds que avanza su historia con mentiras? La verdad es camino hacia el futuro si los colombianos y colombianas aprendemos esta lecci\u00f3n colectiva. Cuatro spots, La campa\u00f1a \u201cHay futuro si hay verdad\u201d fue difundida en 200 emisoras comunitarias y distribuidas en veinte departamentos (versi\u00f3n animada).\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"51pcc\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":10}],\"data\":{}},{\"key\":\"4qhho\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"chpdf\",\"text\":\"La Comisi\u00f3n Escucha\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":19,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6qfmh\",\"text\":\"La Comisio\u0301n escucha a las v\u00edctimas son 17 podcast con testimonios y entrevistas a v\u00edctimas del conflicto armado interno con criterio de inclusi\u00f3n y pluralidad. Emitido en canales digitales de la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5a2mj\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"key\":11}],\"data\":{}},{\"key\":\"5ba4t\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"549i4\",\"text\":\"Mercado clandestino del conocimiento\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":36,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2h3sk\",\"text\":\"Es un podcast que destaca conversaciones alrededor del agua, el conflicto, la convivencia y la construcci\u00f3n de paz territorial, en el marco del evento \u201cDe culturas anfibias, puertos de contenedores y tumbas l\u00edquidas: relatos colombianos en torno al agua\u201d, un proyecto art\u00edstico que se realiz\u00f3 el s\u00e1bado 23 de noviembre, en el Teatro Faenza de Bogot\u00e1.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"7uatg\",\"text\":\"El Mercado clandestino del conocimiento y no-conocimiento \u00fatil es una experiencia en la que la Comisi\u00f3n de la Verdad y la Academia M\u00f3vil reunieron en un d\u00eda a m\u00e1s de 400 asistentes con 63 expertos de comunidades afrocolombianas e ind\u00edgenas - de lugares como Mit\u00fa, Nazareth, Puerto As\u00eds, Buenaventura y Chimichagua- as\u00ed como activistas, pol\u00edticos, cient\u00edficos, miembros de las Fuerzas Armadas, excombatientes y artistas, quienes intercambiaron su conocimiento con los asistentes. No se trata de un panel, ni hay conferencias, es una gran conversaci\u00f3n \u201cuno a uno\u201d entre 63 expertos de todo el pa\u00eds y todo el que llegue. Cantidad 13 podcast.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"32u02\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":12}],\"data\":{}},{\"key\":\"8ghmd\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b6l3t\",\"text\":\"Audioteca\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":9,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5402n\",\"text\":\"En esta secci\u00f3n compartimos conferencias, conversatorios, discursos, manifiestos, encuentros y di\u00e1logos que van tejiendo las memorias sonoras de la Comisi\u00f3n de la Verdad en Colombia, adem\u00e1s intervenciones p\u00fablicas destacadas de Francisco De Roux y comisionados en eventos p\u00fablicos. Cantidad 49 episodios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"aoo98\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":13}],\"data\":{}},{\"key\":\"1792t\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bn1fm\",\"text\":\"Viaje sonoro\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5d9us\",\"text\":\"C\u00e1psulas de un minuto con formato period\u00edstico sobre las trayectorias de la Comisi\u00f3n de la Verdad a lo largo de su escucha a los territorios, las v\u00edctimas, los responsables y los diversos sectores de la sociedad para el desarrollo de su investigaci\u00f3n y en sus procesos de di\u00e1logo social.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2g0br\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":14}],\"data\":{}},{\"key\":\"3s2mb\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fmked\",\"text\":\"Irrepetible podcast\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":19,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"49sih\",\"text\":\"Irrepetible es el podcast de la Comisi\u00f3n de la Verdad y su proceso de escucha de todas las voces para llegar al esclarecimiento de la verdad hist\u00f3rica sobre los hechos del conflicto armado colombiano. En siete episodios se narran siete procesos colectivos en la b\u00fasqueda de no repetici\u00f3n de graves vulneraciones de derechos: casos de responsabiliad militar; el despojo de la poblaci\u00f3n campesina de la vereda El Congal (Saman\u00e1, Caldas); el asesinato del l\u00edder ind\u00edgena, Kimy Pern\u00eda; el secuestrado de Guillermo Gaviria y Gilberto Echeverri; las violencias sexuales como la vivida por Lina Mar\u00eda Palacio; el desplazamiento de la comunidad afrodescendiente de cacarica (Choc\u00f3) y su retorno; y la historia de la educadora rural Yalile Qui\u00f1ones y el reclutamiento il\u00edcito de ni\u00f1os y ni\u00f1as. Siete episodios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"61b5b\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":15}],\"data\":{}},{\"key\":\"cfpgv\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3qd7i\",\"text\":\"Relatos de Verdad\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4je48\",\"text\":\"Cr\u00f3nicas period\u00edsticas a prop\u00f3sito de la experiencia de la guerra en Colombia y relatos sobre las m\u00e1s poderosas y creativas formas de resistir en un pa\u00eds con sesenta a\u00f1os ininterrumpidos de conflicto armado interno. Cinco episodios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"f72n7\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":16}],\"data\":{}},{\"key\":\"1oll7\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"asvfm\",\"text\":\"Canciones\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":9,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a706v\",\"text\":\"Las canciones han sido desde el inicio de la misi\u00f3n un camino narrativo de la Comisi\u00f3n de la Verdad para llegar a grandes p\u00fablicos. Al son de cumbias, gaitas, hip hop, canci\u00f3n social hasta corridos llaneros, compuestos e interpretados por diversos artistas, se ha creado una banda sonora en el relato del esclarecimiento de verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"26pag\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":17}],\"data\":{}},{\"key\":\"7a3td\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bsksc\",\"text\":\"R\u00edo muerto\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":10,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fohtq\",\"text\":\"Programa desarrollado por la Comisi\u00f3n para el Esclarecimiento de la Verdad, la Convivencia y la No repetici\u00f3n CEV y el 603 de la Gran V\u00eda. En este espacio virtual se realiza la lectura en voz alta de la novela \u2018R\u00edo Muerto\u2019, de Ricardo Silva Romero, como una ceremonia de duelo que se resiste a la guerra\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4o90c\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":18}],\"data\":{}},{\"key\":\"7lbeo\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5r3an\",\"text\":\"Nombrar lo innombrable\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"5gsvc\",\"text\":\"Un espacio en el que los artistas colombianos hablan sobre c\u00f3mo el arte ayuda a nombrar el conflicto de maneras particulares, convirti\u00e9ndose muchas veces en un testimonio y en un mecanismo de resistencia. Ocho episodios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bsifp\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":19}],\"data\":{}},{\"key\":\"ejl5i\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4k9cj\",\"text\":\"Caminos de verdad\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6vm2l\",\"text\":\"Apuesta sonora para acercarse al trabajo de la Comisi\u00f3n. El podcast \u201cCaminos de Verdad\u201d naci\u00f3 con el objetivo de brindar herramientas que faciliten la comprensi\u00f3n del trabajo que realiza la Comisi\u00f3n de la Verdad.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"d93s5\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":20}],\"data\":{}},{\"key\":\"3vncm\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"el5s6\",\"text\":\"La Verdad entre fuegos cruzados\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"57pgi\",\"text\":\"Podcast de la Comisi\u00f3n de la Verdad y el Proyecto Antonio Nari\u00f1o cuyo objetivo es hacer memoria de los espacios de escucha a periodistas en el marco del proceso de esclarecimiento de la verdad. A trav\u00e9s de cinco episodios se aborda la experiencia de los periodistas regionales y c\u00f3mo se vio afectada la libertad de prensa en el conflicto armado colombiano. Cinco episodios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1pv05\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":21}],\"data\":{}},{\"key\":\"3vc6u\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"epa5l\",\"text\":\"La verdad po\u00e9tica\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":17,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1v3uh\",\"text\":\"La Estrategia Cultural y Art\u00edstica de la Comisi\u00f3n de la Verdad impuls\u00f3 el proyecto narrativo comunitario Verdad Po\u00e9tica, con la participaci\u00f3n de colectivos juveniles. Con la selecci\u00f3n de doce episodios, la serie Verdad Po\u00e9tica re\u00fane voces de ni\u00f1os, ni\u00f1as, j\u00f3venes y comunidades relacionados con las organizaciones La Mixera, Tierra Encantada, Fundaci\u00f3n Mario Gonz\u00e1lez y Maria Mulata.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"b1mto\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed \",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":13,\"key\":22}],\"data\":{}},{\"key\":\"2te8v\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"a09o2\",\"text\":\"Recuerdo mi origen\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":18,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"1l93o\",\"text\":\"Lectura en voz alta del libro al viento \u201cRecuerdo mi origen\u201d, en el que siete escritores ind\u00edgenas narran sus experiencias de vida en el marco del conflicto armado colombiano. Son los testimonios de siete pueblos ind\u00edgenas: Way\u00fau, Yanakona, Embera Yabida, Kam\u00ebnts\u00e1 Biy\u00e1, Muisca y Kichwa. Siete episodios. La publicaci\u00f3n es editada por la Comisi\u00f3n de la Verdad e Idartes.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"3qqqd\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":23}],\"data\":{}},{\"key\":\"1o2tt\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"bemmj\",\"text\":\"Pactos que transforman\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":22,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"8bn6o\",\"text\":\"Una serie de c\u00e1psulas sonoras en las que se narran buenas pr\u00e1cticas para llegar a acuerdos territoriales en favor de la vida y la convivencia, as\u00ed como aprendizajes sociales que se pueden replicar en favor de la prevenci\u00f3n de la estigmatizaci\u00f3n de las v\u00edctimas, la poblaci\u00f3n en reincorporaci\u00f3n y las instancias del Estado. Diecis\u00e9is episodios.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"6f3j8\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":24}],\"data\":{}},{\"key\":\"9nij4\",\"text\":\"\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"fk86k\",\"text\":\"Radionovela \u201cSi el r\u00edo hablara\u201d\",\"type\":\"header-two\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":31,\"style\":\"BOLD\"}],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"2c0ar\",\"text\":\"Quince episodios rescatan la experiencia vivida por las mujeres y las diversidades de g\u00e9nero de las poblaciones ribere\u00f1as de Colombia en la b\u00fasqueda de personas desaparecidas en el conflicto armado interno.\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[],\"entityRanges\":[],\"data\":{}},{\"key\":\"4bej1\",\"text\":\"Escucha aqu\u00ed\",\"type\":\"unstyled\",\"depth\":0,\"inlineStyleRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"style\":\"UNDERLINE\"}],\"entityRanges\":[{\"offset\":0,\"length\":12,\"key\":25}],\"data\":{}}],\"entityMap\":{\"0\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=darle+la+vuelta\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=darle+la+vuelta\"}},\"1\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=cinco+minutos\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=cinco+minutos\"}},\"2\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=postal+sonora\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=postal+sonora\"}},\"3\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=minuto+de+la+verdad\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=minuto+de+la+verdad\"}},\"4\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=voces+de+la+verdad\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=voces+de+la+verdad\"}},\"5\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=maleta+colombiana\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=maleta+colombiana\"}},\"6\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=todas+las+voces\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=todas+las+voces\"}},\"7\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=fuerza+de+mi+voz\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=fuerza+de+mi+voz\"}},\"8\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=escucha+con+todos+los+sentidos\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=escucha+con+todos+los+sentidos\"}},\"9\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=la+verdad+en+voz+alta\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=la+verdad+en+voz+alta\"}},\"10\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://www.youtube.com/watch?v=zlzeab5Jonc&list=PLyzj0UDWZhCUMVp_tzVrbyp398jjLtXHC\",\"url\":\"https://www.youtube.com/watch?v=zlzeab5Jonc&list=PLyzj0UDWZhCUMVp_tzVrbyp398jjLtXHC\"}},\"11\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=la+comision+escucha\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=la+comision+escucha\"}},\"12\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://www.spreaker.com/show/mercado-clandestino-del-conocimiento\",\"url\":\"https://www.spreaker.com/show/mercado-clandestino-del-conocimiento\"}},\"13\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=audioteca+\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=audioteca+\"}},\"14\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/32-OI-628a618e262c2746ce797321\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/32-OI-628a618e262c2746ce797321\"}},\"15\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=irrepetible\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=irrepetible\"}},\"16\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=relatos+de+verdad\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=relatos+de+verdad\"}},\"17\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=banda+sonora\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=banda+sonora\"}},\"18\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=rio+muerto\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=rio+muerto\"}},\"19\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://www.spreaker.com/show/nombrar-lo-innombrable\",\"url\":\"https://www.spreaker.com/show/nombrar-lo-innombrable\"}},\"20\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/32-OI-62a97c8d553b7e3e75f20682\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/32-OI-62a97c8d553b7e3e75f20682\"}},\"21\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://www.spreaker.com/show/la-verdad-entre-fuegos-cruzados\",\"url\":\"https://www.spreaker.com/show/la-verdad-entre-fuegos-cruzados\"}},\"22\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://www.spreaker.com/show/verdad-poetica\",\"url\":\"https://www.spreaker.com/show/verdad-poetica\"}},\"23\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=recuerdo+mi+origen\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/buscador?tipo=Audio&query=recuerdo+mi+origen\"}},\"24\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://www.spreaker.com/show/pactos-que-transforman\",\"url\":\"https://www.spreaker.com/show/pactos-que-transforman\"}},\"25\":{\"type\":\"LINK\",\"mutability\":\"MUTABLE\",\"data\":{\"href\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197\",\"url\":\"https://archivo.comisiondelaverdad.co/explora/detalle/1000023-OIMB-61c1b8981e2d8348192b0197\"}}}}",
                            "type": "texto"
                        }
                    ],
                    "id": "2"
                }
            ],
            "parent": [],
            "temporalCoverage": {
                "start": "1958-01-01",
                "end": "2022-12-30"
            },
            "place_creation": {
                "country": {
                    "code": "COL",
                    "code2": "CO",
                    "value": "Colombia"
                },
                "departament": null,
                "municipality": null
            },
            "type_author": "Usuario de la Comisi\u00f3n de la Verdad",
            "author": "Comisi\u00f3n para el esclarecimiento de la verdad, la convivencia y la no repetici\u00f3n",
            "area_author": "Coordinaci\u00f3n estrat\u00e9gica de Comunicaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n",
            "mandate": "Mandato 8. El desarrollo del conflicto",
            "topic": "Voces en el conflicto armado",
            "category": "Conoce",
            "type": "Narrativa",
            "cover_page": {
                "path": "/rep/files/4bcbc7560ccc18e8ac7e5a9bafa72841.jpg",
                "records": [
                    {
                        "ident": "60-OI-62b47182e0ce206fdd6d2756-62b47182e0ce206fdd6d2757",
                        "identifier": "60-OI-62b47182e0ce206fdd6d2756",
                        "identifier_II": "60-OI",
                        "filename": "/rep/files/4bcbc7560ccc18e8ac7e5a9bafa72841.jpg",
                        "origin": "CatalogacionFuentesInternas",
                        "type": "Imagen",
                        "extra": {
                            "originalName": "IMG_2190.jpg",
                            "mimetype": "image/jpeg",
                            "status": "created",
                            "createdAt": "2022-06-23",
                            "createdBy": "METABUSCADOR"
                        },
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "fileSize": 887361,
                                "title": "IMG_2190",
                                "fileFormat": "jpg",
                                "recordDate": "2022-06-23",
                                "accessLevel": 4,
                                "creationDate": "2020-01-01",
                                "encoding": "7bit"
                            }
                        },
                        "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                        "idmongo": "62b47182e0ce206fdd6d2757",
                        "simpleident": "ZQ2UDO6T",
                        "metadataResource": {
                            "firstLevel": {
                                "accessLevel": 4,
                                "description": "Fotograf\u00edas de trabajo de los procesos de radio de la Comisi\u00f3n para la colecci\u00f3n Fonoteca del Archivo del Esclarecimiento del Legado de la Comisi\u00f3n de la Verdad.",
                                "documentType": "Imagen",
                                "title": "Fotograf\u00edas radio Colecci\u00f3n fonoteca",
                                "topics": [
                                    "Conflicto armado, sociedad y cultura"
                                ]
                            }
                        }
                    }
                ],
                "resource": {
                    "document": {
                        "identifier": "60-OI",
                        "metadata": {
                            "firstLevel": {
                                "description": "Fotograf\u00edas de trabajo de los procesos de radio de la Comisi\u00f3n para la colecci\u00f3n Fonoteca del Archivo del Esclarecimiento del Legado de la Comisi\u00f3n de la Verdad.",
                                "title": "Fotograf\u00edas radio Colecci\u00f3n fonoteca",
                                "geographicCoverage": [
                                    {
                                        "code": "CO",
                                        "name": "COLOMBIA",
                                        "geoPoint": {
                                            "coordinates": [
                                                -73.07548339866544,
                                                3.9221320600683556
                                            ],
                                            "type": "point"
                                        }
                                    }
                                ]
                            },
                            "simpleident": "C1BVOIMI",
                            "slug": "fotografias-radio-coleccion-fonoteca"
                        },
                        "records": [
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "cabina radio (1)"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/be67ad927abca5d7916e285ba6a716ab.jpg",
                                "ident": "60-OI-62b47182e0ce206fdd6d2756-62b47182e0ce206fdd6d2758",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62b47182e0ce206fdd6d2758"
                            },
                            {
                                "metadata": {
                                    "firstLevel": {
                                        "title": "IMG_2190"
                                    }
                                },
                                "filename": "/rep/files/4bcbc7560ccc18e8ac7e5a9bafa72841.jpg",
                                "ident": "60-OI-62b47182e0ce206fdd6d2756-62b47182e0ce206fdd6d2757",
                                "support": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica",
                                "idmongo": "62b47182e0ce206fdd6d2757"
                            }
                        ],
                        "ident": "60-OI-62b47182e0ce206fdd6d2756",
                        "type": "Imagen"
                    }
                }
            },
            "title": "Viaje sonoro - Fonoteca",
            "description": "Esta colecci\u00f3n es una entrada cartogr\u00e1fica al acervo sonoro producido por la Comisi\u00f3n de la Verdad a lo largo del pa\u00eds.\nA trav\u00e9s de la georeferenciaci\u00f3n de cada pieza -radio, podcasts, y algunas canciones - se dispondr\u00e1 este archivo para la consulta, dando cuenta de la escucha de m\u00faltiples voces durante el mandato de la Comisi\u00f3n en todo el territorio colombiano y en el exilio.\n",
            "user": "5e50358a3ed65f06a9803478",
            "objective": "Objetivos",
            "ilustration": {
                "file": {
                    "url": "blob:https://buscador.comisiondelaverdad.co/0d2fd0af-40ca-42f4-9190-ca73c56c0ea2"
                },
                "ilustrationPathSaved": "/rep/files//a969ee2fc567af9a0c8ec82c8f9fe13c.png",
                "code": "a969ee2fc567af9a0c8ec82c8f9fe13c"
            },
            "createdAt": "2022-06-14T16:04:48.303000Z",
            "updatedAt": "2022-08-19T15:08:20.052000Z",
            "slug": "viaje-sonoro-fonoteca"
        }
    }
]